<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>review on Luiyología</title>
    <link>https://luiyo.net/categories/review/</link>
    <description>Recent content in review on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://luiyo.net/categories/review/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>My Year 2018 in Books</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2019/01/my-year-2018-in-books/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2019/01/my-year-2018-in-books/</guid>
      <description>Any Goodreads user has access to a yearly report with some statistics and basically the covers of all the books read in one year. In order to have it the user only has to set the books as read and the read date to any time in that year.
Taking advantage of this nice feature I will summarize My 2018 in Books from Goodreads:
 I read 7,224 pages across 56 books, a 112% of my 50 books read in 2018 goal The average length was 129 pages My average rating was 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Travels With Charley: In Search of America, by John Steinbeck</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2018/02/travels-with-charley-by-john-steinbeck/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2018/02/travels-with-charley-by-john-steinbeck/</guid>
      <description>Travels with Charley: In Search of America is mainly what they call a travelogue o travel literature. It&#39;s not the first time that I read one and I&#39;m starting to enjoy the genre. I added this one to my want to read in Goodreads a long time ago after reading some hilarious paragraphs during a couple of English lessons, and the rest of the book had not disappointed me at all.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Feast for Crows de George R.R. Martin</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2014/09/a-feast-for-crows-de-george-rr-martin/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2014/09/a-feast-for-crows-de-george-rr-martin/</guid>
      <description>Disclaimer: Apenas dispongo de tiempo para preparar (en condiciones) reseñas, pero no quiero dejar la costumbre de poner pequeños pasajes con la esperanza de conseguir atrapar nuevos lectores.  Espero que disfruten tanto como yo del siguiente fragmento de A Feast for Crows de George R.R. Martin. No contiene spoilers, pero sí da una buena idea del ambiente que se respira en la novela, el tono de este tomo me ha parecido especialmente pesimista y desolador (que ya es decir para Canción de Hielo y Fuego).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Demon-Haunted World de Carl Sagan</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/12/the-demon-haunted-world-de-carl-sagan/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/12/the-demon-haunted-world-de-carl-sagan/</guid>
      <description>Apenas dispongo de tiempo para preparar (en condiciones) reseñas, pero no quiero dejar la costumbre de poner pequeños pasajes con la esperanza de conseguir atrapar nuevos lectores.
Bastaría decir que The Demon-Haunted World (El Mundo y sus Demonios en castellano) pasa por ser una de las obras de divulgación más influyentes de uno de los autores más influyentes. Carl Sagan publicó esta obra con más de 60 años (falleció un año más tarde, en 1996), tras una vida dedicada a divulgar e investigar al más alto nivel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cita con Rama de Arthur C. Clarke</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/07/cita-con-rama-de-arthur-c-clarke/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/07/cita-con-rama-de-arthur-c-clarke/</guid>
      <description>El hecho de querer valorar justamente en Goodreads los grandes clásicos que leí de pequeño me está obligando a releer deliciosas obras maestras.
En esta ocasión ha sido Cita con Rama, de Arthur C. Clarke. Pocas obras han tenido su impacto, fue devorado por el público y siempre viajó acompañada de grandes críticas. Ganó tras su publicación en 1973 múltiples premios, destacando el Premio Nébula, el Premio Hugo y el Premio Locus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>God is not Great by Christopher Hitchens</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/12/god-is-not-great-by-christopher/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/12/god-is-not-great-by-christopher/</guid>
      <description>This is going to be my first review in English. Don&#39;t Panic! As I recently only read and watch both TV series and films in English (usually without subs) seems to me the perfect way to express ideas and concepts from the books, as well as a way to improve my skills. Please help me notice any inconvenience or mistake.
I&#39;ve been constantly thinking about this post since I finished the book almost two months ago.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fermat&#39;s Last Theorem de Simon L. Singh</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/04/fermats-last-theorem-de-simon-l-singh/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/04/fermats-last-theorem-de-simon-l-singh/</guid>
      <description>Acabo de terminar la lectura de Fermat&#39;s Last Theorem (El último teorema de Fermat en su edición española) del autor británico Simon L. Singh. A pesar de haber tardado bastante en acabarlo (diversos líos me han tenido alejado de cualquier libro) me ha parecido una lectura muy amena y totalmente recomendable. Antes de seguir, debo indicar que este libro lo conseguí en la pasada TAM London 2010 firmado por el propio autor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My own kind of freedom, de Steven Brust</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/11/my-own-kind-of-freedom-de-steven-brust/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/11/my-own-kind-of-freedom-de-steven-brust/</guid>
      <description>Firefly, creada por Josh Whedon, es una de las series de televisión que suelo recomendar a todo el mundo. Es ciencia ficción, no precisamente normal, pero tiene suficientes dosis de humor, acción y aventura para que pueda gustarle a cualquiera. No suele defraudar, te puede encantar o simplemente gustarte, pero la gente siempre suele agradecer la recomendación. Debería dedicar otra entrada exclusivamente a la serie.
My own kind of freedom  My own kind of freedom es un fan fiction no oficial de Steven Brust.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reseña de Guillotine</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/09/resena-guillotine/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/09/resena-guillotine/</guid>
      <description>Me parece mentira que hasta ahora no haya escrito en el blog ninguna reseña de un juego de mesa, siendo una de mis principales aficiones. Eso tiene que cambiar, y con la reseña de Guillotine espero inaugurar una de las secciones más prolíficas, comentadas y visitadas.
Portada de Guillotine  Ficha básica:   Título:   Guillotine   Autor:   Paul Peterson   Año de Publicación:   1998   Publicado por:   Wizards of the Coast   Número de jugadores:   2-5   Duración estimada:   30 minutos   Dependencia del idioma:   Moderada   Categoría:   Juego de cartas   Historia de fondo: Heads are going to roll —lots of them— and you want to earn top bragging rights back in the guillotine operator&#39;s locker room.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Cisne Negro, de Nassim Nicholas Taleb</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/08/el-cisne-negro-de-nassim-nicholas-taleb/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/08/el-cisne-negro-de-nassim-nicholas-taleb/</guid>
      <description>Hace unos días terminé de leer El Cisne Negro, el impacto de lo altamente improbable, de Nassim Nicholas Taleb, uno de los libros más interesantes que he leído recientemente.
NNT, como el autor se llama a si mismo, es un libanés afincado en Estados Unidos interesado estudioso de múltiples géneros, destacando entre ellos la probabilidad, el azar y la incertidumbre. Hace años se ganó (parece que muy bien) la vida como analista de bolsa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La pirámide, de Henning Mankell</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/07/la-piramide-de-henning-mankell/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/07/la-piramide-de-henning-mankell/</guid>
      <description>Henning Mankell es uno de mis autores de novela negra favoritos. De su serie sobre Kurt Wallander he leído casi todos, y estoy dispuesto a leer este verano los pocos que me faltan. Uno de ellos es éste.
La Pirámide es una colección de relatos cortos que nos presenta en una especie de precuela, aunque fue publicado en noveno lugar, los primeros años como policía del Inspector Wallander. El nombre del libro se debe al último de los relatos, el más interesante y complejo, que acontece justo antes de la que fue primera novela de Wallander Asesinos sin rostro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Little Brother de Cory Doctorow</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/05/little-brother-de-cory-doctorow/</link>
      <pubDate>Sun, 30 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/05/little-brother-de-cory-doctorow/</guid>
      <description>Acabo de terminar de leerlo y en este caso no demoro (ni olvido) la reseña ya que siento la necesidad de recomendar su lectura, ya que ha llegado a mi gracias a las sugerencias de dos buenos amigos (reseña de Pablo, reseña de Angela).
Hay varias cosas interesantes e inusuales en esta novela. La temática es altamente técnica y política, siendo la obra en cada uno de sus capítulos un gran alegato a las libertades civiles y al pensamiento crítico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Alquimista y otros relatos, de Howard Phillips Lovecraft</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/04/el-alquimista-y-otros-relatos-de-howard/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/04/el-alquimista-y-otros-relatos-de-howard/</guid>
      <description>Tras haber jugado hace poco al juego de cartas La Llamada de Cthulhu LCG tuve un repentino mono de leer a Lovecraft.
Para saciarlo escogí una selección de relatos con algunos de los relatos más populares:
 El Alquimista Dagón Más allá del muro del sueño Polaris El caos reptante Hechos tocantes al difunto Arthur Jermyn y su familia La tumba Celephaïs  Me ha sabido a poco, y quizá retome el autor muy próximamente, cuando termine los libros que tengo en marcha ahora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis del Nike&#43; para iPod Touch</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/04/analisis-nike-plus-para-ipod-touch/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/04/analisis-nike-plus-para-ipod-touch/</guid>
      <description>DISCLAIMER: Llevo sólo un par de semanas utilizando el aparato, si critico algo equivocadamente no dudaré en rectificarlo si me doy cuenta más adelante o se me hace saber. Del mismo modo, los inconvenientes hallados en el futuro podrán ser reflejados aquí más adelante. El uso y funcionalidades con iPod nano puede ser diferente.
Motivación Para alguien que corre escuchando música con un iPod nano, Touch o iPhone, añadir el sensor Nike+ puede ser muy ventajoso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Blind Watchmaker de Richard Dawkins</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/02/blind-watchmaker-de-richard-dawkins/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/02/blind-watchmaker-de-richard-dawkins/</guid>
      <description>Hace unos días terminé The Blind Watchmaker (El relojero ciego en castellano) de Richard Dawkins, uno de los libros que me traje de Oxford, lugar del que Dawkins es ahora una de las figuras más representativas. Las librerías estaban copadas por todas o casi todas las obras de este etólogo, biólogo y divulgador científico, con especial interés hacia el Darwinismo, la evolución en general y el ateísmo.
Richard Dawkins - The Blind Watchmaker  El relojero ciego, publicada en 1986, es una de las obras más populares del autor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alatriste</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2007/02/alatriste/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2007/02/alatriste/</guid>
      <description>La gripe que me tiene encerrado en casa me ha permitido ver una de las pelis que tenía pendientes. Entre todas elegí ver Alatriste, de Agustín Díaz Yanes. Me han encantado casi todos los libros de Arturo Pérez-Reverte, y la saga de Alatriste es una gran joya que recomiendo a todo el mundo. Reconozco que la saga empieza muy bien y va cuesta abajo, pero en general cumple y funciona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veinte mil leguas de viaje submarino</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/08/veinte-mil-leguas-de-viaje-submarino/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/08/veinte-mil-leguas-de-viaje-submarino/</guid>
      <description>Acabo de terminar lo poco que me quedaba de una de las obras más populares de Julio Verne, Veinte mil leguas de viaje submarino.
El principio me encantó, así como partes del final, pero reconozco que la parte central del libro me aburrió enormemente, con pocas excepciones. Quizá si lo hubiera leído en otro momento con menos sensación de pérdida de tiempo...
Las primeras dos páginas referentes a las distintas especies animales que veían los protagonistas desde el Nautilus eran correctas, a partir del milésimo párrafo clasificando por completo la flora y fauna marina pierde todo su interés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la Tierra a la Luna</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/07/de-la-tierra-la-luna/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/07/de-la-tierra-la-luna/</guid>
      <description>Hace unos días terminé uno de los mayores éxitos de Julio Verne, De la Tierra a la Luna, y a pesar de mi falta de tiempo, no quería dejar de comentarlo.
Publicada por primera vez el 25 de noviembre de 1864, tiene en este dato su mayor valía. Esta novela es una clara demostración de la capacidad de inventar el futuro que tenía Verne. Escrito muy ordenadamente (quizá demasiado), contiene múltiples ingenuidades, que se perdonan fácilmente por haberse escrito hace casi 150 años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vuelta al mundo en 80 días</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/07/la-vuelta-al-mundo-en-80-dias/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/07/la-vuelta-al-mundo-en-80-dias/</guid>
      <description>Interesante libro. De pequeño fui fanático de la serie de dibujos animados. Ahora ignoro su lealtad al texto, pero se me antoja bastante fiel, pues gran parte de los fragmentos los recordaba perfectamente.
De pequeño leí bastante de Julio Verne, pero entre otros me faltaba éste, y había que leerlo. Dentro de lo poquito que puedo permitirme leer ultimamente, lo he leído bastante rápido. La cuenta atrás y los cortos capítulos ayudan bastante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robinson Crusoe</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/05/robinson-crusoe/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/05/robinson-crusoe/</guid>
      <description>Acabo de terminar de leer la novela que llevó a la fama a Daniel Defoe, la archiconocida Robinson Crusoe.
Otro libro que no me ha decepcionado en absoluto, aunque esperaba más actividad y menos moralina. En algunos momentos la moralina está muy rebajada, pero su simple presencia me da cosa.
Como todos sabréis, el libro narra la historia de un hombre que va saltando de desgracia en desgracia hasta terminar sólo en una isla desierta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Isla del Tesoro</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/05/la-isla-del-tesoro/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/05/la-isla-del-tesoro/</guid>
      <description>Comienzo mi lectura de algunas de las principales novelas de aventuras con este clásico de Robert Louis Stevenson: La Isla del Tesoro.
Por fin he podido leer las aventuras y desventuras del joven Jim Hawkins, tras encontrarse con un mapa que señala la localización de un tesoro en una isla desierta. Durante toda la novela, tendrá que pasar por muchas situaciones que pondrán a prueba su coraje, destreza e ingenio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Astrólogo Fingido</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/05/el-astrologo-fingido/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/05/el-astrologo-fingido/</guid>
      <description>El Astrólogo Fingido de Calderón de la Barca  He llegado a casa hace poco de ver El Astrólogo Fingido, de Pedro Calderón de la Barca, dirigida por Gabriel Garbizu.
Hacía tiempo que no me reía tanto en el teatro. Mucho tiempo. A la magnífica obra de Calderón, se une esta vez el genial trabajo de los actores, que no se quedaban en simples recitadores, como suele pasar otras veces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Guerra de los Mundos</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/05/la-guerra-de-los-mundos/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/05/la-guerra-de-los-mundos/</guid>
      <description>Acabo de terminar la relectura de este mítico libro, La Guerra de los Mundos, que publicó H.G. Wells en 1898.
Quizá mi costumbre de fliparme con los sitios abandonados venga de la primera vez que lo leí. En este relato, la Desolación es un personaje más. No cuesta mucho imaginarse el Sur de Inglaterra totalmente arrasado, gracias a las generosas descripciones.
Como en muchos otros casos, la importancia del libro aumenta exponencialmente si tenemos en cuenta el lejano momento de su publicación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yo, Robot</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/04/yo-robot/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/04/yo-robot/</guid>
      <description>Anoche terminé de releer Yo, Robot, de Isaac Asimov.
Como le dije a Tindriel hace unos días, después de pasar por El Código da Vinci y Eragon, necesitaba algo auténtico, una lectura con gozo asegurado, para recuperar un poco la motivación. Yo, Robot garantiza todo esto.
Esta corta novela esta dividida en nueve relatos cortos, conectados entre sí aunque pueden tratarse independientemente. Todos ellos geniales y completamente originales.
Destaca principalmente por el sentido de cotidianeidad que otorga en 1950 Asimov a un Universo repleto de robots.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eragon</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/04/eragon/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/04/eragon/</guid>
      <description>Anoche terminé de leer Eragon, de Christopher Paolini.
Me ha dejado una mezcla de sabores interesante, pero al final la sensación ha sido de pequeña decepción.
Me doy cuenta de la dificultad de valorar un libro que pertenece a una trilogía (El Legado) en aspectos como la profundidad. Todo lo que me falta quizá lo encontremos en la segunda o en la tercera parte. Pero faltan cosas, muchas, para que pueda decir de este chico lo que otros ya han dicho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yo, Claudio</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/02/yo-claudio/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/02/yo-claudio/</guid>
      <description>Este pasado sábado pude asistir a la representación teatral de Yo, Claudio de Robert Graves, adaptado por José Luis Alonso de Santos y con el fantástico Héctor Alterio interpretando a Claudio.
Ignoraba (hasta esta mañana) que es candidata a siete premios Max, siendo la obra que más nominaciones acumula este año.
El mismo Claudio tras su muerte nos explica como siendo cojo, tartamudo, tonto, ridículo y republicano llegó a ser emperador de Roma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Venganza de Don Mendo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/02/la-venganza-de-don-mendo/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/02/la-venganza-de-don-mendo/</guid>
      <description>El sábado pude ver otra comedia que me habían recomendado, La Venganza de Don Mendo de Pedro Muñoz Seca, dirigida por Jaime Azpilicueta.
Toda una mezcla de talentos, desde Raúl Sender interpretando a Don Mendo, a Antonio Mingote en la ilustración de toda la escenografía y el vestuario.
Una gran comedia acerca de las desventuras de Don Mendo, y todo su esfuerzo por llevar a cabo su venganza a cualquier precio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noche de Reyes</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/02/noche-de-reyes/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/02/noche-de-reyes/</guid>
      <description>El principio de este fin de semana teatral me llevó el viernes a ver Noche de Reyes de William Shakespeare, dirigida por el irlandés Denis Rafter.
Es una comedia de enredo acerca de las desventuras de dos hermanos mellizos separados tras un naufragio, y posteriormente confundidos entre sus amantes, admiradores y detractores. No demasiado original hoy en día, pero divertido.
La escena se basaba en un espacio libre, ocupado sólo con un baúl, un tronco y una caja de música, y una decoración bastante austera, con siete telas colgando inmóviles que hacen la función de árboles, montañas, edificios, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Código Da Vinci</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/02/el-cdigo-da-vinci/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/02/el-cdigo-da-vinci/</guid>
      <description>Tres días después de empezarlo, he terminado El Código Da Vinci de Dan Brown. Lo que confirma que de todo lo que me habían dicho, sólo una cosa es cierta: se lee muy rápido.
Ayuda que los capítulos sean de hasta dos hojas, ayuda que la trama salte de un lugar a otro, y supongo que ayuda el propio argumento.
Me ha parecido bastante flojo. Casi diría que me gustó más El Último Catón de Matilde Asensi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Sombra del Viento</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/01/la-sombra-del-viento/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/01/la-sombra-del-viento/</guid>
      <description>Acabo de terminar de leer La Sombra del Viento, de Carlos Ruiz Zafón. He tardado algo más de un mes, más de lo que esperaba, porque ahora leo poco pero pensé que me engancharía con este. Ya os comenté mis impresiones previas hace un tiempo.
La Sombra del Viento  El libro me ha gustado mucho, aunque no me enganchase. Actualmente es difícil que me enganche tanto como hace años, cuando era capaz de leerme libros de una sentada, tuvieran cien o mil hojas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rigoletto</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/rigoletto/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/rigoletto/</guid>
      <description>Anoche estuve viendo por primera vez una Ópera en directo, la famosa obra de Giuseppe Verdi, Rigoletto, representada por Iberópera con la Orquesta Lírica de Madrid, bajo la dirección de Sergio Kulhmann. Fue una noche de sensaciones encontradas, pero me dejó buen sabor de boca.
Uno de los primeros lamentos fue por las localidades. No quedaban en otro sitio más que en el gallinero, en la zona &#39;Taburetes Paraiso&#39;. Yo he ido mucho al gallinero del Teatro Español, y desde allí se sigue muy bien la escena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compras recientes</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/compras-recientes/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/compras-recientes/</guid>
      <description>Hoy he recibido mis dos últimas adquisiciones, dos libros que tenía ganas de comprarme. Uno para completar una colección, y otro porque ardo en deseos de leer.
El Caballero del Jubón Amarillo, de Arturo Pérez-Reverte es el que me faltaba de la serie de Las Aventuras del Capitán Alatriste. Los libros anteriores no me han gustado demasiado, alguno me dejó bastante indiferente, pero en mi insaciable, enloquecido y enfermizo afán bibliófilo no he podido evitar comprarlo para completar la saga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Fish</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/big-fish/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/big-fish/</guid>
      <description>Hablamos de la última película de Tim Burton, la última vuelta de tuerca de esta mente brillante, aunque en Big Fish comparte el mérito con los guionistas.
Edward Bloom ha pasado su vida rodeado de muchísimos amigos encantados de escuchar sus historias. Para todo el mundo es adorable, menos para su propio hijo, que quiere saber la verdad sobre la vida de su padre. La vida los separa, pero vuelven a juntarse cuando la salud de Edward se complica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Mito de Bourne</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/el-mito-de-bourne/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/el-mito-de-bourne/</guid>
      <description>Acabo de ver la segunda parte de la saga de Mr Bourne, o como quiera que se llame este chico. Me gustó más la primera, pero El Mito de Bourne sigue siendo una buena peli de acción.
Jason Bourne vive escondido en una gran ciudad de la India. Hasta allí van a buscarle para acabar con él. No lo consiguen, y hacen que se enfade mucho. Les pidió tranquilidad y le responden con un matón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alguien voló sobre el Nido del Cuco</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/alguien-volo-sobre-el-nido-del-cuco/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/alguien-volo-sobre-el-nido-del-cuco/</guid>
      <description>Alguien voló sobre el Nido del Cuco, de Dale Wasserman  Anoche estuve en el Teatro de Móstoles viendo esta obra del grupo Réplika Teatro, que tienen su propia academia de actores, y con un gran reparto de gente jóven, curiosamente con algunas caras conocidas para mí (aunque aún no las ubico). Me encantó, tanto o más que la película de Milos Forman, que tendré que volver a ver necesariamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Bosque o La Aldea</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/el-bosque-o-la-aldea/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/el-bosque-o-la-aldea/</guid>
      <description>Por fin he visto la última película de M Night Shyamalan, después de semanas de ver críticas y no poder leerlas, dada la tendencia de este tipo a los finales sorpresa, no quería poner en peligro el de The Village.
Y digo The Village, porque no entiendo mucho por qué aquí se ha llamado El Bosque. Tiene sentido, pero no el suficiente como para pasarse por el forro el título que en su momento eligió el autor de la obra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Sabiduría de los Cocodrilos</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/la-sabiduria-de-los-cocodrilos/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/la-sabiduria-de-los-cocodrilos/</guid>
      <description>Siguiendo las recomendaciones de mi estimada Eledhwen, le he dado otra oportunidad como gran actor a Jude Law. Reconozco que no es mal actor, pero reitero que le han encumbrado demasiado (o demasiado pronto).
Steven busca en las mujeres aquello que le da la vida. La sangre. Aparece uno de los cuerpos y es el principal sospechoso de la policia. Todo cambia cuando se enamora de una de esas mujeres, más profunda e interesante que las anteriores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Carta Esférica</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/la-carta-esferica/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/la-carta-esferica/</guid>
      <description>La Carta Esférica  Estoy terminando uno de los pocos libros que me faltan de Arturo Pérez Reverte.
Un equipo, que sólo el destino pudo juntar, busca un barco jesuita que fue hundido en 1767 frente a la costa Murciana cuando regresaba de América. Poco a poco descubrimos el cargamento, su importancia, y que más gente anda detrás de ese barco, por lo que se pueda encontrar tras siglos hundido y olvidado por todos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo Que El Viento Se Llevó</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/lo-que-el-viento-se-llevo/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/lo-que-el-viento-se-llevo/</guid>
      <description>He pensado, que ya que tengo unas doscientas películas amontonadas pendientes de ver, voy a seguir las recomendaciones (no necesariamente por orden) de mis &#34;almas gemelas&#34; de Film Affinity. La gran utilidad de esta página, ya que según vas viendo las películas, éstas van desapareciendo de la lista, dejando paso a otras. Para que os hagáis una idea, el ranking actual de las (aproximadamente) 30 películas que debo ver que no he valorado por no haber visto (o las vi hace demasiado) viene encabezado por:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cold Mountain</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/cold-mountain/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/cold-mountain/</guid>
      <description>Una de las ventajas de no poder salir de casa, es que puedo ir viendo los cientos de películas que tengo acumuladas. Lástima que según tengo el ojo no pueda estar mucho rato viendo la tele.
Ayer vi Cold Mountain, y lo mejor de la película son sus paisajes, sin desmerecer al resto. Agradezco mucho que una película tenga acción, pero detrás una gran historia. Esta historia lo es. Anthony Minghella vuelve a conmover por momentos, pero sigue sin dar el suficiente ritmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mar Adentro</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/09/mar-adentro/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/09/mar-adentro/</guid>
      <description>Ramón lleva 26 años encerrado en su propia cama, por un accidente que le dejó tetrapléjico. Está cansado de hacer sufrir a los demás, y de sufrir él mismo, y decide que lo mejor es morir. Muchos en su situación se quitan la vida recurriendo a accidentes tapados de cualquier manera, por ser ilegal en España la eutanasia.
Pero Ramón es un luchador. Tiene tan clara su decisión de morir, que llega hasta los tribunales para que le permitan hacerlo legalmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Historia se Terminó</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/08/la-historia-se-termino/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Aug 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/08/la-historia-se-termino/</guid>
      <description>Siguiendo mi actual propósito de leer mucho más de lo que leo, he terminado uno de los libros que tenía empezados, en este caso era una relectura: La Historia Interminable.
Que decir... creo que todos habéis leído ya este libro. No se qué será pero a mi me sigue fallando algo. El libro tiene partes muy buenas, pero tiene muchas otras que son lamentables, especialmente en la segunda mitad del libro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrenheit 9/11</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/08/fahrenheit-911/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/08/fahrenheit-911/</guid>
      <description>Michael Moore  Pensaba dosificar un poco más las críticas de pelis, entre otras cosas por el terrible desbordamiento laboral que sufro recientemente, pero el público manda, y a petición de Niniel, voy a comentar mi impresión de esta película (no se si me atrevo a llamarlo documental) de Michael Moore.
Debo decir que este gran tio me cae bien, me interesa normalmente lo que dice, tengo sus libros en mi estanteria, y generalmente opinamos de forma parecida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El peso de la Justicia</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/08/el-peso-de-la-justicia/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/08/el-peso-de-la-justicia/</guid>
      <description>Acabo de ver la película 21 Gramos. Es muy tarde pero necesitaba desconectar durante unas horas del trabajo. Pensé que sería la película perfecta para ello, y acerté. Se trataba de la última película del director mejicano Alejandro González Iñaritu, que ya me dejó helado con Amores Perros. Gracias al incremento de presupuesto, esta vez todo está mucho más cuidado, todo está hecho mucho más despacio, aunque las dos películas tienen un toque personal inconfundible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Esperado Comentario de Cats</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/03/el-esperado-comentario-de-cats/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/03/el-esperado-comentario-de-cats/</guid>
      <description>Sean Michael Palmer acting as Munkustrap - Photo Credit: Michael Benedict  Ha pasado mucho tiempo desde que fui a ver Cats. No debí dejar pasar tanto porque no recuerdo algunas de las cosas que quería comentar. Bueno, empezamos.
Así como El Fantasma de la Opera me parece una gran obra, pero no me pareció una gran adaptación, en el caso de Cats no tengo dudas. El Musical de Cats no me gustó.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>