<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>post on Luiyología</title>
    <link>https://luiyo.net/categories/post/</link>
    <description>Recent content in post on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://luiyo.net/categories/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Japón (V): Tokyo y alrededores</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2023/11/japon-5-tokyo/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2023/11/japon-5-tokyo/</guid>
      <description>(tercer artículo sobre mi viaje a Japón, en los siguientes enlaces podéis leer el resto)
 Japón (I): paraíso de la tradición, la modernidad y el frikismo Japón (II): Llegada a Japón, Nagoya y Takayama Japón (III): Kyoto Japón (IV): Osaka, Nara, Hiroshima y Miyajima  TOKYO 28 Tren a Tokyo Shinjuku Godzilla Omoide Yokocho Tokyo Metropolitan Government Building
29 Meiji Jingu Yoyogi Park Omotesando Shibuya
30 Mori Art Museum National Art Center FujiFilm Gallery Aoyama Cemetery</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Japón (IV): Osaka, Nara, Hiroshima y Miyajima</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2023/10/japon-4-osaka-nara-hiroshima-miyajima/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2023/10/japon-4-osaka-nara-hiroshima-miyajima/</guid>
      <description>(tercer artículo sobre mi viaje a Japón, en los siguientes enlaces podéis leer el resto)
 Japón (I): paraíso de la tradición, la modernidad y el frikismo Japón (II): Llegada a Japón, Nagoya y Takayama Japón (III): Kyoto  OSAKA 21 Osaka Castle Shinsekai Isshin-ji Temple Nipponbashi Denden Town
NARA 23 Nara
HIMEJI 24 Himeji Castle
HIROSHIMA 25 Hiroshima Highlights
26 Parque Universal
MIYAYIMA 27 Hiking en Miyayima</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Japón (III): Kyoto</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2023/10/japon-3-kyoto/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2023/10/japon-3-kyoto/</guid>
      <description>(tercer artículo sobre mi viaje a Japón, en los siguientes enlaces podéis leer el resto)
 Japón (I): paraíso de la tradición, la modernidad y el frikismo Japón (II): Llegada a Japón, Nagoya y Takayama  Llegamos a Kyoto a mediodía con tiempo suficiente para antes de comer llegar al hotel y recoger el equipaje en recepción (de nuevo, lo habíamos enviado el día anterior). Finalmente tuvimos que hacerlo después de comer porque el hotel no tenía recepción a la hora de la comida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Japón (II): Nagoya y Takayama</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2023/10/japon-2-nagoya-takayama/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2023/10/japon-2-nagoya-takayama/</guid>
      <description>(segundo artículo sobre mi viaje a Japón, en los siguientes enlaces podéis leer el resto)
 Japón (I): paraíso de la tradición, la modernidad y el frikismo  Aeropuerto de Haneda Nuestros vuelos de ida y regreso fueron al Aeropuerto de Haneda, uno de los dos aeropuertos internacionales del Gran Tokio. No fue por elección propia (es el que usa Lufthansa para volar a Tokio desde Europa) y no conozco el otro aeropuerto (Narita), pero diría que os recomiendo llegar a Haneda si fuera posible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Japón (I): paraíso de la tradición, la modernidad y el frikismo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2023/10/japon-1-paraiso-tradicion-modernidad-frikismo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2023/10/japon-1-paraiso-tradicion-modernidad-frikismo/</guid>
      <description>Llevaba mucho tiempo pensando en viajar a Japón, y a primeros de 2023 decidí que sería este año sí o sí. Empecé a planificar fechas y sitios a visitar y a medida que iba dando envidia compartiendo mis planes con mi entorno, uno de mis compañeros de trabajo y sin embargo amigo (Chema) me comentó: yo también llevo tiempo queriendo ir, ¿te apetece que vayamos juntos? y con las mismas comenzamos a planificar el viaje para los dos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Year 2020 in Books</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2021/03/my-year-2020-in-books/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2021/03/my-year-2020-in-books/</guid>
      <description>Any Goodreads user has access to a yearly report with some statistics and basically the covers of all the books read in one year. In order to have it the user only has to set the books as read and the read date to any time in that year. Taking advantage of this nice feature I will summarize My 2020 in Books from Goodreads, as I did for my read books in 2018 and 2019.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSDEM 2021, the first virtual FOSDEM</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2021/02/fosdem-2021/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2021/02/fosdem-2021/</guid>
      <description>Due to the pandemic this year I could not make my yearly pilgrimage to Brussels, but I was still able to attend FOSDEM as it mutated to an online conference for the first time. It has not been the same, but it is still an experience I cannot miss.
For those of you who don&amp;rsquo;t know FOSDEM, I will keep my usual description. It is the biggest conference in Europe (and one of the biggest around the world) related to Open Source development and communities.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Year 2020 in Games</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2021/01/my-year-2020-in-games/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2021/01/my-year-2020-in-games/</guid>
      <description>Welcome again to this yearly post, where I try to analyze my gaming behavior during the last year. You can read about my previous years:
 2019 2018 2017 (in Spanish) 2016 (in Spanish) 2015 (in Spanish) 2014 (in Spanish) 2013 (in Spanish) 2012 (in Spanish) 2011 (in Spanish)  Data     2020 2019 2018 2017 2016 &amp;hellip; Total since 2006     Total amount of plays 88 73 101 84 98  1222   Different games played 21 33 61 72 55  440   Games with 2 or more plays 9 9 14 9 15  190   Amount of gaming sessions 62 37 43 36 35  464    Evolution of my boardgame plays over the last 5 years  Games played per year until the end of 2020 - CC BY-NC-SA License   Retrospective I will organize again the analysis in categories, as the time I spent in RPG or video games is becoming much more relevant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Congreso esLibre 2020</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2020/10/eslibre-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2020/10/eslibre-2020/</guid>
      <description>Disclaimer: Out of necessity, this entry will be shorter than I would like and in Spanish, despite most of my readers (according to Google Analytics) do not have Spanish as their main language.
No pude asistir a la anterior edición de esLibre en Granada (a pesar de que lo tenía previsto inicialmente) pero en ningún caso me quería perder el evento de 2020. Tanto es así que presenté una propuesta de charla incluso :-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSDEM 2020, 20 Years of FOSDEM</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2020/02/fosdem-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2020/02/fosdem-2020/</guid>
      <description>It has been almost a month since I returned from another intense and thought-provoking weekend in Brussels, although it still feels like it was just yesterday. I couldn&amp;rsquo;t write this before, as I have been quite busy both at work and at home.
 FOSDEM 2020 poster - CC BY-NC-SA License   For those of you who don&amp;rsquo;t know FOSDEM, it is the biggest conference in Europe (and one of the biggest around the world) related to Open Source development and communities.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Year 2019 in Games</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2020/01/my-year-2019-in-games/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2020/01/my-year-2019-in-games/</guid>
      <description>Welcome again to this yearly post, where I try to analyze my gaming behavior during the last year. You can read about my previous years:
 2018 2017 (in Spanish) 2016 (in Spanish) 2015 (in Spanish) 2014 (in Spanish) 2013 (in Spanish) 2012 (in Spanish) 2011 (in Spanish)  Data     2019 2018 2017 2016 2015 &amp;hellip; Total since 2006     Total amount of plays 73 101 84 98 84  1146   Different games played 33 61 72 55 71  430   Games with 2 or more plays 9 14 9 15 13  186   Amount of gaming sessions 37 43 36 35 30  401    Evolution of my game plays over the last 5 years  Games played per year until the end of 2019 - CC BY-NC-SA License   Retrospective This time, I&amp;rsquo;ll organize the analysis in categories, as the time I spent in RPG or video games is becoming much more relevant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Year 2019 in Books</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2020/01/my-year-2019-in-books/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2020/01/my-year-2019-in-books/</guid>
      <description>Any Goodreads user has access to a yearly report with some statistics and basically the covers of all the books read in one year. In order to have it the user only has to set the books as read and the read date to any time in that year. Taking advantage of this nice feature I will summarize My 2019 in Books from Goodreads, as I did one year ago for my read books in 2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Things Conference and Commit Conf 2019</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2019/12/big-things-commit-conf-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2019/12/big-things-commit-conf-2019/</guid>
      <description>A few days ago I had the opportunity and the privilege to deliver three different talks, in three consecutive days, in two international events: Big Things Conference 2019 and Commit Conf 2019. This crazy coincidence forces me to write one single post to summarize my experience in both events, including an overview of my three talks.
Taking advantage of this, I have also created a new section on this website to publish the main public talks that I&amp;rsquo;m proudly giving.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pekín: una guía breve</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2019/09/pekin-guia-breve/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2019/09/pekin-guia-breve/</guid>
      <description>Disclaimer: Out of necessity, this entry will be shorter than I would like (although it may not seem so) and in Spanish, despite more than 90% of my readers (according to Google Analytics) do not have Spanish as their main language. For the first time I managed to take notes during the trip and I had to limit myself to transcribe those notes.
Nunca había visitado Asia y llevaba años con esa espinita clavada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tolkien 2019 in Birmingham</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2019/08/tolkien-2019-in-birmingham/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2019/08/tolkien-2019-in-birmingham/</guid>
      <description>Showing off my double nationality - CC {map[cc-license:by-nc-sa classes:image lateral src:https://live.staticflickr.com/65535/48565095406_47473dba20_k.jpg title:Showing off my double nationality] 0xc002792140 &amp;lt;nil&amp;gt; image true 0 {0 {0 0}} 466 { 0 0 0} &amp;lt;nil&amp;gt;} License   If you are reading this you probably know already that I am a big fan of J.R.R. Tolkien, to the point that I joined the Spanish Tolkien Society (Sociedad Tolkien Española) almost 20 years ago and I usually don&amp;rsquo;t miss any of their events.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Greach 2019</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2019/03/greach-2019/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2019/03/greach-2019/</guid>
      <description>Greach 2019 - CC BY-NC-SA License   This week I could attend another fantastic Greach Conference, an international conference that in previous years was focused on the Apache Groovy language and ecosystem (Grails, Gradle, etc.) but this year has expanded the scope to other technologies related to the JVM like Micronaut, GraalVM, Spring Boot, Kotlin, Android, &amp;hellip;
Greach is a non-profitable event held in Madrid since 2011 (I think I&amp;rsquo;ve missed only one edition).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSDEM 2019: Sunday</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2019/02/fosdem-2019-sunday/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2019/02/fosdem-2019-sunday/</guid>
      <description>My Saturday finished having a great dinner with friends and lots of laughs in one of our favorite restaurants in Brussels.
 FOSDEM 2019 poster - CC BY-NC-SA License   As usual, my Sunday at FOSDEM started again very early. Lot&amp;rsquo;s of things to see in a complete set of new devrooms/tracks. This year I focused my second day in the Community and Geospatial devrooms.
Before continuing, if you want to read my summary of the previous day you can follow this link: FOSDEM 2019: Saturday.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSDEM 2019: Saturday</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2019/02/fosdem-2019-saturday/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2019/02/fosdem-2019-saturday/</guid>
      <description>It has been a week since I returned from another intense and thought-provoking weekend in Brussels, although it still feels like it was just yesterday. This year, apart from attending FOSDEM (as I intend to do every year) I took a very early flight on Friday to visit new (for me) places in the city. In just one day I visited the European Parliament Hemicycle, the House of European History, the Parlamentarium and the Museum of Natural Sciences.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Year 2018 in Games</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2019/01/my-year-2018-in-games/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2019/01/my-year-2018-in-games/</guid>
      <description>Welcome again to this yearly post, where I try to analyze my gaming behavior during the previous year. I have been doing this since 2011 in Spanish, but this time I will do it in English as with the rest of my posts. You can read about my previous years (in Spanish):
 2017 2016 2015 2014 2013 2012 2011  Evolution of my game plays over the last years   2018 2017 2016 2015 2014 2013 2012 Total since 2006   Total amount of plays 101 84 98 84 81 117 161 1039   Different games played 61 72 55 71 52 81 80 397   Games with 2 or more plays (in the year) 14 9 15 13 14 19 40 175   Amount of gaming sessions 43 36 35 30 44 41 36 365    Games played per year until the end of 2018 - CC BY-NC-SA License   Analysis  In this yearly post I used to include a graph with the games played by month, but it turned more or less complex and meaningless as the trend was clear year by year.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Year 2018 in Books</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2019/01/my-year-2018-in-books/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2019/01/my-year-2018-in-books/</guid>
      <description>Any Goodreads user has access to a yearly report with some statistics and basically the covers of all the books read in one year. In order to have it the user only has to set the books as read and the read date to any time in that year.
Taking advantage of this nice feature I will summarize My 2018 in Books from Goodreads:
 I read 7,224 pages across 56 books, a 112% of my 50 books read in 2018 goal The average length was 129 pages My average rating was 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The German Romantische Strasse</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2018/12/the-german-romantische-strasse/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2018/12/the-german-romantische-strasse/</guid>
      <description>Some weeks ago I had the pleasure to make again an awesome road trip with my friend Agatha, this time through the German Romantische Strasse. It is not the first (and most probably will not be the last) trip together, you can read about my trips with her through Scotland, Austria, Brittany or Normandy (and we have made a few more).
I&amp;rsquo;m adding the German adjective to the title because last year I also traveled through the Austrian Romantikstrasse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Featuring my new Travel Curriculum Vitae</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2018/08/travel-curriculum-vitae/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2018/08/travel-curriculum-vitae/</guid>
      <description>I was eager to introduce this section on this site for a long time, after seeing it on my favorite travel blog: Dendarii.es, written by my dearest Yami. Yes, it&amp;rsquo;s about travels since I enjoy more and more traveling and reviewing my trips.
My Curriculum Vitae as a traveler contains two main parts:
 A Leaflet map with all my visited countries with a link to the review that I could have written here in the blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scotland: a brief opinionated guide</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2018/05/scotland-a-brief-opinionated-guide/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2018/05/scotland-a-brief-opinionated-guide/</guid>
      <description>Some weeks ago I had the pleasure to make an awesome road trip through Scotland with my friend Agatha, my travel companion lately. You can read about our trips together through Austria, Brittany or Normandy.
It was my second time in Scotland, after a great trip three years ago to visit mainly Edinburgh. So, this time the Scottish capital was discarded as a destination and the goal was to visit as much as possible of the rest of this beautiful country.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Greach 2018</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2018/03/greach-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2018/03/greach-2018/</guid>
      <description>Greach 2018 - CC BY-NC-SA License   Some days ago I attended as usual to the fantastic Greach Conference, an international conference about the Apache Groovy language and ecosystem: Groovy, Grails, Gradle and a lot other things. Greach is held each year in Madrid but everything is in English, and nowadays it&amp;rsquo;s surely one of the Top worldwide events about this technologies.
Greach is a non-profitable event organized by Iván López (@ilopar) and Alberto Vilches (@albertovilches), with some help from colleagues and a lot of sponsors.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Travels With Charley: In Search of America, by John Steinbeck</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2018/02/travels-with-charley-by-john-steinbeck/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2018/02/travels-with-charley-by-john-steinbeck/</guid>
      <description>Travels with Charley: In Search of America is mainly what they call a travelogue o travel literature. It&amp;rsquo;s not the first time that I read one and I&amp;rsquo;m starting to enjoy the genre. I added this one to my want to read in Goodreads a long time ago after reading some hilarious paragraphs during a couple of English lessons, and the rest of the book had not disappointed me at all.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSDEM 2018: Sunday</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2018/02/fosdem-2018-sunday/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2018/02/fosdem-2018-sunday/</guid>
      <description>After an interesting Saturday, finished with a great dinner with some friends in one of our favorite restaurants in Brussels, my Sunday at FOSDEM started again very early.
FOSDEM 2018  My choices for the Sunday were again diverse and (in most cases) successful. Apart from the closing keynotes, I spent some time in the Legal and Policy Issues devroom, a couple of talks in the HPC, Big Data, and Data Science devroom and half the afternoon in the Geospatial devroom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSDEM 2018: Saturday</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2018/02/fosdem-2018-saturday/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2018/02/fosdem-2018-saturday/</guid>
      <description>After an uncertain landing a few hours ago (the airport in Madrid was barely working due to a snowy morning), I&amp;rsquo;ve just arrived home but instead of having some rest after an intense and though-provoking FOSDEM I felt the urge to start writing about my weekend in Brussels.
I&amp;rsquo;ve been there not only to enjoy this wonderful city with its trappist beers and great food, but specially to attend FOSDEM as I intend to do every year.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Some things that Java developers really need to know in 2018</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2018/01/things-that-java-developers-really-need-to-know/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2018/01/things-that-java-developers-really-need-to-know/</guid>
      <description>A couple of days ago DZone published an article called 9 Things Java Programmers Should Learn in 2018. I liked the idea and I even recommended the article to a couple of colleagues who are trying to reorient their professional career. After the advice I added some personal disclaimers about the content, to the point that one of my friends wisely told me:
 if you don&#39;t agree with these recommendations, why don&#39;t you write your own article?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi 2017 lúdico</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2018/01/mi-2017-ludico/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2018/01/mi-2017-ludico/</guid>
      <description>Vuelvo al castellano, para dar continuidad a esta serie de análisis sobre las partidas que he jugado durante el año anterior. Podéis leer lo que escribí anteriormente en:
 2016 2015 2014 2013 2012 2011  Todo, como ya sabéis, gracias a la manía mi hábito de registrar en Board Game Geek todas las partidas según las estoy jugando mediante esta aplicación para Android (que hace poco fue aparentemente forzada a declararse como no oficial).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brittany: a brief opinionated guide</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/12/brittany-a-brief-opinionated-guide/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/12/brittany-a-brief-opinionated-guide/</guid>
      <description>As explained in the previous post, I&amp;rsquo;ve recently been in Normandy and Brittany with my friend Agatha. After publishing the first part of the trip (Normandy: a brief opinionated guide) now I proceed to do the same with Brittany.
It has been quite complicated because we saw a lot of awesome things and for me it still takes a lot of time (several hours) to write this kind of articles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Normandy: a brief opinionated guide</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/12/normandy-a-brief-opinionated-guide/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/12/normandy-a-brief-opinionated-guide/</guid>
      <description>Some months ago I wrote in the blog about my road trip through the Romantikstraße in Austria. I shared the trip with Agatha and it went great, so we took advantage of the fact that we both had several pending holidays for this year and repeated the experience in two of the most beautiful regions in France: Normandy and Brittany. This post will be a summary of our experience in Normandy and hopefully I&amp;rsquo;ll be able to write a similar one for Brittany.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Data Spain 2017</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/11/big-data-spain-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/11/big-data-spain-2017/</guid>
      <description>Last week I attended Big Data Spain (BDS), a renowned event focused particularly on Big Data, Artificial Intelligence and Machine Learning. It&amp;rsquo;s a reference event about Big Data, not only in Spain but across Europe. The event is almost entirely held in English and attracts top level speakers and public.
I couldn&amp;rsquo;t take a lot of notes, but I&amp;rsquo;ll summarize the talks that deserve your attention (among those that I heard):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On being a Senior Software Engineer</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/09/on-being-a-senior-software-engineer/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/09/on-being-a-senior-software-engineer/</guid>
      <description>For many different reasons I have had to discuss quite a lot recently about the professionalism of some people, technical and non-technical. Sometimes, because a person feels that she (I will use the feminine as neutral gender) is not being treated fairly with respect of her category, or because her performance is disappointing for others, sometimes after unfair comparisons between colleagues, &amp;hellip; As a common element, a diabolical concept was almost always being misused in these situations: Seniority.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Susan Gerbic in Skeptics in the Pub Madrid</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/09/susan-gerbic-in-skeptics-in-the-pub-madrid/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/09/susan-gerbic-in-skeptics-in-the-pub-madrid/</guid>
      <description>This entry is also published in Spanish in the website of ARP-SAPC
As you probably know, we are celebrating the XXX Anniversary of ARP-SAPC with a special event this next Saturday (Sep 30th) with Alfonso López Borgoñoz (@lopezborgonoz). As an addition to this celebration, a week later we&amp;rsquo;ll be honoured to host a Skeptics in the Pub Madrid special event with Susan Gerbic.
Affectionately called the Wikipediatrician, Susan Gerbic is the cofounder of Monterey County Skeptics and a self-proclaimed skeptical junkie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Romantikstraße, the Romantic Road (5 of 5)</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/07/romantikstrasse-the-romantic-road_5/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/07/romantikstrasse-the-romantic-road_5/</guid>
      <description>This is the fifth and last part of my chronicle about our trip through the Romantikstraße, you can read the rest here:
 Romantikstraße, the Romantic Road (1 of 5) Romantikstraße, the Romantic Road (2 of 5) Romantikstraße, the Romantic Road (3 of 5) Romantikstraße, the Romantic Road (4 of 5)  Day 5 Our last stage started in Obertraun and ended in Madrid. After a fabulous trip around Austria, we decided to spent our last morning in a quite different environment, visiting the Mauthausen memorial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ING Security Summer Camp 2017</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/07/ing-security-summer-camp-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/07/ing-security-summer-camp-2017/</guid>
      <description>Last week I had the huge pleasure to participate in a week-long Security Summer Camp organized by the Information Security department of ING Spain. The agenda was very promising and implied some theory and lots of practice, ending with an Escape the Room game and a 2,5 days long Capture The Flag hacking competition. Several speakers from the Infosec Squad prepared talks and workshops about different topics, focusing on Ethical Hacking, secure development, server hardening or OSINT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Romantikstraße, the Romantic Road (4 of 5)</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/07/romantikstrasse-the-romantic-road_4/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/07/romantikstrasse-the-romantic-road_4/</guid>
      <description>This is the fourth part of my chronicle about our trip through the Romantikstraße, you can read the rest here:
 Romantikstraße, the Romantic Road (1 of 5) Romantikstraße, the Romantic Road (2 of 5) Romantikstraße, the Romantic Road (3 of 5) Romantikstraße, the Romantic Road (5 of 5)  Day 4 Our fourth stage started in Gästehaus Lauterbacher, a splendid guest house in Neumarkt am Wallersee. Quite off our route because we couldn&amp;rsquo;t find anything affordable in Mondsee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Romantikstraße, the Romantic Road (3 of 5)</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/06/romantikstrasse-the-romantic-road_3/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/06/romantikstrasse-the-romantic-road_3/</guid>
      <description>This is the third part of my chronicle about our trip through the Romantikstraße, you can read the rest here:
 Romantikstraße, the Romantic Road (1 of 5) Romantikstraße, the Romantic Road (2 of 5) Romantikstraße, the Romantic Road (4 of 5) Romantikstraße, the Romantic Road (5 of 5)  Day 3 After two days visiting splendid places with invaluable surprises, we finally decided to discard a short visit to Salzburg in order to spend more time on each stage of our trip.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Romantikstraße, the Romantic Road (2 of 5)</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/06/romantikstrasse-the-romantic-road_2/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/06/romantikstrasse-the-romantic-road_2/</guid>
      <description>This is the second part of my chronicle about our trip through the Romantikstraße, you can read the rest here:
 Romantikstraße, the Romantic Road (1 of 5) Romantikstraße, the Romantic Road (3 of 5) Romantikstraße, the Romantic Road (4 of 5) Romantikstraße, the Romantic Road (5 of 5)  Day 2 Kremsmünster For me, Kremsmünster Abbey was the most positive surprise of the entire trip. A priori it looked like yet another abbey, and our first hour there not only was confirming that suspicion but also made us feel somewhat deceived.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Romantikstraße, the Romantic Road (1 of 5)</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/05/romantikstrasse-the-romantic-road_1/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/05/romantikstrasse-the-romantic-road_1/</guid>
      <description>A couple of weeks ago I had the immense pleasure of making a road trip through Austria following what they call the Romantikstraße, Romantic Road or Romantic Trail in English. Interestingly, ours was a singles trip initially planned for three friends but sadly in the end we were only two because at the last minute Roberto had to cancel. I shared this great adventure only with Agatha and it was great (as expected).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baking my Blog with JBake and GitHub</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/05/baking-my-blog-with-jbake-and-github/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/05/baking-my-blog-with-jbake-and-github/</guid>
      <description>Almost since I created my personal blog in 2003 I thought about moving it from blogger to my own domain, private hosting and so on. My laziness prevented me from doing so. Not because the migration itself, but for the maintenance it entailed.
Anyhow, I was determined to migrate my blog outside of any blogging platform. I wanted to have complete control over my content, but without wasting lots of time in maintenance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Greach 2017, the Groovy Spanish Conference</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/04/greach-2017-groovy-spanish-conference/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/04/greach-2017-groovy-spanish-conference/</guid>
      <description>I&#39;ll keep my intent to summarize all the important events that I&#39;m attending, and I&#39;ll do it again in English as the audience is international. Please, point me any mistake you may find  
 Greach Conference 2017 - CC BY-NC-SA License   This week I attended, as usual since I don&#39;t remember when, to Greach 2017, an international conference about the Apache Groovy language and ecosystem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi 2016 lúdico</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/01/mi-2016-ludico/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/01/mi-2016-ludico/</guid>
      <description>Como cada arranque de año toca revisar los datos sobre las partidas que he jugado durante el año anterior (enlace a los datos de 2015, 2014, 2013, 2012 y 2011). Vuelvo a insistir en la comparación con los años anteriores, y mantendré el apartado de análisis y retrospectiva, que quizá sea la parte más interesante.
Y todo, como ya sabéis, gracias a  la manía  mi hábito de registrar en Board Game Geek todas las partidas según las estoy jugando mediante su fantástica (aunque aún mejorable) aplicación para Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codemotion 2016</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2016/11/codemotion-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2016/11/codemotion-2016/</guid>
      <description>Para mantener la buena costumbre (ya, lo sé, no siempre cumplo), voy a relatar brevemente mi experiencia durante Codemotion 2016, uno de los eventos sobre informática y programación más importantes del país. No hay números oficiales definitivos pero en la clausura la organización comentó que hubo más de 2.000 asistentes y más de 150 charlas/talleres. Suelo asistir todos los años, hay otros eventos más potentes e interesantes para tecnologías concretas pero como evento generalista donde puedes ver y oír de todo creo que Codemotion hoy en día no tiene rival (al menos en España).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Greach 2016, the Groovy Spanish conference</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2016/04/greach-2016-groovy-spanish-conference/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2016/04/greach-2016-groovy-spanish-conference/</guid>
      <description>I&#39;ll keep my intent to summarize all the important events that I&#39;m attending, and I&#39;ll do it again in English as the audience is international. Please, point me any mistake you may find  This last weekend I had the opportunity to attend Greach 2016. Greach is an international conference about the Groovy language and ecosystem, it&#39;s hosted here in Madrid but the conference is 100% in English to successfully attract top speakers and attendees.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSDEM 2016: Sunday</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2016/03/fosdem-2016-sunday/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2016/03/fosdem-2016-sunday/</guid>
      <description>Disclaimer: I attended FOSDEM in Brussels last January. I should have written this weeks ago but better late than ever, right?
 FOSDEM 2016 - CC BY-NC-SA License   You can read about the rest of my FOSDEM here:
FOSDEM 2016: Friday FOSDEM 2016: Saturday  As a retrospective, I attended a lot of talks and almost all of them were very interesting, but looking back now I realize that I should&#39;ve spent more time in the stands and aisles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSDEM 2016: Saturday</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2016/03/fosdem-2016-saturday/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2016/03/fosdem-2016-saturday/</guid>
      <description>Disclaimer: I attended FOSDEM in Brussels last January. I should have written this weeks ago but better late than ever, right?
 FOSDEM 2016 - CC BY-NC-SA License   After an interesting Friday (as I told you yesterday) our FOSDEM Saturday started early. I attended a couple of talks in the Free Java DevRoom, another couple about Open Source Design but surprisingly most of them were in the Legal and Policy Issues track.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSDEM 2016: Friday</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2016/03/fosdem-2016-friday/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2016/03/fosdem-2016-friday/</guid>
      <description>Disclaimer: I attended FOSDEM in Brussels last January. I should have written this weeks ago but better late than ever, right?
 FOSDEM 2016 - CC BY-NC-SA License   As you may know if you are reading this, FOSDEM is a not to be missed event about Free and Open Source Software (FOSS). By far, it is the most important gathering about FOSS in the planet. It&#39;s an unbeatable opportunity to attend great talks and workshops, but also to hang around with amazing people and top professionals.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi 2015 lúdico</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2016/01/mi-2015-ludico/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2016/01/mi-2015-ludico/</guid>
      <description>Como cada arranque de año toca revisar los datos sobre las partidas que he jugado durante el año anterior (enlace a los datos de 2014, 2013, 2012 y 2011). Vuelvo a insistir en la comparación con los años anteriores, y mantendré el apartado de análisis y retrospectiva, que quizá sea la parte más interesante.
Y todo, como ya sabéis, gracias a  la manía  mi hábito de registrar en Board Game Geek todas las partidas según las estoy jugando mediante su fantástica (aunque aún mejorable) aplicación para Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Junio 2015</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2015/05/escepticos-en-el-pub-madrid-junio-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2015/05/escepticos-en-el-pub-madrid-junio-2015/</guid>
      <description>Cerramos la temporada con un evento potente: vendrá el divulgador José Manuel López Nicolás y nos hablará sobre los trucos de la industria cosmética. Creemos que el tema es muy interesante y estamos seguros de que os gustará. El ponente ya ha pasado por nuestro Pub y no hemos podido resistirnos a traerle de vuelta. Por la acumulación de eventos deportivos y sociales hemos tenido que poner la charla un viernes, concretamente el próximo viernes 12 de Junio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Mayo 2015</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2015/04/escepticos-en-el-pub-madrid-mayo-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2015/04/escepticos-en-el-pub-madrid-mayo-2015/</guid>
      <description>Como ya anunciamos durante el evento de abril, para mayo vamos a hacer algo nuevo.
Se cumplen 40 años de la publicación de un manifiesto contra la astrología (Objections to Astrology), que firmaron cerca de 200 científicos de todo el mundo (incluyendo 18 premios Nobel) con Bart J. Bok, Lawrence E. Jerome y Paul Kurtz a la cabeza, y 25 años de la versión española, respaldada por más de 250.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Abril 2015</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2015/04/escepticos-en-el-pub-madrid-abril-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2015/04/escepticos-en-el-pub-madrid-abril-2015/</guid>
      <description>El evento de Abril se ha tenido que desplazar a fin de mes para evitar el periodo vacacional, pero ya está a la vuelta de la esquina. El próximo evento de Escépticos en el Pub Madrid será el Sábado 25 de Abril de 2015 con la participación de Lucas Sánchez que vuelve de nuevo a visitarnos para hablar sobre un asunto de bastante actualidad: virus y conspiranoia.
Lucas Sánchez (@sonicando) es Bioquímico e investigador del Centro Nacional de Biotecnología del CSIC donde trabaja en el diseño y desarrollo de vacunas para enfermedades prevalentes en el tercer mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Marzo 2015</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2015/03/escepticos-en-el-pub-madrid-marzo-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2015/03/escepticos-en-el-pub-madrid-marzo-2015/</guid>
      <description>Tengo el gusto de anunciar que el próximo evento de Escépticos en el Pub Madrid será el Sábado 14 de Marzo de 2015 con la participación de Mauricio-José Schwarz que dará una prometedora charla titulada ¡Vamos a morir todos! El New Age y el negocio del miedo. Será la primera vez que tengamos a Mauricio en EeeP Madrid aunque ya ha pasado por otros eventos del mismo formato organizados por ARP-SAPC en otras ciudades como Barcelona o Santiago de Compostela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi 2014 lúdico</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2015/01/mi-2014-ludico/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2015/01/mi-2014-ludico/</guid>
      <description>Como cada arranque de año (aunque esta vez lo hago muy tarde) toca revisar los datos sobre las partidas que he jugado durante el año anterior (enlace a los datos de 2013, 2012 y 2011). Vuelvo a insistir en la comparación con los años anteriores, y este año como bonus trataré de reforzar el apartado de análisis y retrospectiva.
Y todo, como ya sabéis, gracias a  la manía  mi hábito de registrar en Board Game Geek todas las partidas según las estoy jugando mediante su fantástica (aunque muy mejorable) aplicación para Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Enero 2015</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2014/12/escepticos-en-el-pub-madrid-enero-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2014/12/escepticos-en-el-pub-madrid-enero-2015/</guid>
      <description>(mientras pienso si retomo la costumbre de publicar aquí también las convocatorias de EeeP Madrid, les dejo una que no deben perderse)  Arrancaremos el nuevo año en Escépticos en el Pub Madrid con un evento que esperamos os resulte tan interesante como a nosotros sobre periodismo de datos y la necesidad ciudadana de contrastar críticamente la información que recibe. Para ello, el Sábado 10 de Enero de 2015 nos visitan David Cabo y Eva Belmonte con una charla titulada Periodismo para gente incrédula.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Feast for Crows de George R.R. Martin</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2014/09/a-feast-for-crows-de-george-rr-martin/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2014/09/a-feast-for-crows-de-george-rr-martin/</guid>
      <description>Disclaimer: Apenas dispongo de tiempo para preparar (en condiciones) reseñas, pero no quiero dejar la costumbre de poner pequeños pasajes con la esperanza de conseguir atrapar nuevos lectores.  Espero que disfruten tanto como yo del siguiente fragmento de A Feast for Crows de George R.R. Martin. No contiene spoilers, pero sí da una buena idea del ambiente que se respira en la novela, el tono de este tomo me ha parecido especialmente pesimista y desolador (que ya es decir para Canción de Hielo y Fuego).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partidas jugadas en 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2014/01/partidas-jugadas-en-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2014/01/partidas-jugadas-en-2013/</guid>
      <description>Llega el momento de la entrada que publico cada año con datos sobre las partidas que he jugado durante el año (enlace a los datos de 2012 y 2011). Siendo el tercer año, cada vez es más útil e interesante la comparación con los años anteriores.
Como ya sabéis, tengo  la manía  el hábito de registrar en Board Game Geek todas las partidas según las estoy jugando, resulta muy cómodo y rápido con su aplicación para Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#NoSinEvidencia</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/12/nosinevidencia/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/12/nosinevidencia/</guid>
      <description>( Mediante la difusión de este manifiesto me adhiero a la iniciativa #NoSinEvidencia. Podéis seguir la actividad de la campaña en el hashtag de Twitter #NoSinEvidencia)  
Logo de la iniciativa #NoSinEvidencia (fuente)     MANIFIESTO  La evidencia científica es uno de los pilares sobre los que se asienta la medicina moderna. Esto no siempre ha sido así: durante años, se aplicaron tratamientos médicos sin comprobar previamente su eficacia y seguridad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Demon-Haunted World de Carl Sagan</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/12/the-demon-haunted-world-de-carl-sagan/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/12/the-demon-haunted-world-de-carl-sagan/</guid>
      <description>Apenas dispongo de tiempo para preparar (en condiciones) reseñas, pero no quiero dejar la costumbre de poner pequeños pasajes con la esperanza de conseguir atrapar nuevos lectores.
Bastaría decir que The Demon-Haunted World (El Mundo y sus Demonios en castellano) pasa por ser una de las obras de divulgación más influyentes de uno de los autores más influyentes. Carl Sagan publicó esta obra con más de 60 años (falleció un año más tarde, en 1996), tras una vida dedicada a divulgar e investigar al más alto nivel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Octubre 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/10/escepticos-en-el-pub-madrid-octubre-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/10/escepticos-en-el-pub-madrid-octubre-2013/</guid>
      <description>Este próximo sábado vuelve Escépticos en el Pub Madrid y en esta ocasión repetimos ponente. Tras arrancar la temporada hace una semana con Eparquio Delgado (@eparquiodelgado), esta vez contamos con otro psicólogo totalmente diferente: Vuelve Ramón Nogueras, que ya dejó buen sabor de boca entre el público en Junio de 2011, su primera aparición en EeeP.
Ramón es Licenciado en Psicología por la Universidad de Granada, y Máster en Dirección y Gestión de Recursos Humanos por la Fundación Escuela de Negocios de Andalucía (ESNA).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Septiembre 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/09/escepticos-en-el-pub-madrid-septiembre/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/09/escepticos-en-el-pub-madrid-septiembre/</guid>
      <description>El comienzo de la nueva temporada de Escépticos en el Pub Madrid estaba en principio previsto para Octubre, pero finalmente hemos sumado una charla más y con ello el curso 2013-2014 empezará este próximo Domingo 22 de Septiembre. No hemos querido desaprovechar la oportunidad de contar en Madrid con Eparquio Delgado (@eparquiodelgado) por un doble motivo. Primero porque en ARP-SAPC le debemos un premio y segundo porque queremos que nos hable sobre un tema que merece toda nuestra atención.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cita con Rama de Arthur C. Clarke</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/07/cita-con-rama-de-arthur-c-clarke/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/07/cita-con-rama-de-arthur-c-clarke/</guid>
      <description>El hecho de querer valorar justamente en Goodreads los grandes clásicos que leí de pequeño me está obligando a releer deliciosas obras maestras.
En esta ocasión ha sido Cita con Rama, de Arthur C. Clarke. Pocas obras han tenido su impacto, fue devorado por el público y siempre viajó acompañada de grandes críticas. Ganó tras su publicación en 1973 múltiples premios, destacando el Premio Nébula, el Premio Hugo y el Premio Locus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Junio 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/05/escepticos-en-el-pub-madrid-junio-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/05/escepticos-en-el-pub-madrid-junio-2013/</guid>
      <description>El Sábado 8 de Junio tendremos una nueva edición de Escépticos en el Pub Madrid, y será la última de la temporada. ¡No falten!
Para cerrar el curso a lo grande tendremos a Jesús López Amigo. Jesús es un Arquitecto Técnico valenciano, racionalista, socio de ARP-SAPC y miembro de varias logias masónicas. Participa desde hace años en foros sobre mitos y conspiraciones (entre ellos el foro de conspiraciones de la JREF).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Mayo 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/04/escepticos-en-el-pub-madrid-mayo-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/04/escepticos-en-el-pub-madrid-mayo-2013/</guid>
      <description>El Sábado 11 de Mayo tendremos una nueva edición de Escépticos en el Pub Madrid y el título deja claro el contenido: Médicos, curas, homeópatas y brujas: a la conquista del efecto placebo
En esta ocasión el ponente será Ignacio García Ribas, Licenciado en Medicina por la Universidad Autónoma de Madrid y desde su época de estudiante especializado en Oncología. Hizo su tesis doctoral en el Imperial Cancer Research Fund en Londres investigando sobre terapia génica para el cáncer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respuesta decepcionante de la Defensora del Espectador</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/04/respuesta-decepcionante-de-la-defensora/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/04/respuesta-decepcionante-de-la-defensora/</guid>
      <description>Encuentro en mi buzón la respuesta de la Defensora del Espectador de RTVE a mi queja por la masiva programación religiosa impropia en un medio público de un Estado aconfesional. La petición iba en la misma línea que la queja realizada por Europa Laica y el Observatorio del Laicismo.
Les dejo a continuación la respuesta verbatim, es decir, no he cambiado ni una coma.
 Apreciado comunicante:  Gracias por dirigirse a la oficina de la defensora con sus observaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Abril 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/03/escepticos-en-el-pub-madrid-abril-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/03/escepticos-en-el-pub-madrid-abril-2013/</guid>
      <description>El próximo Sábado 6 de Abril tendremos una nueva edición de Escépticos en el Pub Madrid con un tema muy apropiado para estas fechas. Además de una gran charla, finalmente hemos encontrado la ocasión perfecta para usar como cartel el magnífico trabajo de restauración de Cecilia Giménez.
El ponente será Miguel Ángel Sabadell, Licenciado en Astrofísica por la Universidad Complutense de Madrid y Doctor en Física Teórica en la Universidad de Zaragoza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Marzo 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/03/escepticos-en-el-pub-marzo-2013/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/03/escepticos-en-el-pub-marzo-2013/</guid>
      <description>El próximo Sábado 16 de Marzo vuelve Escépticos en el Pub Madrid, con un tema que esperamos genere un buen debate, con un sano e interesante intercambio de opiniones.
La charla será impartida por Almudena Martínez, humanista y sexóloga, y Montse Ibañez, matemática. Cuentan que se conocieron en un curso sobre sexualidad humana, y desde entonces vienen definiendo lo que consideran una visión novedosa sobre el erotismo y la sexualidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica de una visita guiada al CERN</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/02/cronica-de-una-visita-guiada-al-cern/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/02/cronica-de-una-visita-guiada-al-cern/</guid>
      <description>(Entrada publicada también en el blog de la Asociación Española de Comunicación Científica)  Hace unos días publiqué una Guía para visitar el CERN que tuvo bastante éxito y mucha gente me ha solicitado más información sobre la visita. Para completar en lo posible, aunque sin entrar a valorar aquello que puede encontrarse fácilmente en Google sobre el CERN, voy a relatar mi visita añadiendo toda la información de tipo práctico que crea útil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guía para visitar el CERN</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/01/guia-para-visitar-el-cern/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/01/guia-para-visitar-el-cern/</guid>
      <description>(Entrada publicada también en el blog de la Asociación Española de Comunicación Científica)  Dentro de tres días, el próximo Miércoles 30 de Enero, estaré en Ginebra para una visita que llevo mucho tiempo planeando: la Organización Europea para la Investigación Nuclear que todos conocemos por sus siglas en francés CERN (Conseil Européen pour la Recherche Nucléaire).
Tras una introducción para despistados (muy despistados) entraré al propósito de esta entrada, una guía rápida y fácil para visitar el CERN, dado que es mucho más sencillo y asequible de lo que la gente cree.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Febrero 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/01/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/01/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero-2013/</guid>
      <description>El próximo Sábado 2 de Febrero vuelve Escépticos en el Pub Madrid tras el parón navideño tras la gira por España de Sanal Edamaruku. Para la vuelta hemos escogido un tema que siempre suscita mucho interés: las vacunas.
Además estrenaremos para nuestros fieles asistentes el documental &#34;11-S: Demoliendo la conspiración&#34;, dirigido por Rubén Lijó (@RubenLijo) para Hablando de Ciencia y patrocinado por ARP-SAPC. El documental dura 11 minutos (¡qué casualidad!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tu tasa de paro</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/01/tu-tasa-de-paro/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/01/tu-tasa-de-paro/</guid>
      <description>Algunos recordaréis (y los que no, ya lo sabéis) que en Julio del pasado año tuve el placer de participar en la PiWeek (Personal Innovation Week), una iniciativa muy interesante por parte de Kaleidos (una empresa madrileña orientada al software libre con la que tengo únótimë lazos). Esta iniciativa consiste en permitir cada seis meses que durante una semana completa todos los empleados de la empresa organicen y participen en proyectos totalmente personales (suyos o de otro compañero).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NECSS 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/01/necss-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/01/necss-2013/</guid>
      <description>En Diciembre se abrió el registro para la edición 2013 de la Northeast Conference on Science &amp;amp; Skepticism (@NECSS), que este año se llevará a cabo del 5 al 7 de Abril en la magnífica ciudad de Nueva York. No quería dejar pasar la oportunidad de recordarlo, no quedarán muchas entradas disponibles pero siguen quedando.
Tuve la gran suerte de asistir a NECSS 2012. Allí pude conocer a gente fantástica y escuchar charlas muy interesantes e inspiradoras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partidas jugadas en 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/01/partidas-jugadas-en-2012/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/01/partidas-jugadas-en-2012/</guid>
      <description>Repito la entrada que publiqué hace ahora un año con datos sobre las partidas que jugué en 2011. Generó entre bastantes lectores comentarios y mucha curiosidad por algunos juegos. En esta ocasión puedo además comparar con los datos del año anterior, y no he podido resistir la tentación de crear una nueva nube ponderada de tags.
Me he acostumbrado perfectamente a registrar en Board Game Geek todas las partidas según las estoy jugando, resulta muy cómodo y rápido con su aplicación para Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva de 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/12/retrospectiva-de-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/12/retrospectiva-de-2012/</guid>
      <description>Se termina 2012. Consumo las últimas horas y creo que puedo decir que he agotado al máximo el año. Para lo bueno y para lo malo.
He tenido a menudo la intención (imposible de cumplir) de escribir una larga entrada con cada cosa relevante que hice durante el año. En lugar de eso tengo unas pocas entradas con convocatorias y breves reseñas. Muchos me lo echáis en cara (con razón).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sanal Edamaruku en España</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/12/sanal-edamaruku-en-espana/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/12/sanal-edamaruku-en-espana/</guid>
      <description>Sanal Edamaruku (@SanalEdamaruku) es presidente y fundador de Rationalist International agrupación a la que pertenecen (o pertenecían hasta su fallecimiento) figuras de la talla de Christopher Hitchens, Paul Kurtz, Richard Dawkins, Richard Stallman (yeah!), James Randi o Richard Wiseman entre otros. Ha trabajado durante décadas en la India promocionando la ciencia y luchando contra la superstición.
Saltó definitivamente al panorama internacional en 2008, cuando retó a un chamán que aseguraba poder matar en tres minutos a base de recitar mantras, a que le matase en directo en televisión bajo condiciones supervisadas a prueba de fraude.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz Día del Orgullo Primate</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/11/feliz-dia-del-orgullo-primate/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/11/feliz-dia-del-orgullo-primate/</guid>
      <description>Hoy, 24 de noviembre, muchas personas en todo el mundo celebramos el &#34;Día del Orgullo Primate&#34; para reivindicar nuestro origen evolutivo y por tanto nuestro parentesco con el resto de especies del mundo animal.
El Día del Orgullo Primate se celebra cada 24 de Noviembre porque en esta fecha sucedieron dos hechos relevantes muy relacionados. En 1859 Charles Darwin publicó El Origen de las Especies, y en 1974 se descubrió el fósil de Lucy, el más completo de un Australopithecus afarensis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>III Congreso El Ser Creativo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/11/iii-congreso-el-ser-creativo/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/11/iii-congreso-el-ser-creativo/</guid>
      <description>Al igual que el pasado año, esta semana voy a tener el privilegio de asistir como invitado a El Ser Creativo, III Congreso de Mentes Brillantes, que se celebrará el 6 y 7 de Noviembre en Madrid. De nuevo tendré la misión de cubrir el evento a través de @escepticos, el Twitter de ARP-SAPC (Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico), haré muchas fotos y posteriormente ayudaré a redactar la crónica para la revista El Escéptico de ARP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Especial Michael Shermer</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/10/escepticos-en-el-pub-madrid-especial/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/10/escepticos-en-el-pub-madrid-especial/</guid>
      <description>Los próximos 6 y 7 de Noviembre asistiré aquí en Madrid, por cortesía de su organizador Joaquín Zulategui, al III Congreso El Ser Creativo. Ya hablé de este singular evento en el blog el año pasado, y si otros líos no lo impiden espero poder hablar aquí también del evento de este año.
Entre otros interesantes ponentes, en El Ser Creativo podremos escuchar al magnífico Michael Shermer, que ya participó en 2011 en el evento hermano de El Ser Creativo en Puebla, México: la Ciudad de las Ideas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Octubre 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/09/escepticos-en-el-pub-madrid-octubre-2012/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/09/escepticos-en-el-pub-madrid-octubre-2012/</guid>
      <description>Tras el descanso veraniego llega el momento de retomar las buenas costumbres y hábitos. Una de las que me proporciona los ratos más interesantes es la celebración de Escépticos en el Pub en Madrid, que ya tiene convocada la primera charla de esta temporada.
Y para arrancar no podríamos tener mejor ponente que Antonia de Oñate. Además de muy buena amiga, insuperable conversadora y socia de ARP-SAPC, Antonia es Licenciada en Historia con la especialidad más curiosa e interesante que jamás he conocido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Sagan Series Part 9 The Humans</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/06/sagan-series-part-9-humans/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/06/sagan-series-part-9-humans/</guid>
      <description>El creador de mi admirada serie de clips en homenaje a Carl Sagan, Reid Gower, partició en 2011 en un evento TEDx en Vancouver. La charla es breve pero más que correcta, y me sirve de excusa para compartir el último episodio, del que aún no había dado cuenta en el blog.
El noveno capítulo, The Humans, abunda en un tema habitual, el impacto del ser humano en el planeta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia sobre el MSL en el MDSCC</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/05/conferencia-sobre-el-msl-en-el-mdscc/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/05/conferencia-sobre-el-msl-en-el-mdscc/</guid>
      <description>Esta tarde me han invitado a asistir a una conferencia en el Centro de Visitantes del MDSCC (Madrid Deep Space Communications Complex) que el INTA (Instituto Nacional de Técnica Aeroespacial) y la NASA (National Aeronautics and Space Administration) tienen a medias en Robledo de Chavela, a pocos kilómetros de Madrid capital.
Mars Science Laboratory mission logo
Source: NASA/JPL @ Wikimedia Commons - Public Domain   El MDSCC es un centro de Comunicaciones que comenzó a construir la NASA en los sesenta para formar parte de una red mundial para el seguimiento de vehículos y sondas espaciales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Junio 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/05/escepticos-en-el-pub-madrid-junio-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/05/escepticos-en-el-pub-madrid-junio-2012/</guid>
      <description>Tras un tremendo mes de Mayo con tres ponentes estelares: José Manuel López Nicolás (@ScientiaJMLN), James Randi (@JREF) y D.J. Grothe (@DJGrothe), en Junio cerramos la temporada con otra charla de gran nivel y expectación.
La persona elegida para el cierre es Patricia Fernández de Lis (@pflis), periodista especializada en Ciencia y Tecnología, fue Redactora Jefe de la magnífica sección de Ciencias del Diario Público desde su fundación hasta su defunción (labor por la que recibió el premio Mario Bohoslavsky que concede ARP-SAPC por la contribución de Público a la lucha contra las pseudociencias) y actualmente es Directora de la web de noticias de Ciencia y Tecnología Materia, que acaba de echar a rodar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Alicante 2012 - Todas las charlas en audio</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/05/skepticamp-alicante-2012-todas-las/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/05/skepticamp-alicante-2012-todas-las/</guid>
      <description>Hace unos días se publicaron en la web de Radio Podcastellano los audios de las charlas de SkeptiCamp Alicante 2012. Gracias a ellos podéis disfrutar de nuevo (o por primera vez) de todas las charlas.
Lamentablemente no han encontrado chicha suficiente ni en la Bienvenida ni en la Clausura para un episodio propio, pero pueden escucharme en casi cualquiera de los cortes ejerciendo mis labores de humilde presentador y moderador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Alicante - Horario Definitivo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/05/skepticamp-alicante-horario-definitivo/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/05/skepticamp-alicante-horario-definitivo/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Quedan unas horas para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos este Sábado 5 de Mayo durante Street Alicante Science.
Aunque habitualmente el horario se debe anunciar la misma mañana del evento, dada la expectación generada paso a detallarles lo que tendremos el gusto de escuchar mañana:
  Hora Ponente/s Título   10:00 - 10:30 Luis García Presentación y Bienvenida   10:30 - 11:00 Nahum Méndez Chazarra Al fin y al cabo, tampoco fuimos tan distintos   11:00 - 11:30 José Francisco García Martínez El tiempo es una droga   11:30 - 12:00 Pausa para desayunar    12:00 - 12:30 Alicia Frías González Alicia en el país de los escépticos   12:30 - 13:00 Fernando Frías Sánchez Escepticismo desde el suelo   13:00 - 13:30 Shaila Villar García “Soy criminóloga… no CSI”   13:30 - 14:00 Aarón Pedreño Sala La Entomología Forense como herramienta contra el crimen   14:00 - 15:30 Comida    15:30 - 16:00 Mario Vera Méndez Algunas curiosidades debajo del mar   16:00 - 16:30 Héctor Castro Gómez Neurología, la ciencia de vanguardia   16:30 - 17:00 José Carlos Vaqué Alcázar El cáncer: mitos y verdades   17:00 - 17:30 Darío Pescador Personas cualificadas, mitos y promesas   17:30 - 18:00 Pausa para merendar    18:00 - 18:30 Antonio Pérez Verde Horóscopos y otras formas de perder el tiempo   18:30 - 19:00 José Ángel Carrión Rodrigo Exoplanetas: Guía del Autoestopista Galáctico   19:00 - 19:30 Meritxell Farre Serra Harry Houdini, Cazador de mediums   19:30 - 20:00 Ángel V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Mayo 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/05/escepticos-en-el-pub-madrid-mayo-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/05/escepticos-en-el-pub-madrid-mayo-2012/</guid>
      <description>Con tanto lío, tanto viaje y tanto trabajo para SkeptiCamp Alicante no había anunciado en el blog el Escépticos en el Pub de Mayo. Porque amigos, el evento del día 11 con James Randi y D.J. Grothe es un extra, es de regalo, la convocatoria oficial ordinaria del Mayo se mantiene para el primer sábado de mes y la charla merece tremendamente la pena.
En esta edición José Manuel López Nicolás (@ScientiaJMLN); Doctor en Ciencias Químicas, Profesor Titular de Bioquímica y Biología Molecular de la Universidad de Murcia y autor del popular blog Scientia, nos hablará de lo que él llama Marketing pseudocientífico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo último en tecnología en SkeptiCamp Alicante</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/lo-ultimo-en-tecnologia-en-skepticamp/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/lo-ultimo-en-tecnologia-en-skepticamp/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Queda una semana para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante Street Alicante Science.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas, sobre cáncer y exoplanetas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología En SkeptiCamp Alicante no faltará la Magia SkeptiCamp Alicante tendrá la ponente más joven de cualquier SkeptiCamp En SkeptiCamp Alicante miraremos al cielo  En el penúltimo bloque de presentaciones tenemos dos charlas relacionadas con tecnología, para muy diferentes usos pero en cualquier caso aparatos impensables hace unos cuantos años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neurología y Cronobiología en SkeptiCamp Alicante</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/neurologia-y-cronobiologia-en/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/neurologia-y-cronobiologia-en/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Queda una semana para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante Street Alicante Science.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas, sobre cáncer y exoplanetas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología En SkeptiCamp Alicante no faltará la Magia SkeptiCamp Alicante tendrá la ponente más joven de cualquier SkeptiCamp En SkeptiCamp Alicante miraremos al cielo Lo último en tecnología en SkeptiCamp Alicante   Este será el último bloque de presentaciones, dos charlas impartidas por compañeros de Hablando de Ciencia (@hdciencia) sobre aspectos punteros de la biología actual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En SkeptiCamp Alicante miraremos al cielo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/en-skepticamp-alicante-miraremos-al/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/en-skepticamp-alicante-miraremos-al/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Quedan ocho días para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante Street Alicante Science.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas, sobre cáncer y exoplanetas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología En SkeptiCamp Alicante no faltará la Magia SkeptiCamp Alicante tendrá la ponente más joven de cualquier SkeptiCamp  Tendremos dos charlas que nos harán mirar (¡y reflexionar!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>James Randi y DJ Grothe en Escépticos en el Pub Madrid</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/james-randi-y-dj-grothe-en-escepticos/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/james-randi-y-dj-grothe-en-escepticos/</guid>
      <description>Entre las siglas que colecciono (como dicen algunos), dentro de las relacionadas con el pensamiento crítico además de pertenecer a ARP-SAPC (Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico) y Círculo Escéptico también soy socio de la JREF (James Randi Educational Foundation). Como socio de la JREF, y como no puedo estarme quieto, he insistido desde el principio en las actividades e intereses de la Fundación fuera de Estados Unidos y Reino Unido, dado el maravilloso esfuerzo que ya se hace en estos dos países.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Policía Científica estará en SkeptiCamp Alicante</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/la-policia-cientifica-estara-en/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/la-policia-cientifica-estara-en/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Quedan ocho días para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante Street Alicante Science.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas, sobre cáncer y exoplanetas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología En SkeptiCamp Alicante no faltará la Magia SkeptiCamp Alicante tendrá la ponente más joven de cualquier SkeptiCamp  La Policía Científica, que colabora en otras actividades de StAS, también ha querido sumarse a SkeptiCamp para compartir con nosotros esta parte tan interesante del trabajo policial, dedicación a veces desconocida a pesar de tantas series de televisión y películas al respecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Alicante tendrá la ponente más joven de cualquier SkeptiCamp</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/skepticamp-alicante-tendra-la-ponente/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/skepticamp-alicante-tendra-la-ponente/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Quedan nueve días para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante Street Alicante Science.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas, sobre cáncer y exoplanetas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología En SkeptiCamp Alicante no faltará la Magia  Me complace enormemente presentar estas dos actividades, porque su contenido es perfecto para un evento de este tipo y porque conozco a ambos ponentes desde hace mucho tiempo, en concreto a Alicia literalmente de toda la vida (de toda su vida).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En SkeptiCamp Alicante no faltará la Magia</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/en-skepticamp-alicante-no-faltara-la/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/en-skepticamp-alicante-no-faltara-la/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Quedan poco más de diez días para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante StAS Alicante.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología  Entramos en la recta final, antes del Domingo esperamos haber anunciado todas las charlas que faltan, una vez pulidos todos los detalles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Alicante cierra el plazo de recepción de propuestas</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/skepticamp-alicante-cierra-el-plazo-de/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/skepticamp-alicante-cierra-el-plazo-de/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Faltan unos días para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante StAS Alicante. Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología  Ya tenemos propuestas de charlas suficientes para llenar más de una jornada, por tanto nos vemos obligados a cerrar el plazo de recepción de propuestas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/en-skepticamp-alicante-hablaremos-de/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/en-skepticamp-alicante-hablaremos-de/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó hace 24 horas en el blog de Street Alicante Science)  Quedan poco más de dos semanas para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante StAS Alicante.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes  Ya tenemos más de quince posibles charlas, que iremos confirmando cuando las propuestas estén totalmente pulidas, por tanto estamos en condiciones de anunciar la cuarta charla:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NECSS 2012 - Northeast Conference on Science and Skepticism</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/necss-2012-northeast-conference-on/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/necss-2012-northeast-conference-on/</guid>
      <description>Programé esta entrada hace algo menos de una semana desde Madrid. En estos momentos estoy en un tren camino de Washington a Nueva York, probablemente leyendo o durmiendo, pero la magia de la informática me permite contaros qué tengo pensado hacer este próximo fin de semana. La excusa para este viaje de 10 días por los Estados Unidos es que tengo la intención de participar en la próxima NECSS 2012 (Northeast Conference on Science and Skepticism), que se celebra aquí en la Gran Manzana el 21 y 22 de Abril.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Alicante 2012 - Tercera charla confirmada</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/skepticamp-alicante-2012-tercera-charla/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/skepticamp-alicante-2012-tercera-charla/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó hace 24 horas en el blog de Street Alicante Science)  Quedan poco más de tres semanas para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante StAS Alicante.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas  Hay varias charlas con flecos aún pendientes de concretar, pero ya podemos anunciar la tercera actividad confirmada:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Alicante 2012 - Primeras charlas confirmadas</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/skepticamp-alicante-2012-primeras/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/skepticamp-alicante-2012-primeras/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó hace 24 horas en el blog de Street Alicante Science)  Queda poco más de un mes para que celebremos nuestro evento abierto de divulgación, SkeptiCamp Alicante 2012, concretamente será el Sábado 5 de Mayo, siendo posible que se prolongue el evento también al Viernes 4 si fuera necesario por la cantidad de actividades (y esperamos que lo sea).
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer la entrada de presentación e incluso te recomiendo darte un paseo por la wiki oficial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Abril 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/escepticos-en-el-pub-madrid-abril-2012/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/escepticos-en-el-pub-madrid-abril-2012/</guid>
      <description>Como mucha gente estará de vacaciones el primer sábado de Abril (incluso aquellos que no sacamos muñecos a pasear), la edición de Abril de Escépticos en el Pub Madrid se retrasa una semana, ya está convocado oficialmente.
Jesús Rosino, divulgador sobre el cambio climático, traductor del genial Skeptical Science y autor de un libro sobre cambio climático, nos hablará de su especialidad en una charla que llevará por título El cambio climático antropogénico: ciencia vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>James Randi, Un Mentiroso Honesto</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/james-randi-un-mentiroso-honesto/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/james-randi-un-mentiroso-honesto/</guid>
      <description>Hace un par de semanas me alegró el día saber que se está grabando y produciendo un documental sobre la vida del Asombroso James Randi. Este personaje, fundamental en el desarrollo y expansión del pensamiento crítico y la lucha contra las pseudociencias, merece todo tipo de homenajes, especialmente ahora que ya es bastante mayor aunque siga plenamente lúcido e hiperactivo.
El documental, titulado An Honest Liar (Un Mentiroso Honesto), está dirigido y producido por Justin Weinstein y Tyler Measom, que buscan donaciones e inversores para completar la producción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spring I/O 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/spring-io-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/spring-io-2012/</guid>
      <description>Por fin saco un rato, con un mes de retraso, para hablar del evento Spring I/O 2012. A estas alturas lo fácil habría sido dejarlo estar, pero en mi empresa me han recordado que por algo me &#34;designaron&#34; como representante y autorizaron mi asistencia. Como primer paso para compartir lo vivido con mis compañeros (en forma de presentación si sacase tiempo), dejaré aquí un resumen de las notas que tomé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Científicos y periodistas necesitan de la ciencia cosas diferentes</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/cientificos-y-periodistas-necesitan-de/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/cientificos-y-periodistas-necesitan-de/</guid>
      <description>(Entrada publicada originalmente en el blog de la Asociación Española de Comunicación Científica, asociación a la cual tengo el gusto y el honor de haber sido invitado a pertenecer)  Hoy 13 de Marzo tendrá lugar en Londres una cita que podría ser interesante para muchos de miembros de la Asociación Española de Comunicación Científica así como para los lectores de su blog. Se trata del evento Scientists and journalists need different things from science.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QED 2012 - Question Explore Discover</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/qed-2012-question-explore-discover/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/qed-2012-question-explore-discover/</guid>
      <description>Este fin de semana estaré en Manchester, Reino Unido, disfrutando como un enano en uno de los principales eventos a nivel mundial sobre pensamiento crítico y divulgación científica. Siento no haber sacado tiempo (a nadie le sorprenderá) para una entrada más elaborada, lo cierto es que tengo comprada la entrada, el vuelo y la habitación de hotel desde hace varios meses.
QED (Question-Explore-Discover) es un maravilloso evento organizado por Greater Manchester Skeptics Society y Merseyside Skeptics Society.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Marzo 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/escepticos-en-el-pub-madrid-marzo-2012/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/escepticos-en-el-pub-madrid-marzo-2012/</guid>
      <description>En Febrero hicimos doblete y tuvimos dos ediciones épicas de Escépticos en el Pub Madrid. Como la segunda de ellas fue este pasado fin de semana, en Marzo retrasamos el evento del habitual primer sábado al segundo.
Javier de la Cueva, abogado especialista en propiedad intelectual y autor del blog Derecho de Internet, nos hablará de su especialidad haciendo un amplio (y muy necesario) repaso al asunto. En sus propias palabras:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Encuentro de Protos y Tip@s de Ludo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/i-encuentro-de-protos-y-tips-de-ludo/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/i-encuentro-de-protos-y-tips-de-ludo/</guid>
      <description>Aunque no puedo decir que haya viajado poco recientemente (y lo que me espera), llevo esperando bastante tiempo que llegue este fin de semana. Tengo previsto pasar del 3 al 5 de Marzo en La Almunia de Doña Godina (Zaragoza) con motivo del I Encuentro de Protos y Tip@s de la Asociación Ludo (Asociación de Creadores de Juegos de Mesa).
Esta asociación, de la que tengo el honor de poder ejercer de tesorero y que en si misma aún es una proto-asociación, tiene unos objetivos muy claros que podrán imaginar:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Divulgación 2.0, de todos y para todos</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/02/divulgacion-20-de-todos-y-para-todos/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/02/divulgacion-20-de-todos-y-para-todos/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó hace 24 horas en el blog de Street Alicante Science)
Hasta hace poco la divulgación en este país se hacia para unos pocos y habitualmente también se originaba en unos pocos. Gracias al imparable desarrollo de Internet y la sociedad de la información, esto afortunadamente también se ha democratizado y vemos como día a día sigue en un crecimiento imparable hasta ahora e inimaginable hace unos años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Febrero 2012 (II)</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/02/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/02/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero/</guid>
      <description>En Febrero tenemos doble sesión de Escépticos en el Pub Madrid. Ya tuvimos a Julián Palacios (Per Ardua ad Astra) hablando de Medicina futurista y a finales de mes contaremos con un extra especial.
Eugenio Manuel Fernández Aguilar (Ciencia en el XXI), que ya estuvo hablando de la conspiración lunar en la primera temporada de Escépticos en el Pub Madrid, nos hablará del fin del mundo, o siendo menos ambiciosos del fin de la humanidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp, eventos abiertos de divulgación</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/02/skepticamp-eventos-abiertos-de/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/02/skepticamp-eventos-abiertos-de/</guid>
      <description>(Entrada publicada originalmente en el blog de la Asociación Española de Comunicación Científica, asociación a la cual tengo el gusto y el honor de haber sido invitado a pertenecer)  Como algunos sin duda ya sabréis el pasado fin de semana se celebró SkeptiCamp Madrid 2012, por primera vez en un país de habla no inglesa, el primero por tanto en castellano y en España, cuya organización tuve el honor y el privilegio de coordinar y dirigir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Madrid 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/01/skepticamp-madrid-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/01/skepticamp-madrid-2012/</guid>
      <description>Por algún extraño motivo no he hablado hasta ahora de uno de los proyectos a los que más tiempo de ocio (ocio puro) he dedicado en los últimos meses: la promoción en castellano a nivel global del modelo SkeptiCamp (lo que llamamos ESkeptiCamp) y en concreto la organización de SkeptiCamp Madrid 2012, que se llevará a cabo este próximo Sábado 28 de Enero en Madrid. Vayamos por partes.
¿Qué es un SkeptiCamp?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Febrero 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/01/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/01/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero/</guid>
      <description>En cuestión de dos semanas vuelve Escépticos en el Pub Madrid, esta vez con un tema tremendamente interesante y apto para todo tipo de público interesado en la ciencia y la medicina, no exclusivamente escéptico. En parte por esta sensación (y deseo) hemos recuperado la sana costumbre de preparar el cartel del evento, servirá para darle una mejor difusión a la cita y nos permitirá captar lugareños curiosos.
   La charla se titula Medicina-Ficción y será impartida por Julián Palacios, autor del recomendable blog Per Ardua ad Astra y residente de cardiología.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Chaos by Gerard Nolst Trenité</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/01/chaos-by-gerard-nolst-trenite/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/01/chaos-by-gerard-nolst-trenite/</guid>
      <description>I&#39;ve discovered through my dear friend Mónica a wonderful poem called The Chaos. I&#39;m talking about between 146 and 274 funny and well thought verses (depending on the version) about English spelling and pronunciation singularities written by Gerard Nolst Trenité which appeared for the first time in 1920.
I recommend as a splendid exercise that you attempt to read the entire poem aloud (aloud or do not try!). Everyone will get it wrong at some point for sure, but I hope you&#39;ll find it fun, challenging and educational.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Enero 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/01/escepticos-en-el-pub-madrid-enero-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/01/escepticos-en-el-pub-madrid-enero-2012/</guid>
      <description>Tras el parón navideño, menos invernal que otros años, vuelve Escépticos en el Pub Madrid con un tema perfecto para estos días de empachos, kilos de más y buenos propósitos: Las dietas milagro.
Álvaro Sánchez Jiménez, nutricionista Senior de Medicadiet, nos explicará por qué una dieta equilibrada es saludable y en qué se diferencia de las distintas dietas milagro. Tiene bastante experiencia en charlas de nutrición en empresas e incluso ha participado en varios programas de radio y televisión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partidas jugadas en 2011</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/01/partidas-jugadas-en-2011/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/01/partidas-jugadas-en-2011/</guid>
      <description>Este año he jugado mucho y a muchos juegos, tantos que apenas en algunos he repetido más de 2-3 veces. Como catalogador obsesivo y compulsivo tengo las cifras más o menos exactas gracias a Board Game Geek y su fantástica aplicación para Android.
Plan para la Nochevieja 2011
Source: My own pictures - CC BY-NC-SA  Paso directamente al resumen de las cifras. He jugado 164 partidas a 71 juegos diferentes, considerando que a 39 de ellos sólo jugué una única vez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un año de ediciones en OpenStreetMap</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/01/un-ano-de-ediciones-en-openstreetmap/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/01/un-ano-de-ediciones-en-openstreetmap/</guid>
      <description>Hoy toca hablar de uno de los servicios en los que colaboro todo lo que puedo. Se trata de OpenStreetMap, la base de datos geográficos libre. Para que entiendan su necesidad, a pesar de que contamos con servicios gratuitos de mapas a patadas, es perfecto el párrafo de introducción a la Wiki del proyecto.
  OpenStreetMap creates and provides free geographic data such as street maps to anyone who wants them.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>God is not Great by Christopher Hitchens</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/12/god-is-not-great-by-christopher/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/12/god-is-not-great-by-christopher/</guid>
      <description>This is going to be my first review in English. Don&#39;t Panic! As I recently only read and watch both TV series and films in English (usually without subs) seems to me the perfect way to express ideas and concepts from the books, as well as a way to improve my skills. Please help me notice any inconvenience or mistake.
I&#39;ve been constantly thinking about this post since I finished the book almost two months ago.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica y Unboxing de un pedido a XKCD</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/12/cronica-y-unboxing-de-un-pedido-xkcd/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/12/cronica-y-unboxing-de-un-pedido-xkcd/</guid>
      <description>Recupero la no siempre valorada (y escasamente frecuente en mi caso) costumbre de hacer una crónica del unboxing de un pedido. En esta ocasión se trata de narrar los hechos acontecidos desde que se realizó el pedido en el pasado mes de Julio hasta hoy. Todos ustedes deberían conocer la tira cómica de XKCD, y si no es así pulsen Alt-F4 en este momento. No me detendré en ello.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BoardGameGeek 2011 Secret Santa</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/11/boardgamegeek-2011-secret-santa/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/11/boardgamegeek-2011-secret-santa/</guid>
      <description>(De ahora en adelante escribiré algunas de mis entradas en inglés, como simple entrenamiento y entretenimiento. A nadie le debería sorprender. Por favor, comuniquen cualquier error o incorrección)
One of the main (and marvellous) things about BoardGameGeek (BGG) is its Community. The entire website is built upon them, thanks to them. That&#39;s why I&#39;m part of it, I love it, help it grow, and cheerfully support it each year.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Diciembre 2011 (en Noviembre)</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/11/escepticos-en-el-pub-madrid-diciembre/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/11/escepticos-en-el-pub-madrid-diciembre/</guid>
      <description>Como ya os comenté hace unos días, este próximo sábado 26 de Noviembre tenemos nueva edición de Escépticos en el Pub Madrid. Hemos tenido que adelantar unos días la edición de Diciembre para cerrar (al menos por ahora) la colaboración con el Consejo Superior de Investigaciones Científicas (CSIC).
Logo del CSIC  Os recuerdo que la charla forma parte de un proyecto europeo de divulgación científica llamado ComScience. En esta ocasión versará sobre asma, alergias y la relación que pueda existir entre estos problemas respiratorios y la contaminación atmosférica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manifiesto por la correcta acreditación de los creadores de un juego de mesa</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/11/manifiesto-por-la-correcta-acreditacion/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/11/manifiesto-por-la-correcta-acreditacion/</guid>
      <description>Como Tesorero de la Asociación Ludo (Asociación de Creadores de Juegos de Mesa), publico el siguiente manifiesto y con ello me sumo a esta iniciativa que pretende un mayor reconocimiento al trabajo de todos los creadores que participan en un juego de mesa:
 Ludo (Asociación de Creadores de Juegos de Mesa) se constituyó en España a principios de 2011 con el principal objetivo de compartir conocimientos y experiencias para el impulso y reconocimiento de autores, diseñadores gráficos, ilustradores y traductores en el ámbito lúdico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desfase en la isla de Pitcairn</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/11/desfase-en-la-isla-de-pitcairn/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/11/desfase-en-la-isla-de-pitcairn/</guid>
      <description>Hace más de siete años publiqué en el blog varias entradas sobre la Isla de Pitcairn. Se trata de una curiosa isla en la polinesia francesa de unos 5 kilómetros cuadrados situada a 36 horas en barco del aeropuerto más cercano y con una población estimada para 2011 de 60 personas. En su momento llegó a este blog porque una policía británica pasó por esta isla, y charlando con las mujeres nativas registró más de 100 denuncias por acoso sexual referidas contra siete hombres, más de la mitad de la población masculina de la isla en aquel momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Noviembre 2011</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/11/escepticos-en-el-pub-madrid-noviembre/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/11/escepticos-en-el-pub-madrid-noviembre/</guid>
      <description>En Noviembre la edición madrileña de Escépticos en el Pub Madrid llega con doble sesión. El motivo es que vamos a formar parte de un proyecto europeo de divulgación científica llamado ComScience en el que por parte española participa el Consejo Superior de Investigaciones Científicas (CSIC). Este proyecto persigue la divulgación científica de ciertos temas a nivel local, orientada especialmente a público no habitual en ambientes académicos. La coincidencia de buena parte de esos objetivos con nuestro formato propició que hace unos meses se pusieran en contacto con nosotros y nos ofrecieran participar en este interesante proyecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Sagan Series Part 7 and 8</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/11/sagan-series-part-7-8/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/11/sagan-series-part-7-8/</guid>
      <description>No publiqué en su momento el séptimo episodio, lo hago ahora junto al octavo que acaba de salir del horno.
El séptimo capítulo, The Long Astronomical Perspective, nos hace reflexionar acerca de la importancia del momento que vivimos en lo que refiere al planeta y su conservación. Como siempre es tremendamente bello e inspirador.
    La octava parte de la serie, Gift of Apollo, se centra, ahora que la NASA ha decidido abandonar el programa de transbordadores espaciales, en la importancia a nivel global de la llegada del hombre a la Luna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Ser Creativo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/10/el-ser-creativo/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/10/el-ser-creativo/</guid>
      <description>Esta próxima semana tendré el gusto, el honor y la responsabilidad de asistir al congreso El Ser Creativo, o Congreso de Mentes Brillantes como ellos mismos se llaman, que se celebrará en el Palacio de los Deportes de Madrid del 19 al 21 de Octubre.
Será un placer por motivos evidentes, disfrutaré tremendamente de las charlas aunque alguno de los ponentes suele activar a menudo mi detector de chorradas. Además en este caso será un honor por haber sido invitado a asistir gracias a mi pertenencia a ARP Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>los préstamos de Kiva en movimiento</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/10/los-prestamos-de-kiva-en-movimiento/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/10/los-prestamos-de-kiva-en-movimiento/</guid>
      <description>Aprovechando que acabo de realizar mi undécimo préstamo a través de Kiva vuelvo a hablaros un poco de este servicio. Hace ahora poco más de un año que os hablé de ello por primera vez, fue más o menos entonces cuando realicé mi primer préstamo a través de esta web. Luego han llegado 10 préstamos más, con los que llevo prestados exactamente 275 dólares (incluyendo todo lo que me han ido devolviendo) a gente que los necesita mucho más que yo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Declaración de l&#39;Alfàs</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/10/declaracion-de-lalfas/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/10/declaracion-de-lalfas/</guid>
      <description>Como nota final del congreso Escépticos 2011 Antes del fin del mundo celebrado el pasado fin de semana en l&#39;Alfàs del Pi (Alicante), se ha hecho pública una declaración en la web de ARP Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico a la que me sumo y doy difusión:
 Escépticos 2011 Antes del fin del mundo  A lo largo de la historia ha habido multitud de agoreros que han preconizado el fin del mundo de forma inminente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Octubre 2011</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/10/escepticos-en-el-pub-octubre-2011/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/10/escepticos-en-el-pub-octubre-2011/</guid>
      <description>Dentro de algo más de una semana vuelve Escépticos en el Pub a Madrid, en su tercera temporada en la capital. La pausa veraniega ha durado más de lo que nos habría gustado a algunos, entre otras cosas porque esta edición se traslada del primer sábado de mes al día 22 de Octubre para facilitar la presencia del ponente.
Los productos naturales, ¡vaya timo!  En esta ocasión el ponente es José Miguel Mulet, licenciado en Química por la Universidad Politécnica de Valencia (UPV), doctor en la especialidad de Bioquímica y Biología Molecular y desde 2008 profesor de Biotecnología en el Instituto de Biología Molecular y Celular de Plantas un centro perteneciente a la UPV y al Consejo Superior de Investigaciones Científicas (CSIC).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Congreso Escéptico 2011 &#39;Antes del fin del mundo&#39;</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/10/i-congreso-esceptico-2011-antes-del-fin/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/10/i-congreso-esceptico-2011-antes-del-fin/</guid>
      <description>En unas horas partiré hacia Alicante para uno de los eventos del año en España en cuanto a divulgación y escepticismo. El I Congreso Escéptico 2011 &#34;Antes del fin del mundo&#34; organizado por ARP Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico. Aparte del consabido networking (los corrillos de toda la vida), las principales charlas y actividades son las siguientes:
I Congreso Escéptico 2011    Magia, mentalismo y paranormales   Por Andrés Carmona Campo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos 2011 - Antes del fin del mundo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/09/escepticos-2011-antes-del-fin-del-mundo/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/09/escepticos-2011-antes-del-fin-del-mundo/</guid>
      <description>Ya tenemos anuncio oficial para las jornadas que organiza ARP Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico (asociación a la que pertenezco) en próximas fechas. Se llevará a cabo los días 8 y 9 de Octubre de este mismo 2011 en la localidad alicantina de L&#39;Alfàs del Pi. Os dejo el vídeo de presentación
    La asistencia será totalmente gratuita para cualquier persona (sea socio o no) durante el sábado 8 de Octubre, siendo el contenido del día 9 exclusivo para socios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Sagan Series Part 6 - End of an Era: The Final Shuttle Launch</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/07/sagan-series-part-6-end-of-era-final/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/07/sagan-series-part-6-end-of-era-final/</guid>
      <description> Con motivo del lanzamiento de la última lanzadera por parte de la NASA, The Sagan Series publica un nuevo y conmovedor vídeo.
    The Sagan Series es una serie no oficial de vídeos creados por Reid Gower que combinan narraciones de Carl Sagan con espectaculares imágenes y música.
En este mismo blog:
 The Sagan Series Part 5 SETI Decide to Listen #decidetolistencampaign The Sagan Series Part 4 NASA Per Aspera Ad Astra The Sagan Series Part 3 The Reassuring Fable The Sagan Series Part 2 Life Looks for Life The Sagan Series Part 1 The Frontier Is Everywhere  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael Shermer - Kit de Detección de Camelos</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/06/michael-shermer-kit-de-deteccion-de/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/06/michael-shermer-kit-de-deteccion-de/</guid>
      <description>Estamos invadidos de información por todas partes. No todo es fiable, no todo se dice de buena fe, no todo está exento de oscuros intereses, no todo es ni siquiera sensato. Michael Shermer, fundador de la Skeptics Society y editor jefe de la Skeptic Magazine nos explica como sería su Kit de Detección de Camelos (Baloney Detection Kit), basado en diez preguntas que nos debemos hacer ante cada afirmación que escuchemos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El flujo laminar en acción</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/06/el-flujo-laminar-en-accion/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/06/el-flujo-laminar-en-accion/</guid>
      <description>Un interesante vídeo acerca del flujo laminar (laminar flow) que muestra a fluidos funcionando en capas. Lo explican perfectamente en la web de este experimento:
 This apparatus is an effective and safe educational tool or conceptual aide that displays the properties of laminar flow. The apparatus is designed to for easy operations and cleaning and provides great visual, real-time display of laminar flow. Students and educators will enjoy using the apparatus while gaining valuable knowledge of fluid dynamics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Sagan Series Part 5 - SETI Decide to Listen #decidetolistencampaign</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/06/sagan-series-part-5-seti-decide-to/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/06/sagan-series-part-5-seti-decide-to/</guid>
      <description>Aprovecho este nuevo episodio de The Sagan Series para recordar que el pasado mes de Abril la organización SETI anunció que debido a problemas de financiación su conjunto de radiotelescopios se tendrán que poner en modo de hibernación.
Precisamente hace no mucho el programa SETI empezó a afinar gracias al telescopio de la NASA Kepler, que permitió de inicio centrar la búsqueda en 50 planetas candidatos potencialmente habitables. A estos 50 se van uniendo más candidatos, y la intención del SETI es explorar los mil más probables en un plazo de un par de años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skeptics by Ted Burnham</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/06/skeptics-by-ted-burnham/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/06/skeptics-by-ted-burnham/</guid>
      <description> A short documentary about that most curious of creatures, the skeptic. Featuring Phil Plait and members of SSaSS, the Secular Students and Skeptics Society. Produced for a graduate class at the University of Colorado School of Journalism.
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Known Skeptical Podcasts in Spanish</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/06/known-skeptical-podcasts-in-spanish/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/06/known-skeptical-podcasts-in-spanish/</guid>
      <description>(Esta entrada se publica en inglés para facilitar su difusión en el mundo anglosajón y especialmente para Tim Farley, que me ha solicitado esta relación de podcasts escépticos en castellano. Si falta alguno ya estáis tardando en comentarlo)
(18-06-2011: Two podcasts added to the list)
For those who didn&#39;t know Tim Farley, he is the creator and promoter of the splendid site What&#39;s the Harm and his very useful blog Skeptical Software Tools.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un vidente aconsejando homeopatía</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/06/un-vidente-aconsejando-homeopatia/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/06/un-vidente-aconsejando-homeopatia/</guid>
      <description>(Entrada publicada originalmente en Enchufa2, que difundo por solidaridad tras saber que han sido amenazados con ser denunciados)
Esta es la transcripción de un fragmento de vídeo visto este miércoles en el Intermedio (vídeo 2, minuto 20’30”). En ella, una mujer (presumiblemente anciana) llama al programa nocturno del vidente Sandro Rey de La Sexta, para preguntar por la salud de su nieta. Se produce entonces la siguiente conversación:
 —Hola, buenas noches.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los 10 mejores libros de ciencia ficción dura</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/06/los-mejores-10-libros-de-ciencia/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/06/los-mejores-10-libros-de-ciencia/</guid>
      <description>Muchos de ustedes ya sabrán que la ciencia ficción dura es &#34;un subgénero de la ciencia ficción caracterizado por conceder una especial relevancia a los detalles científicos o técnicos de la historia&#34; (Wikipedia dixit). Uno de mis géneros favoritos, dicho sea de paso.
Dicho esto, acabo de ver que Technology Review —publicación del M.I.T.— tiene previsto publicar a lo largo del año la colección TR:SF con relatos de ciencia ficción dura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESkepticamp - Convocatoria para la Kick Off Party</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/05/eskepticamp-convocatoria-para-la-kick/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/05/eskepticamp-convocatoria-para-la-kick/</guid>
      <description>Tras ver con envidia desde la lejanía este tipo de eventos, hoy anunciamos que arranca la organización del primer Skepticamp en castellano. Por ahora os dejo con la convocatoria, y os ruego que le deis la máxima difusión.
 Estimados: El escepticismo y la defensa del pensamiento crítico están creciendo con paso firme por estas tierras. Cada vez tenemos más eventos, más blogs y más gente interesada en denunciar fraudes pseudocientíficos y compartir su amor por el conocimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que la cámara de un astronauta ve</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/05/lo-que-la-camara-de-un-astronauta-ve/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/05/lo-que-la-camara-de-un-astronauta-ve/</guid>
      <description> He encontrado en Reddit una auténtica maravilla. Se trata de un vídeo con imágenes grabadas desde el espacio comentado por Justin Wilkinson, ingeniero de la Crew Earth Observations en el Johnson Space Center de la NASA en Houston.
En el vídeo el Sr. Wilkinson describe los diferentes paisajes que se pueden ver (y distinguir) perfectamente desde la Estación Espacial Internacional. Disfruten, mejor si es en Alta Definición:
    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Junio 2011</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/05/escepticos-en-el-pub-junio-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/05/escepticos-en-el-pub-junio-2011/</guid>
      <description>Entre el final de la campaña y las acampadas hemos tenido el país congelado durante unos días. Volvemos a la normalidad (no sería correcto llamar anormalidad a la decisión democrática de los ciudadanos) y por tanto, como cada primer sábado de mes, llega una nueva edición de Escépticos en el Pub Madrid. Se trata de la última edición de la temporada antes del descanso veraniego.
La edición de junio tendrá como ponente a Ramón Nogueras, que se define a si mismo como &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Ice Book</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/05/ice-book/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/05/ice-book/</guid>
      <description>The Ice Book es una maravillosa obra de arte creada por Davy McGuire y Kristin McGuire. Como resumen rápido se trata de unas pequeñas obras de teatro proyectadas sobre un libro popup para conseguir fantásticos efectos de perspectiva, ilusiones ópticas y magia. Mejor les dejo con este vídeo:
   En palabras de los autores:
 I always had the dream of creating a theatre performance that opened up like a pop-up book.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Sagan Series Part 4 - NASA Per Aspera Ad Astra</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/05/sagan-series-part-4-nasa-per-aspera-ad/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/05/sagan-series-part-4-nasa-per-aspera-ad/</guid>
      <description> The Sagan Series es una serie no oficial de vídeos creados por Reid Gower que combinan narraciones de Carl Sagan con espectaculares imágenes y música.
    En este mismo blog:
 The Sagan Series Part 3 The Reassuring Fable The Sagan Series Part 2 Life Looks for Life The Sagan Series Part 1 The Frontier Is Everywhere  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Mayo 2011</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/05/escepticos-en-el-pub-mayo-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/05/escepticos-en-el-pub-mayo-2011/</guid>
      <description>Ahora todo parece que gira en torno a Obama y especialmente Osama, hace poco era cierta boda la gran noticia, y de forma permanente siempre tenemos el fútbol, pero antes de todo esto todos nuestros pensamientos y preocupaciones estaban en Fukushima. Por ello, cuando se empezó hace unas semanas a pensar en el tema para Escépticos en el Pub Madrid de Mayo se buscó algo relacionado con el desastre nuclear de Japón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Sagan Series Part 3 - A Reassuring Fable</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/04/sagan-series-part-3-reassuring-fable/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/04/sagan-series-part-3-reassuring-fable/</guid>
      <description>Acaba de ser publicada la tercera parte de The Sagan Series, esta vez titulada The Reassuring Fable (la fábula tranquilizadora). Ya comenté los dos primeros episodios hace un par de meses. Os dejo aquí el vídeo, merece la máxima difusión:
    Os recuerdo que The Sagan Series es una serie no oficial de vídeos creados por Reid Gower que combinan narraciones de Carl Sagan con espectaculares imágenes y música.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fermat&#39;s Last Theorem de Simon L. Singh</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/04/fermats-last-theorem-de-simon-l-singh/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/04/fermats-last-theorem-de-simon-l-singh/</guid>
      <description>Acabo de terminar la lectura de Fermat&#39;s Last Theorem (El último teorema de Fermat en su edición española) del autor británico Simon L. Singh. A pesar de haber tardado bastante en acabarlo (diversos líos me han tenido alejado de cualquier libro) me ha parecido una lectura muy amena y totalmente recomendable. Antes de seguir, debo indicar que este libro lo conseguí en la pasada TAM London 2010 firmado por el propio autor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Storm de Tim Minchin</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/04/storm-de-tim-minchin/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/04/storm-de-tim-minchin/</guid>
      <description>Hace unos meses les conté que durante la pasada TAM London 2010 asistimos al pre-estreno mundial del cortometraje de animación Storm the Animated Movie, basado en el genial poema musicalizado del fantástico Tim Minchin.
La idea de hacer el corto de animación surgió tras el tremendo éxito del poema, tanto en sus conciertos como en Youtube, cuya versión únicamente de audio registro varios cientos de miles de visionados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Abril 2011</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/03/escepticos-en-el-pub-abril-2011/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/03/escepticos-en-el-pub-abril-2011/</guid>
      <description>La persona encargada de dar la charla será Eustoquio Molina, catedrático de Paleontología en la Universidad de Zaragoza (y socio de ARP-SAPC), cuya charla llevará por título La nueva y peligrosa pseudociencia del negacionismo del cambio climático. Eustoquio es uno de los irresponsables caballeros que se suicidó homeopáticamente conmigo en Zaragoza hace unas semanas. Abril viene cargado de eventos relacionados con el escepticismo. El sábado día 2 tendremos en el Irish Corner (C/ Arturo Soria, 6) una nueva edición de Escépticos en el Pub Madrid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>William Shatner despierta a la tripulación del Discovery</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/03/william-shatner-despierta-la/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/03/william-shatner-despierta-la/</guid>
      <description>Me entero a través de reddit (fuente inagotable de conocimiento y procrastinación) que la NASA ha grabado un mensaje a modo de despertador para la tripulación del transbordador espacial Discovery con William Shatner y la sintonía de la serie original Star Trek. Si no saben de quién les hablo pueden pulsar la X que se encuentra en la esquina superior derecha o izquierda de su navegador.
    La transcripción del mensaje de Shatner es un homenaje a la propia locución de inicio de la serie Star Trek:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Marzo 2011</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/02/escepticos-en-el-pub-marzo-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/02/escepticos-en-el-pub-marzo-2011/</guid>
      <description>Quedan sólo unos días para la próxima edición de Escépticos en el Pub, que se celebrará el próximo sábado 5 de Marzo a las 19:30 con la principal novedad del cambio de ubicación. Ha sido necesario buscar un pub más grande que siguiera cumpliendo con nuestras necesidades (principalmente aforo y tranquilidad) y finalmente lo hemos encontrado. Debo decir que la búsqueda de lugar ha sido divertida, como siempre que se explora para este tipo de cosas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciencia Ficción y Fantasía en Creative Commons</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/02/ciencia-ficcion-y-fantasia-en-creative/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/02/ciencia-ficcion-y-fantasia-en-creative/</guid>
      <description>Ya os he hablado de Creative Commons, como si no lo conocierais ya de antes, y puedo ir al grano sin introducciones sobre ello. Ahora que emerge con fuerza el libro electrónico, también lo hacen las tiendas de libros electrónicos. Por ahora la gente sigue siendo algo reacia a pagar, no ayuda nada los desorbitados precios de los eBooks.
Un gran filón de este tipo de tiendas (y de los usuarios de libro electrónico) son las obras que ya han pasado a dominio público, y las obras que legalmente están disponibles de manera libre (y gratuita) en la red.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creative Commons</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/02/creative-commons/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/02/creative-commons/</guid>
      <description>Creative Commons es una organización sin ánimo de lucro fundada en 2001 por Lawrence Lessig, Hal Abelson y Eric Eldred. Está destinada a facilitar la compartición de la cultura (en todas sus formas) mediante una serie de licencias totalmente gratuitas que simplifican y amparan legalmente a todo aquel que quiera publicar algo sin reservar todos los derechos. El creador puede elegir de forma fácil y rápida qué licencia otorga a cada una de sus obras, según permita o no las obras derivadas, el uso comercial, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Sagan Series por Reid Gower</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/02/sagan-series-por-reid-gower/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/02/sagan-series-por-reid-gower/</guid>
      <description>Visto vía reddit y posteriormente recordado en diversos compartidos y blogs, quiero recomendar desde aquí esta maravilla de vídeos, dados a llamarse The Sagan Series.
The Sagan Series es una serie no oficial de vídeos creados por Reid Gower que combinan narraciones de Carl Sagan con espectaculares imágenes y música. Aclaro que no son vídeos oficiales de la NASA, y él mismo ante la confusión y las críticas recibidas tras el primer vídeo incluyó en los siguientes los logotipos de las demás agencias espaciales (con un tamaño proporcional a su presupuesto).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La European Spallation Source</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/02/la-european-spallation-source/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/02/la-european-spallation-source/</guid>
      <description>Hoy vienen juntas dos de mis pasiones: la ciencia representada por la European Spallation Source, y la ciencia ficción de calidad, por Patrick Stewart.
Ya sabrán que Patrick Stewart, además de su larga y valorada trayectoria como actor en obras de William Shakespeare, es conocido por haber sido el Capitán Jean-Luc Picard de Star Trek: La Nueva Generación y últimamente por encarnar al Profesor Charles Xavier en las películas de X-Men.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comienza mi Campaña 10:23</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/02/comienza-mi-campana-1023/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/02/comienza-mi-campana-1023/</guid>
      <description>Como ya saben, y ya les he anunciado en repetidas ocasiones, mañana se celebra en todo el mundo la Campaña 10:23, una manifestación para concienciar acerca de los peligros y engaños de la homeopatía.
Finalmente se llevará a cabo en unos 27 países y 70 ciudades de todo el mundo y todos los continentes. En mi caso era tentador (y cómodo) Madrid, que reunirá más de 50 personas, pero desde el principio decidí que fuera en Zaragoza, sede de la concesión más lamentable a la homeopatía, una Cátedra que la Universidad de Zaragoza vendió a Boiron, empresa multinacional líder del sector homeópata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Febrero 2011</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/01/escepticos-en-el-pub-febrero-2011/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/01/escepticos-en-el-pub-febrero-2011/</guid>
      <description>Ya tenemos convocatoria oficial para el arranque en su segundo año de Escépticos en el Pub en Madrid. Tras la pausa de Enero y unas cuantas excursiones buscando opciones para trasladar las charlas a un sitio con más aforo, por ahora se mantiene el lugar del año pasado: The Clover House (calle Almansa 85, Madrid).
El ponente de Febrero será Josu Mezo, de Malaprensa. Su charla se titula &#34;Por qué los medios nos engañan .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me sumo a la Campaña 10:23</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/01/me-sumo-la-camapana-1023/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/01/me-sumo-la-camapana-1023/</guid>
      <description>El próximo día 5 de Febrero manifestantes en varias ciudades del mundo cometeremos de forma coordinada un placebocidio homeopático (del que ya hemos hablado aquí) para llamar la atención sobre el asunto y sensibilizar a la opinión pública de que la homeopatía no sólo no funciona sino que no es posible que funcione. De este modo, el objetivo más importante es animar tanto a consumidores como a médicos y farmacéuticos para que recurran a los medicamentos que realmente han demostrado efectos (positivos) en la salud de los pacientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos, ahora en televisión</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/01/escepticos-ahora-en-television/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/01/escepticos-ahora-en-television/</guid>
      <description>Hace ya unas semanas que los señores José Antonio Pérez y Luis Alfonso Gámez nos anunciaron la preparación y estreno a primeros de 2011 del episodio piloto de Escépticos, una serie de divulgación para ETB, la televisión pública vasca. En función del éxito que coseche el piloto hay unos cuantos guiones para hacer una temporada completa de reportajes.
Jose A. Pérez es entre otras cosas el autor del blog Mi Mesa Cojea y creador de la serie Ciudad K para RTVE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Placebocidio homeopático internacional en 2011</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/12/placebocidio-homeopatico-internacional/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/12/placebocidio-homeopatico-internacional/</guid>
      <description>Suicidas homeopáticos anuncian reto global Defensores de los derechos de los consumidores de todo el mundo están siendo convocados a participar en una sobredosis global de pastillas homeopáticas para concienciar a la opinión pública de la manifiesta ineficacia de estos remedios.
El Reto 10:23 (10:23 Challenge), cuya culminación mundial está prevista para febrero de 2011, es la continuación de la protesta llevada a cabo por la Campaña 10:23 (10:23 Campaign) en el Reino Unido, que supuso que cerca de 400 manifestantes salieran a la calle para hacer patente su preocupación por la venta de estas pastillas en grandes farmacias como Boots y el apoyo a estos tratamientos por parte del sistema sanitario público británico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Diciembre 2010</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/11/escepticos-en-el-pub-diciembre-2010/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/11/escepticos-en-el-pub-diciembre-2010/</guid>
      <description>Llega la última edición de Escépticos en el Pub Madrid del año. Será el próximo 11 de Diciembre a la hora habitual (19:30) en el lugar habitual (The Clover House, C/ Almansa, 85). Se celebrará el segundo sábado del mes ya que el primero cae en puente y contaría con demasiadas y lamentadas ausencias (la primera la mía).
 ¿Qué es un transgénico? (y las madres que lo parieron...) Cada vez resulta más frecuente encontrar en los medios de comunicación noticias llamativas sobre clonación o manipulación genética de seres vivos, ya sean animales o plantas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My own kind of freedom, de Steven Brust</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/11/my-own-kind-of-freedom-de-steven-brust/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/11/my-own-kind-of-freedom-de-steven-brust/</guid>
      <description>Firefly, creada por Josh Whedon, es una de las series de televisión que suelo recomendar a todo el mundo. Es ciencia ficción, no precisamente normal, pero tiene suficientes dosis de humor, acción y aventura para que pueda gustarle a cualquiera. No suele defraudar, te puede encantar o simplemente gustarte, pero la gente siempre suele agradecer la recomendación. Debería dedicar otra entrada exclusivamente a la serie.
My own kind of freedom  My own kind of freedom es un fan fiction no oficial de Steven Brust.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Ciencia salvó mi alma</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/11/la-ciencia-salvo-mi-alma/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/11/la-ciencia-salvo-mi-alma/</guid>
      <description>Hace unos días pude ver este vídeo por primera vez en el blog de PZ Myers y me dejó quince minutos con la boca abierta. Lo vi por segunda vez cuando Borja Robert hizo mención de él en su blog. He vuelto a dar con él gracias a Ismael Pérez en Homínidos y no he podido resistirme a verlo por tercera vez ahora que alguien (nicasso) se ha tomado la molestia de subtitularlo en castellano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;Pensando Críticamente&#39;, el nuevo podcast escéptico</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/11/pensando-criticamente-el-nuevo-podcast/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/11/pensando-criticamente-el-nuevo-podcast/</guid>
      <description>Pensando Críticamente  Desde hace unas horas contamos en la podcastfera con un nuevo podcast de temática escéptica (que no abundan, menos en castellano). Se trata de Pensando Críticamente, el podcast de ARP-SAPC (Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico).
Uno más que se une a la larga lista de los que escucho (casi 20 actualmente), aunque esta vez es algo más especial ya que por primera vez conozco personalmente a los autores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manifiesto por una Universidad libre de pseudociencia y oscurantismo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/11/manifiesto-por-una-universidad-libre-de/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/11/manifiesto-por-una-universidad-libre-de/</guid>
      <description>(Este manifiesto ha sido redactado por La Ciencia y sus Demonios)  Ante la cada vez más abundante proliferación de conferencias, cursos, seminarios y todo tipo de actividades que diferentes corrientes pseudocientíficas están desarrollando dentro del marco de las universidades españolas y latinoamericanas, tendencia que cristaliza en la reciente creación de una Cátedra de Investigación sobre Homeopatía en la Universidad de Zaragoza, los abajo firmantes (científicos, profesores, alumnos y ciudadanos en general) nos vemos en la necesidad de manifestar lo siguiente:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tam London 2010</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/10/tam-london-2010/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/10/tam-london-2010/</guid>
      <description>Mañana, se puede decir que en cuestión de horas, salgo hacia Londres. Por tercera vez en menos de dos años aunque esta vez no es por motivos turísticos.
El motivo de este viaje es asistir a la TAM London 2010, un evento único y muy especial. TAM viene de ‘The Amaz!ng Meeting’, unas jornadas de eventos y conferencias organizadas por la JREF (James Randi Educational Foundation) habitualmente en Las Vegas aunque desde 2009 se vienen desdoblando aquí en Europa, en Londres hasta ahora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>World Bike Tour Madrid 2010</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/10/world-bike-tour-madrid-2010/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/10/world-bike-tour-madrid-2010/</guid>
      <description>Esta misma mañana he tenido ocasión de participar en el World Bike Tour Madrid 2010, un multitudinario paseo en bicicleta por el centro de la ciudad que se celebra por tercer año aquí en Madrid. La organización corre a cargo de Sportis (una compañía portuguesa dedicada a eventos deportivos) con la ayuda en su edición madrileña del Ayuntamiento de Madrid y el Ministerio de Salud y Política Social. Dado el origen luso, este evento se celebra también en Lisboa, Oporto y São Paulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiva, préstamos que cambian vidas</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/10/kiva-prestamos-que-cambian-vidas/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/10/kiva-prestamos-que-cambian-vidas/</guid>
      <description>Encontré la web de Kiva hace unos meses. En aquel momento me interesó mucho pero no me decidí y el tiempo y mi memoria enterraron la idea. Esta vez no podía pasar lo mismo.
Kiva es una organización sin ánimo de lucro, y su misión es facilitar la llegada de capital del primer al tercer mundo a través de organizaciones locales de cada país. Tal y como dice su web, Kiva nació con las siguientes creencias:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reseña de Guillotine</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/09/resena-guillotine/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/09/resena-guillotine/</guid>
      <description>Me parece mentira que hasta ahora no haya escrito en el blog ninguna reseña de un juego de mesa, siendo una de mis principales aficiones. Eso tiene que cambiar, y con la reseña de Guillotine espero inaugurar una de las secciones más prolíficas, comentadas y visitadas.
Portada de Guillotine  Ficha básica:   Título:   Guillotine   Autor:   Paul Peterson   Año de Publicación:   1998   Publicado por:   Wizards of the Coast   Número de jugadores:   2-5   Duración estimada:   30 minutos   Dependencia del idioma:   Moderada   Categoría:   Juego de cartas   Historia de fondo: Heads are going to roll —lots of them— and you want to earn top bragging rights back in the guillotine operator&#39;s locker room.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Octubre 2010</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/09/escepticos-en-el-pub-octubre-2010/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/09/escepticos-en-el-pub-octubre-2010/</guid>
      <description>Tras el parón veraniego, vuelve Escépticos en el Pub Madrid. La convocatoria que debería ser de Septiembre se pasa en realidad a Octubre, ya que se ha retrasado un fin de semana. A partir de ahora será el primer sábado de cada mes, en lugar de el último como hasta ahora.
Por lo tanto, quedan convocados para el sábado 2 de octubre a las 19:30 en The Clover House (C/ Almansa nº 85, Madrid).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Cisne Negro, de Nassim Nicholas Taleb</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/08/el-cisne-negro-de-nassim-nicholas-taleb/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/08/el-cisne-negro-de-nassim-nicholas-taleb/</guid>
      <description>Hace unos días terminé de leer El Cisne Negro, el impacto de lo altamente improbable, de Nassim Nicholas Taleb, uno de los libros más interesantes que he leído recientemente.
NNT, como el autor se llama a si mismo, es un libanés afincado en Estados Unidos interesado estudioso de múltiples géneros, destacando entre ellos la probabilidad, el azar y la incertidumbre. Hace años se ganó (parece que muy bien) la vida como analista de bolsa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La pirámide, de Henning Mankell</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/07/la-piramide-de-henning-mankell/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/07/la-piramide-de-henning-mankell/</guid>
      <description>Henning Mankell es uno de mis autores de novela negra favoritos. De su serie sobre Kurt Wallander he leído casi todos, y estoy dispuesto a leer este verano los pocos que me faltan. Uno de ellos es éste.
La Pirámide es una colección de relatos cortos que nos presenta en una especie de precuela, aunque fue publicado en noveno lugar, los primeros años como policía del Inspector Wallander. El nombre del libro se debe al último de los relatos, el más interesante y complejo, que acontece justo antes de la que fue primera novela de Wallander Asesinos sin rostro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Little Brother de Cory Doctorow</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/05/little-brother-de-cory-doctorow/</link>
      <pubDate>Sun, 30 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/05/little-brother-de-cory-doctorow/</guid>
      <description>Acabo de terminar de leerlo y en este caso no demoro (ni olvido) la reseña ya que siento la necesidad de recomendar su lectura, ya que ha llegado a mi gracias a las sugerencias de dos buenos amigos (reseña de Pablo, reseña de Angela).
Hay varias cosas interesantes e inusuales en esta novela. La temática es altamente técnica y política, siendo la obra en cada uno de sus capítulos un gran alegato a las libertades civiles y al pensamiento crítico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convocatoria de Escépticos en el Pub de Mayo 2010</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/05/convocatoria-de-escepticos-en-el-pub-de/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/05/convocatoria-de-escepticos-en-el-pub-de/</guid>
      <description>Ya tenemos la convocatoria oficial para el próximo Escépticos en el Pub Madrid, que se celebrará el Sábado 29 de Mayo de 2010:
 La última convocatoria de Escépticos en el pub se saldó con éxito. Unas cuarenta personas (contraprogramábamos el fútbol y varias manifestaciones en Madrid ese día, así que no nos fue mal en absoluto) salieron de The Clover House con una bonita guía para discutir con defensores del Diseño Inteligente, por cortesía de nuestro ponente Jesús Zamora Bonilla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Alquimista y otros relatos, de Howard Phillips Lovecraft</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/04/el-alquimista-y-otros-relatos-de-howard/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/04/el-alquimista-y-otros-relatos-de-howard/</guid>
      <description>Tras haber jugado hace poco al juego de cartas La Llamada de Cthulhu LCG tuve un repentino mono de leer a Lovecraft.
Para saciarlo escogí una selección de relatos con algunos de los relatos más populares:
 El Alquimista Dagón Más allá del muro del sueño Polaris El caos reptante Hechos tocantes al difunto Arthur Jermyn y su familia La tumba Celephaïs  Me ha sabido a poco, y quizá retome el autor muy próximamente, cuando termine los libros que tengo en marcha ahora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drazen Petrovic versus Oscar Schmidt</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/04/drazen-petrovic-versus-oscar-schmidt/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/04/drazen-petrovic-versus-oscar-schmidt/</guid>
      <description>Duelo estelar en la final de la Recopa de Europa (actual Copa Saporta en honor al gran Raimundo Saporta) de la temporada 1988-1989, El Real Madrid contra Snaidero de Caserta, que suponía básicamente un choque Drazen Petrovic contra Oscar Schmidt, dos jugadores entre los más grandes de la historia.
Basta ver el vídeo para darse cuenta del amplio repertorio de ambos.
   Petrovic terminó el partido con 62 puntos y Schmidt con 44.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis del Nike&#43; para iPod Touch</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/04/analisis-nike-plus-para-ipod-touch/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/04/analisis-nike-plus-para-ipod-touch/</guid>
      <description>DISCLAIMER: Llevo sólo un par de semanas utilizando el aparato, si critico algo equivocadamente no dudaré en rectificarlo si me doy cuenta más adelante o se me hace saber. Del mismo modo, los inconvenientes hallados en el futuro podrán ser reflejados aquí más adelante. El uso y funcionalidades con iPod nano puede ser diferente.
Motivación Para alguien que corre escuchando música con un iPod nano, Touch o iPhone, añadir el sensor Nike+ puede ser muy ventajoso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Blind Watchmaker de Richard Dawkins</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/02/blind-watchmaker-de-richard-dawkins/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/02/blind-watchmaker-de-richard-dawkins/</guid>
      <description>Hace unos días terminé The Blind Watchmaker (El relojero ciego en castellano) de Richard Dawkins, uno de los libros que me traje de Oxford, lugar del que Dawkins es ahora una de las figuras más representativas. Las librerías estaban copadas por todas o casi todas las obras de este etólogo, biólogo y divulgador científico, con especial interés hacia el Darwinismo, la evolución en general y el ateísmo.
Richard Dawkins - The Blind Watchmaker  El relojero ciego, publicada en 1986, es una de las obras más populares del autor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peleando con negacionistas del cambio climático?</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/02/peleando-con-negacionistas-del-cambio/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/02/peleando-con-negacionistas-del-cambio/</guid>
      <description>Si eres de los que pelean con negacionistas del cambio climático, ya tienes una aplicación de iPhone (o iPod Touch) para ello: Skeptical Science desarrollada por Shine Technologies. Totalmente gratuita, y totalmente recomendable.
Esta aplicación proporciona al aguerrido escéptico los contraargumentos necesarios para cualquier argumento que el negacionista del cambio climático pueda poner sobre la mesa.
Al entrar, la aplicación nos muestra, o bien los argumentos más frecuentes utilizados por un negacionista, o bien podemos seleccionar el uso del mismo y filtrar entre todos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En defensa de los derechos fundamentales en Internet</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2009/12/en-defensa-de-los-derechos/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2009/12/en-defensa-de-los-derechos/</guid>
      <description>Ante la inclusión en el Anteproyecto de Ley de Economía sostenible de modificaciones legislativas que afectan al libre ejercicio de las libertades de expresión, información y el derecho de acceso a la cultura a través de Internet, los periodistas, bloggers, usuarios, profesionales y creadores de internet manifestamos nuestra firme oposición al proyecto, y declaramos que:
 Los derechos de autor no pueden situarse por encima de los derechos fundamentales de los ciudadanos, como el derecho a la privacidad, a la seguridad, a la presunción de inocencia, a la tutela judicial efectiva y a la libertad de expresión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abrebotellas de Star Trek</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2009/09/abrebotellas-de-star-trek/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2009/09/abrebotellas-de-star-trek/</guid>
      <description>Por fin llegó el pedido que hice hace unos días a Forbidden Planet. Lo quise pedir hace tiempo, estaba agotado y me inscribí para recibir un aviso cuando estuviera disponible.
Mereció la pena la espera.
  Y de paso compré otras cosillas y un segundo abrebotellas para regalar a mi hermano :-D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alatriste</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2007/02/alatriste/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2007/02/alatriste/</guid>
      <description>La gripe que me tiene encerrado en casa me ha permitido ver una de las pelis que tenía pendientes. Entre todas elegí ver Alatriste, de Agustín Díaz Yanes. Me han encantado casi todos los libros de Arturo Pérez-Reverte, y la saga de Alatriste es una gran joya que recomiendo a todo el mundo. Reconozco que la saga empieza muy bien y va cuesta abajo, pero en general cumple y funciona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Error con autómata</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/11/error-con-automata/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/11/error-con-automata/</guid>
      <description> Imagen tomada el pasado día 5 de Noviembre en la nueva boca de Metro de Sol en la calle Preciados  de Madrid  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los seis condenados de Pitcairn irán a prisión</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/11/condenados-de-pitcairn-iran-prision/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/11/condenados-de-pitcairn-iran-prision/</guid>
      <description>¿Recordáis estas dos entradas (I y II) de Septiembre y Octubre de 2004 sobre la isla de Pitcairn? Os hago un resumen, también para los nuevos.
Pitcairn es una pequeña colonia británica en mitad del Pacífico donde viven tan sólo 46 personas. En Septiembre de 2004 siete de ellos (incluído el alcalde), más de la mitad de la población adulta masculina, fueron acusados de más de 100 casos de asalto sexual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descansando en la Costa Dorada</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/10/descansando-en-la-costa-dorada/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/10/descansando-en-la-costa-dorada/</guid>
      <description> Nos pasamos por Sitges a ver A Scanner Darkly y compartir fabulosos arroces con el gran Txapulín y su amada Estela (Gracias mil):
 Un día y medio en Port Aventura:
 Largos paseos por las maravillas de la antigua Tarraco:
 Y una visita frikie antes de volver, la enorme estatua de Mazinger Z que ejerce de guardabosques en Tarragona:
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mérito de Rosendo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/10/el-merito-de-rosendo/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/10/el-merito-de-rosendo/</guid>
      <description>Me entero a través de Lebyrus que Rosendo acaba de recibir en Córdoba de manos del Rey la Medalla al Mérito de las Bellas Artes.
Premio, totalmente merecido, que también recibieron en el mismo acto entre otros Joaquín Sabina y la periodista Maruja Torres, que no pudo recoger su medalla por encontrarse en el Líbano cubriendo el conflicto.
Joaquín Sabina recibiendo la medalla al Mérito de las Bellas Artes  (Via Lebyrus)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llegó la Fonera</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/09/llego-la-fonera/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/09/llego-la-fonera/</guid>
      <description>La pedí hace más o menos una semana y hoy ya la tengo en mis manos. Esta noche la configuro, si tengo algún problema os lo diré.
Más información en la web del Movimiento Fon. Puedo responder a cualquier duda que dejéis en los comentarios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mundo en color</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/09/el-mundo-en-color/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/09/el-mundo-en-color/</guid>
      <description>(Via goComics)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libros 2006</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/06/libros-2006/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/06/libros-2006/</guid>
      <description>Aunque no llevo nada al día la lista de libros adquiridos (un día de estos), y para nada tengo tiempo de hacer reseñas, sí que procuro ir actualizando la lista de libros leídos, que podéis encontrar en la barra lateral.
Sirva este post para ir dejando constancia de los que voy leyendo este año, a ver si supero la cifra de años anteriores.
 Lucía Etxebarría &#34;Amor, curiosidad, prozac y dudas&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Mito de Superman</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/05/el-mito-de-superman/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/05/el-mito-de-superman/</guid>
      <description>Hay tres personajes que para mi están muy por encima del resto: Batman, Spider-Man y Superman.
Son diferentes al resto, quizá son más cercanos al lector, aunque curiosamente son totalmente diferentes entre ellos en algo básico. Batman es un simple humano, Spidey es más que eso y Superman no lo es en absoluto :-D
Últimamente están de moda las peliculas de super-héroes. Esperé ansioso las primeras de X-Men (como ahora espero la tercera), a DareDevil, a Hulk y a tantos otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ali G entrevista a Noam Chomsky</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/04/ali-g-entrevista-noam-chomsky/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/04/ali-g-entrevista-noam-chomsky/</guid>
      <description>El humorista Ali G entrevista a Noam Chomsky, que por cierto aguanta como un campeón.
   Dedicado a Minyatur, ya que comento con él las cosas que dice Chomsky.
(Via Pedro Jorge)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mención a este blog en la revista PC Actual</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/04/mencion-este-blog-en-pc-actual/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/04/mencion-este-blog-en-pc-actual/</guid>
      <description> Hacer click para ver más grande.
   (Gracias por el aviso/scaneo Ferdi)
Actualización 25-04-2006: Antonio, de blogpocket, nos avisa en los comentarios de que el PDF está disponibe para descarga [ Enlace directo] </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapas de metro alterados</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/02/mapas-de-metro-alterados/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/02/mapas-de-metro-alterados/</guid>
      <description>Todo un éxito reciente, crear versiones del mapa del metro cambiando los nombres de las estaciones por anagramas, en BoingBoing podéis encontrarlos de varias ciudades (por ahora ninguna española): Londres, Toronto, Amsterdam, Chicago, Manhattan, Oslo, Boston, Atlanta, Viena, Washington DC, Stockholm, Los Angeles, Cleveland, San Luis, San Francisco, Singapur, Berlín, Copenhague, Baltimore, y más.
A raiz de la noticia de que Transport for London obligó a cerrar la web (Mirror) donde se alojaba la versión Londinense (ahora se lee &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bolsón Cerrado en miniatura</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/02/bolson-cerrado-en-miniatura/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/02/bolson-cerrado-en-miniatura/</guid>
      <description>Un meticuloso fan de la obra de Tolkien ha creado este Bolsón Cerrado en tamaño casa de muñecas. Ingente cantidad de detalles, desde libros sobre chimeneas o mesas, a todo tipo de alimentos por todas partes. ¡La casa hobbit ideal!
Merece la pena cargar la página entera y ver todas las fotos. Más allá de las ventanas y puertas redondeadas, los muy tolkiendilis sonreirán con detalles como el gorro de Gandalf sobre una silla en la entrada o algunas paredes simulando la cara interior de la colina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En casa de nuevo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/10/en-casa-de-nuevo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/10/en-casa-de-nuevo/</guid>
      <description>Parque de la Ciudadela de Barcelona  Hace unas horas que llegué de mi viaje por Barcelona. Tras darme un reconstituyente baño caliente, ponerme al día con el correo y ojear todos vuestros blogs, escribo un pequeño post de agradecimiento para que sepáis que llegué bien.
Tras un viernes agotador (salida a las 4 am, 6 horas de coche, 8-9 horas de feria, ducha rápida, y juerga hasta las mil) el sábado nos levantamos medianamente pronto para dar una vuelta por la Ciudad Condal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aniversario</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/10/aniversario/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/10/aniversario/</guid>
      <description>Brevemente, que salgo de viaje a Barcelona en 10 minutos.
Hoy, 7 de Octubre de 2005, ¡¡Luiyología cumple dos años!!!
Han cambiado muchas cosas desde el inicio, hemos pasado rachas de todo tipo, pero seguimos en pie luchando.
Gracias a todos los que solicitáis vuestras clases en esta humilde asignatura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veinte mil leguas de viaje submarino</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/08/veinte-mil-leguas-de-viaje-submarino/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/08/veinte-mil-leguas-de-viaje-submarino/</guid>
      <description>Acabo de terminar lo poco que me quedaba de una de las obras más populares de Julio Verne, Veinte mil leguas de viaje submarino.
El principio me encantó, así como partes del final, pero reconozco que la parte central del libro me aburrió enormemente, con pocas excepciones. Quizá si lo hubiera leído en otro momento con menos sensación de pérdida de tiempo...
Las primeras dos páginas referentes a las distintas especies animales que veían los protagonistas desde el Nautilus eran correctas, a partir del milésimo párrafo clasificando por completo la flora y fauna marina pierde todo su interés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Land of the Free</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/08/land-of-free/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/08/land-of-free/</guid>
      <description>Mirad como se termina, en el estado de los mormones, en el país de las libertades, con una fiesta Rave de dudosa legalidad. Brutales los videos (son similares, unos con más calidad, otros con sonido, pero lo mismo) que aparecen al final.
Hecho público a través de WikiNews (o WikiNoticias), &#34;periodismo de primera mano&#34;, una fuente de noticias de contenido libre, tan libre que cualquiera puede escribir, con lo que eso conlleva a veces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi Próximo móvil</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/08/mi-proximo-movil/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/08/mi-proximo-movil/</guid>
      <description>Leo en Engadget que Sona Mobile y Viacom van a sacar al mercado un teléfono móvil simulando el Communicator de la serie Star Trek.
Una lástima que no encuentre una foto o boceto, pero debería ser parecido a esta réplica que veis en la imagen.
Esta vez no se tratará de una simple réplica, tanto el aspecto como el contenido irán acordes. Imagenes, temas, videos, sonidos, un juego on-line multi-jugador basado en Star Trek e incluso noticias e información para fans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marcho a Asturias</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/08/marcho-asturias/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/08/marcho-asturias/</guid>
      <description>Si consigo escaparme del trabajo mañana iniciaré mi peregrinación habitual por estas fechas a mi segunda patria en tierras asturianas.
Vuelvo a llevar conmigo al ínclito Finceleb, que ya me acompañó el año pasado al Descenso del Sella. La explosión aquel día de un artefacto terrorista a pocos metros de nosotros no le ha desanimado. Habrá ayudado el hecho de que nos pilló jugando a las palas en la playa junto a dos cajas de sidra XDD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la Tierra a la Luna</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/07/de-la-tierra-la-luna/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/07/de-la-tierra-la-luna/</guid>
      <description>Hace unos días terminé uno de los mayores éxitos de Julio Verne, De la Tierra a la Luna, y a pesar de mi falta de tiempo, no quería dejar de comentarlo.
Publicada por primera vez el 25 de noviembre de 1864, tiene en este dato su mayor valía. Esta novela es una clara demostración de la capacidad de inventar el futuro que tenía Verne. Escrito muy ordenadamente (quizá demasiado), contiene múltiples ingenuidades, que se perdonan fácilmente por haberse escrito hace casi 150 años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adiós Scotty</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/07/adios-scotty/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/07/adios-scotty/</guid>
      <description>James Doohan, el actor que interpretó al ingeniero jefe Montgomery Scott en Star Trek, ha fallecido hoy a los 85 años en su casa de Redmond (Washington) a causa de una neumonía que ha complicado su de por sí mal estado a causa del Alzheimer.
No tengo tiempo para escribir el post de despedida que este gran personaje merece, que será siempre recordado por la famosa frase &#34;Beam me up, Scotty&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vuelta al mundo en 80 días</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/07/la-vuelta-al-mundo-en-80-dias/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/07/la-vuelta-al-mundo-en-80-dias/</guid>
      <description>Interesante libro. De pequeño fui fanático de la serie de dibujos animados. Ahora ignoro su lealtad al texto, pero se me antoja bastante fiel, pues gran parte de los fragmentos los recordaba perfectamente.
De pequeño leí bastante de Julio Verne, pero entre otros me faltaba éste, y había que leerlo. Dentro de lo poquito que puedo permitirme leer ultimamente, lo he leído bastante rápido. La cuenta atrás y los cortos capítulos ayudan bastante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fallece George Mikan</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/06/fallece-george-mikan/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/06/fallece-george-mikan/</guid>
      <description>Fue el primer gran pívot del baloncesto profesional estadounidense. Hace años tuvieron que amputarle una pierna por complicaciones en su diabetes y problemas de riñón. Hace poco tuvo en riesgo la pierna buena por el mismo motivo.
El gran George Mikan fue trasladado el pasado sábado de un hospital a un centro de rehabilitación, pero no pudo superar la última crisis y ha fallecido a los 80 años.
Mikan siempre utilizó sus gafas redondas de alambre para jugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50º Aniversario de Baikonur</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/06/50-aniversario-de-baikonur/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/06/50-aniversario-de-baikonur/</guid>
      <description>Hoy se celebra el 50º Aniversario del Cosmódromo de Baikonur, lugar desde el que se lanzó el primer satélite artificial, el Sputnik en Octubre de 1957, y desde el que se puso al primer ser humano, Yuri Gagarin, en órbita el 12 de Abril de 1961.
Hoy en día sigue siendo clave en el desarrollo espacial de la humanidad, particularmente en el mantenimiento de la Estación Espacial Internacional.
Baikonur tiene una extensión de 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Citas sobre ciencia</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/06/citas-sobre-ciencia/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/06/citas-sobre-ciencia/</guid>
      <description>Tengo muy abandonado el maravilloso mundo de las citas, que tantos buenos ratos me han hecho pasar.
Hoy me llega un especial de Proverbia.net acerca de la Ciencia por el centenario del Annus Mirabilis de Albert Einstein. Os copio las citas &#34;que nos invitaran a reflexionar sobre la utilidad, la función y los peligros de la Ciencia&#34;.
 La ignorancia afirma o niega rotundamente; la ciencia duda. Voltaire La mayoría de las ideas fundamentales de la ciencia son esencialmente sencillas y, por regla general pueden ser expresadas en un lenguaje comprensible para todos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rosendo y la &#39;piratería&#39;</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/05/rosendo-y-la-piratera/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/05/rosendo-y-la-piratera/</guid>
      <description>Me encuentro en Barrapunto con una entrevista para el Periódico Digital (.pdf) del memorable Rosendo Mercado en la que habla de su nuevo disco (Lo malo es... ni darse cuenta) y del asunto de la piratería.
Tenía que ser alguien como él quien pusiese sensatez en todo esto. Y, por cierto, no me pierdo su concierto de presentación del nuevo disco el próximo 11 de Junio en Aqualung. Avisados estáis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robinson Crusoe</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/05/robinson-crusoe/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/05/robinson-crusoe/</guid>
      <description>Acabo de terminar de leer la novela que llevó a la fama a Daniel Defoe, la archiconocida Robinson Crusoe.
Otro libro que no me ha decepcionado en absoluto, aunque esperaba más actividad y menos moralina. En algunos momentos la moralina está muy rebajada, pero su simple presencia me da cosa.
Como todos sabréis, el libro narra la historia de un hombre que va saltando de desgracia en desgracia hasta terminar sólo en una isla desierta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Isla del Tesoro</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/05/la-isla-del-tesoro/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/05/la-isla-del-tesoro/</guid>
      <description>Comienzo mi lectura de algunas de las principales novelas de aventuras con este clásico de Robert Louis Stevenson: La Isla del Tesoro.
Por fin he podido leer las aventuras y desventuras del joven Jim Hawkins, tras encontrarse con un mapa que señala la localización de un tesoro en una isla desierta. Durante toda la novela, tendrá que pasar por muchas situaciones que pondrán a prueba su coraje, destreza e ingenio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libros 2005</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/05/libros-2005/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/05/libros-2005/</guid>
      <description>Aunque en su día me lo propuse, me resultará imposible llegar a leer 50 libros en el 2005. Ya me lo temía. Intentaré llegar a 15. Y si lo consigo, a 20, a 30, etc.
De cualquier modo, al igual que Pedro Jorge voy a ir guardando la relación de los libros que voy terminando de leer cada año. Siempre resulta interesante echarle un vistazo.
 Jan Potocki &#34;Manuscrito encontrado en Zaragoza&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sea Code</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/05/sea-code/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/05/sea-code/</guid>
      <description>Os presento Sea Code, una nueva aberración que me llega a través del Txati, que lo vió en NoticiasDot.com.
Me quedo con la frase que cierra su página web: «With Hybird-SourcingTM SeaCode brings already offshored jobs back to the U.S. and assures that 90 cents of every dollar from our clients stays in the U.S. instead of flowing to foreign locations».
 Sea Code, un barco factoría de... &#34;programadores&#34;, un nuevo invento para abaratar costes Anclará en la costa de San Diego y dará trabajo a unos 600 expertos programadores indios que viviran en este inmenso buque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Astrólogo Fingido</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/05/el-astrologo-fingido/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/05/el-astrologo-fingido/</guid>
      <description>El Astrólogo Fingido de Calderón de la Barca  He llegado a casa hace poco de ver El Astrólogo Fingido, de Pedro Calderón de la Barca, dirigida por Gabriel Garbizu.
Hacía tiempo que no me reía tanto en el teatro. Mucho tiempo. A la magnífica obra de Calderón, se une esta vez el genial trabajo de los actores, que no se quedaban en simples recitadores, como suele pasar otras veces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Guerra de los Mundos</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/05/la-guerra-de-los-mundos/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/05/la-guerra-de-los-mundos/</guid>
      <description>Acabo de terminar la relectura de este mítico libro, La Guerra de los Mundos, que publicó H.G. Wells en 1898.
Quizá mi costumbre de fliparme con los sitios abandonados venga de la primera vez que lo leí. En este relato, la Desolación es un personaje más. No cuesta mucho imaginarse el Sur de Inglaterra totalmente arrasado, gracias a las generosas descripciones.
Como en muchos otros casos, la importancia del libro aumenta exponencialmente si tenemos en cuenta el lejano momento de su publicación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yo, Robot</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/04/yo-robot/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/04/yo-robot/</guid>
      <description>Anoche terminé de releer Yo, Robot, de Isaac Asimov.
Como le dije a Tindriel hace unos días, después de pasar por El Código da Vinci y Eragon, necesitaba algo auténtico, una lectura con gozo asegurado, para recuperar un poco la motivación. Yo, Robot garantiza todo esto.
Esta corta novela esta dividida en nueve relatos cortos, conectados entre sí aunque pueden tratarse independientemente. Todos ellos geniales y completamente originales.
Destaca principalmente por el sentido de cotidianeidad que otorga en 1950 Asimov a un Universo repleto de robots.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dia del Libro 2005</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/04/dia-del-libro-2005/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/04/dia-del-libro-2005/</guid>
      <description>El pasado día de San Jorge, 23 de Abril, volvió a ser el Día del Libro. Estos dos últimos años me ha pillado con algunos amigos fuera de Madrid, esta vez en Orgaz (Toledo).
Para conmemorarlo, hemos vuelto a hacer el librero invisible, que consiste en llevar cada asistente un libro, y luego entre todos repartirlos, debatiendo a quién le pega más cada uno.
Este año he recibido Q, de Luther Blissett, aportado y dedicado por Shelob.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toledo muy medieval</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/04/toledo-muy-medieval/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/04/toledo-muy-medieval/</guid>
      <description>La Catedral de Toledo reflejada en Don Quijote  El Viernes pase el día en Toledo. Volví a pasear por sus calles, siempre rodeado de esa enorme cantidad de acero. Es impresionante.
La ciudad es ciertamente bonita, pero es el ambiente lo que me hace volver de cuando en cuando. Tanto, que un día que vuelva tendré que plantearme dejarme de paseos y entrar a visitar los edificios importantes y museos, que tras muchas visitas aún desconozco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eragon</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/04/eragon/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/04/eragon/</guid>
      <description>Anoche terminé de leer Eragon, de Christopher Paolini.
Me ha dejado una mezcla de sabores interesante, pero al final la sensación ha sido de pequeña decepción.
Me doy cuenta de la dificultad de valorar un libro que pertenece a una trilogía (El Legado) en aspectos como la profundidad. Todo lo que me falta quizá lo encontremos en la segunda o en la tercera parte. Pero faltan cosas, muchas, para que pueda decir de este chico lo que otros ya han dicho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fin de Semana en Jerez</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/04/fin-de-semana-en-jerez/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/04/fin-de-semana-en-jerez/</guid>
      <description>Escudo de Jerez de la Frontera  Siempre me han encantado las motos. Diría mejor el motociclismo, pues apenas he conducido un par de veces una moto pequeñita.
Este fin de semana he cumplido varios de mis deseos, disfrutar de un fabuloso fin de semana en Jerez, hacerlo durante un Gran Premio de Motociclismo, ver Sevilla, conocer más el Sur y encontrar gente estupenda.
Salimos de Madrid el Viernes muy temprano, y llegamos a comer a Sevilla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fallece DeLorean</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/03/fallece-delorean/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/03/fallece-delorean/</guid>
      <description>Hace unos días falleció a los 80 años John Z. DeLorean, aquel exitoso alto directivo de Pontiac (en los 60) y General Motors (en los 70) que se lanzó a su propia aventura con un efímero éxito antes de la total bancarrota.
Su propósito era crear coches excitantes, en lugar de simples vehículos para transportarse.
Antes de hundirse consiguió crear un sólo modelo de coche, el DMC-12 (Foto Interior - Twin Turbo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aerosmith - Dream On</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/03/aerosmith-dream-on/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/03/aerosmith-dream-on/</guid>
      <description>Para todos aquellos que desconozcan esta canción que tanto nos motiva a algunos.
Escrita por Steven Tyler, fue presentada en un single en Junio de 1973, incluida en el disco &#34;Aerosmith&#34; en ese mismo 1973. Volvió a ser editada en 1976, cuando llego al número 3 del Billboard.
Esta canción tiene incluso su propio club de fans. No será la única, pero es curioso. ¿Nos apuntamos Akin?
Disco Aerosmith de Aerosmith (1973)  Aerosmith - Dream On</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cierra Madrid Rock</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/02/cierra-madrid-rock/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/02/cierra-madrid-rock/</guid>
      <description>Hace pocos días anunciaron el cierre de Madrid Rock, un referente fundamental para la cultura madrileña durante los 24 años que ha estado abierta esta tienda en Gran Vía 25.
  Allí he comprado la mayor parte de mis discos originales. Recuerdo ir desde pequeño y pasar la tarde ojeando cassettes y vinilos, buscando algunos a buen precio y esperando incluso colas para ser de los primeros en comprar un disco recién publicado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Puede JMS relanzar Star Trek?</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/02/puede-jms-relanzar-star-trek/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/02/puede-jms-relanzar-star-trek/</guid>
      <description>Es una gran noticia que se produzca movimiento tras conocer que la productora ha cancelado la quinta temporada de Star Trek: Enterprise.
La gente se está organizando, uniendo sus fuerzas. Se han creado bastantes páginas para reivindicar la permanencia de la serie y hace poco han reunido fondos para publicar un anuncio el día 21 de Febrero a toda página y bien posicionado en la edición impresa de Los Angeles Times, gracias en parte a un fan de la serie que trabaja en el periódico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un nuevo Stonehenge</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/02/un-nuevo-stonehenge/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/02/un-nuevo-stonehenge/</guid>
      <description>Leo en Slashdot que un grupo de aficionados a la Astronomía han construido una réplica moderna de Stonehenge en sus antípodas, a una hora de coche de Wellington, capital de Nueva Zelanda.
El Stonehenge Aotearoa (nombre maori para Nueva Zelanda), ianugurado este pasado fin de semana, es una adaptación a escala real de su antecesor en Salisbury, Inglaterra, construida por la Phoenix Astronomical Society, gracias en parte a una subvención de 56.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yo, Claudio</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/02/yo-claudio/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/02/yo-claudio/</guid>
      <description>Este pasado sábado pude asistir a la representación teatral de Yo, Claudio de Robert Graves, adaptado por José Luis Alonso de Santos y con el fantástico Héctor Alterio interpretando a Claudio.
Ignoraba (hasta esta mañana) que es candidata a siete premios Max, siendo la obra que más nominaciones acumula este año.
El mismo Claudio tras su muerte nos explica como siendo cojo, tartamudo, tonto, ridículo y republicano llegó a ser emperador de Roma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Venganza de Don Mendo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/02/la-venganza-de-don-mendo/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/02/la-venganza-de-don-mendo/</guid>
      <description>El sábado pude ver otra comedia que me habían recomendado, La Venganza de Don Mendo de Pedro Muñoz Seca, dirigida por Jaime Azpilicueta.
Toda una mezcla de talentos, desde Raúl Sender interpretando a Don Mendo, a Antonio Mingote en la ilustración de toda la escenografía y el vestuario.
Una gran comedia acerca de las desventuras de Don Mendo, y todo su esfuerzo por llevar a cabo su venganza a cualquier precio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noche de Reyes</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/02/noche-de-reyes/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/02/noche-de-reyes/</guid>
      <description>El principio de este fin de semana teatral me llevó el viernes a ver Noche de Reyes de William Shakespeare, dirigida por el irlandés Denis Rafter.
Es una comedia de enredo acerca de las desventuras de dos hermanos mellizos separados tras un naufragio, y posteriormente confundidos entre sus amantes, admiradores y detractores. No demasiado original hoy en día, pero divertido.
La escena se basaba en un espacio libre, ocupado sólo con un baúl, un tronco y una caja de música, y una decoración bastante austera, con siete telas colgando inmóviles que hacen la función de árboles, montañas, edificios, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Código Da Vinci</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/02/el-cdigo-da-vinci/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/02/el-cdigo-da-vinci/</guid>
      <description>Tres días después de empezarlo, he terminado El Código Da Vinci de Dan Brown. Lo que confirma que de todo lo que me habían dicho, sólo una cosa es cierta: se lee muy rápido.
Ayuda que los capítulos sean de hasta dos hojas, ayuda que la trama salte de un lugar a otro, y supongo que ayuda el propio argumento.
Me ha parecido bastante flojo. Casi diría que me gustó más El Último Catón de Matilde Asensi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Sombra del Viento</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/01/la-sombra-del-viento/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/01/la-sombra-del-viento/</guid>
      <description>Acabo de terminar de leer La Sombra del Viento, de Carlos Ruiz Zafón. He tardado algo más de un mes, más de lo que esperaba, porque ahora leo poco pero pensé que me engancharía con este. Ya os comenté mis impresiones previas hace un tiempo.
La Sombra del Viento  El libro me ha gustado mucho, aunque no me enganchase. Actualmente es difícil que me enganche tanto como hace años, cuando era capaz de leerme libros de una sentada, tuvieran cien o mil hojas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plegando proteínas</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/01/plegando-protenas/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/01/plegando-protenas/</guid>
      <description>Muchos conoceréis iniciativas parecidas, como el famoso SETI@home que utiliza mediante computación distribuida ordenadores de todo el mundo para buscar inteligencia extraterrestre analizando la información recibida del espacio.
Hace unas semanas que participo en una iniciativa parecida. Esta vez se trata de algo más realista (sin menospreciar la búsqueda de inteligencia extraterrestre). El objetivo de Folding@Home consiste en comprender el plegamiento y agregación de las proteínas, y las enfermedades relacionadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quince Ubuntus</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/01/quince-ubuntus/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/01/quince-ubuntus/</guid>
      <description>Hoy mismo he recibido las quince distribuciones de Ubuntu Linux que pedí.
Pensé que al final había pedido más, pero ahora recuerdo que no me pareció correcto pedir 80 distribuciones. Me habría obligado a repartirlas en el Metro. Tengo quince y no sé qué hacer con catorce de ellas...
Un día de estos que tenga tiempo le echaré un vistazo. Si veo algo interesante, os lo diré. Ya sabéis que yo soy de SuSE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grandísimo Regalo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/01/grandsimo-regalo/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/01/grandsimo-regalo/</guid>
      <description>Hoy ha llegado la tercera parte de los Reyes, y la espera ha merecido la pena.
El Hobbit Anotado  Mi hermano y su novia me han regalado la fantástica edición de Harper Collins del &#34;The Annotated Hobbit&#34;, el genial libro de J.R.R. Tolkien. Esta vez revisado, expandido y anotado por Douglas A. Anderson.
El libro crece hasta las 400 (cuatrocientas) páginas, con los comentarios integrados y con más de 150 ilustraciones de todo tipo relacionadas con la propia obra o su historia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los 10 Mayores Avances Científicos del 2004</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/12/los-10-mayores-avances-cientficos-del/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/12/los-10-mayores-avances-cientficos-del/</guid>
      <description>Leo en Slashdot que la revista Science ha publicado su lista con los 10 Mayores Avances Científicos del 2004 que ya termina.
Revista Science  La lista la encabezan los robots de la NASA que descubrieron evidencias de la presencia de agua en Marte. Se jugó el primer puesto con el hallazgo de restos hobbiticos en Indonesia.
Os acerco la lista completa, para los perezosos que no quieren navegar:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coche1 a Coche2</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/12/coche1-coche2/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/12/coche1-coche2/</guid>
      <description>El Car-2-Car Communication Consortium, formado por seis constructores de coches europeos incluyendo BMW, Volkswagen, Audi, Daimler Chrysler, Fiat y Renault, andan estudiando la comununicación entre vehiculos, usando tecnología WiFi.
Esto permitiría prevenir accidentes, o permitir a los coches conocer situaciónes de emergencia o atascos en tiempo real.
Desde la comunicación directa entre dos coches, del tipo &#39;¡que voy!&#39;, &#39;frena&#39;, &#39;¡nos vamos a dar!!&#39; hasta verdaderas redes de comunicación, que permitirían avisar de un obstáculo en la calzada a los coches que vienen de muy atrás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Richard Stallman al Teléfono</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/12/richard-stallman-al-telefono/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/12/richard-stallman-al-telefono/</guid>
      <description>Richard Stallman  Según leo en BoingBoing, si consigues a tres personas para que hagan una donación y entren a formar parte de la Free Software Foundation, Richard Stallman (o Eben Moglen) grabaran el mensaje que tu prefieras para que lo uses en, por ejemplo, tu contestador telefónico.
 Greet your callers with a prominent voice of software freedom, and help the FSF safeguard this freedom for everyone.
After we agree on the text for the message, Stallman or Moglen will record it in a free digital format that you can play as a whole on your preferred media, be it your voice mail, web site, blog, VOIP system, answering machine---you&#39;ll have the file, so you can move it around as you please.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puertas Lógicas con Lego</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/12/puertas-logicas-con-lego/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/12/puertas-logicas-con-lego/</guid>
      <description>Veo en Slashdot y en BoingBoing que un tipo ha conseguido hacerse puertas lógicas mecánicas usando piezas de Lego.
 I have now designed working NOT, OR, NOR, AND, and NAND gates. Using two NAND gates I have produced a NAND gate latch or Flip-FLop. The natural follow on from these is clocked logic, full-adders and ultimately a genuine &#34;computer&#34; device. At the moment all these gates essentially just demonstrators.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Babylon 5 en la Pantalla Grande</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/12/babylon-5-en-la-pantalla-grande/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/12/babylon-5-en-la-pantalla-grande/</guid>
      <description>Leo en Slashdot que están preparando una película basada en la serie Babylon 5, creada por Joe Michael Straczynski.
Babylon 5  El guión de The Memory of Shadows (título provisional) está escrito por el propio Straczynski y será dirigida por Steven Beck.
En Coming Soon nos adelantan un poco el argumento:
 In &#34;Shadows&#34;, the technology of the ancient and extinct Shadow race is being unleashed upon the galaxy by an unknown force, and Earthforce intelligence officer Diane Baker, whose brother was recently killed in a mysterious explosion, it out to find out who is behind the intergalactic conspiracy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otro Vehiculo de Mobilidad Personal</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/12/otro-vehiculo-de-mobilidad-personal/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/12/otro-vehiculo-de-mobilidad-personal/</guid>
      <description>En Engadget lo atribuyen a Toyota (y no lo dudo) aunque también lo venden como nuevas fotos del i-unit, cuando este cacharro no se parece en mucho al que vemos en el post anterior.
Viendo las fotos, podemos compararlos. Este se cubre totalmente, parece que también se reclina (esos carriles que lleva en la espalda podrían ser para eso), parece más pensado para carretera.
Si siguen apareciendo estos bichos, será señal de que los japoneses le ven futuro (y dinero).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevos Robots de Toyota</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/12/nuevos-robots-de-toyota/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/12/nuevos-robots-de-toyota/</guid>
      <description>Nuevos Robots de Toyota  La compañia japonesa Toyota ha presentado hoy sus nuevos modelos de robot, demostrando su enorme distancia tecnológica frente al resto del planeta. Merece la pena ver las fotos que tienen en Gizmodo.
Al de la izquierda lo han llamado i-foot, y su objetivo es ayudar a los discapacitados a desplazarse o incluso subir escaleras. Antes de que lo preguntéis, el bicho se arrodilla para que puedas montarte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Resaca</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/12/la-resaca/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/12/la-resaca/</guid>
      <description>Interesante artículo de Javier Armentia, publicado en El Correo, acerca del alcohol y todas sus consecuencias, especialmente una: la resaca.
 Evidentemente lo más notable del consumo de alcohol es cómo afecta a la conducta. Los niveles bajos producen euforia y excitación. Mayor concentración en sangre produce confusión y pérdida de habilidades motoras, visión, concentración. Los efectos extremos llegan a fases en las que no se responde a los estímulos ni se puede mover, aunque se producen vómitos fácilmente por la intoxicación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relojes de Sol... Digitales</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/12/relojes-de-sol-digitales/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/12/relojes-de-sol-digitales/</guid>
      <description>Leo en Slashdot acerca de este invento reciente (patentado sólo hace diez años) que puede verse a escala grande en el Sundial Park (Genk, Bélgica), el Deutsches Museum (Munich Alemania), el Kölnisches Stadtmuseum (Colonia, Alemania), y desde hace poco en Martha&#39;s Vineyard (USA).
Relojes de Sol Digitales  Y si no te apetece ir hasta estos museos o parques, en la página Digital Sundials International puedes comprarte uno chiquitito para ponerlo en el jardin por el módico precio de 91 euros (4,60 adicionales para el envío desde Alemania).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calendario en Dodecaedro</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/calendario-en-dodecaedro/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/calendario-en-dodecaedro/</guid>
      <description>En esta página de la Universidad de Bergen (Noruega) tienen una aplicación para poder construirte tu propio calendario con forma de dodecaedro.
Es fantástico, yo ya me hice uno con mi papel chachi de 100 gramos. Además te dan la opción de elegir varias cosas:
 Lados pentagonales o romboidales Trece idiomas, entre ellos el castellano Inicio de la semana en Domingo o Lunes Resultado en PDF o PostScript Y por supuesto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasaportes tristes</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/pasaportes-tristes/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/pasaportes-tristes/</guid>
      <description>Los americanos no pueden sonreir en las fotografías de sus pasaportes. Ignoro si aquí se permite pero, aunque tenga su lógica, me ha hecho gracia.
Como suele pasar con estas cosas, ya lo han contado otros. Os copio fragmentos del artículo sobre el tema en el USA Today:
Foto Triste   The new guidelines permit people to smile for passport and visa pictures but frown on toothy smiles, which apparently are classified as unusual or unnatural expressions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ascensor Espacial</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/ascensor-espacial/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/ascensor-espacial/</guid>
      <description>Ascensor Espacial  Leo en Slashdot que el prototipo de Ascensor Espacial del Grupo Liftport ha conseguido escalar un edificio de casi 80 metros de altura, precisamente en el Massachusetts Institute of Technology (el famoso MIT). El grupo Liftport ha colgado fotos del experimento.
Dicen que el futuro de los viajes espaciales puede ser subir hasta una estación en órbita, y pillar allí el vuelo que más convenga, como quien coge el metro para ir a Barajas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Rey Kong</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/el-rey-kong/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/el-rey-kong/</guid>
      <description>Peter Jackson (a estas alturas creo que no necesita presentación) con El Señor de los Anillos explotó un fenómeno nuevo, los DVD&#39;s extendidos y de coleccionista. Algo que ya estaba inventado, pero él lo glorificó, proporcionándole el dinero suficiente para pasar el resto de su vida haciendo las películas que mejor le parezcan.
Ahora está rodando una revisión de la película King Kong. Y nos guste o no lo que hace, este chico no puede ser convencional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rigoletto</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/rigoletto/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/rigoletto/</guid>
      <description>Anoche estuve viendo por primera vez una Ópera en directo, la famosa obra de Giuseppe Verdi, Rigoletto, representada por Iberópera con la Orquesta Lírica de Madrid, bajo la dirección de Sergio Kulhmann. Fue una noche de sensaciones encontradas, pero me dejó buen sabor de boca.
Uno de los primeros lamentos fue por las localidades. No quedaban en otro sitio más que en el gallinero, en la zona &#39;Taburetes Paraiso&#39;. Yo he ido mucho al gallinero del Teatro Español, y desde allí se sigue muy bien la escena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compras recientes</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/compras-recientes/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/compras-recientes/</guid>
      <description>Hoy he recibido mis dos últimas adquisiciones, dos libros que tenía ganas de comprarme. Uno para completar una colección, y otro porque ardo en deseos de leer.
El Caballero del Jubón Amarillo, de Arturo Pérez-Reverte es el que me faltaba de la serie de Las Aventuras del Capitán Alatriste. Los libros anteriores no me han gustado demasiado, alguno me dejó bastante indiferente, pero en mi insaciable, enloquecido y enfermizo afán bibliófilo no he podido evitar comprarlo para completar la saga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gollum ha calado</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/gollum-ha-calado/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/gollum-ha-calado/</guid>
      <description>Gollum Statue  Leo en Esa La He Visto que la famosa revista de cine Premiere Magazine ha publicado una lista de los 100 Mejores Personajes de la Historia del Cine.
Dicha lista sitúa a Gollum en el puesto décimo, por delante de grandes personajes (e interpretaciones) como Charles Foster Kane (Ciudadano Kane), Hannibal Lecter (El Silencio de los Corderos) o Rick Blaine (Casablanca). Es una fuerte apuesta por un personaje joven en el Cine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creacionistas explicando los restos del hobbit</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/creacionistas-explicando-los-restos/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/creacionistas-explicando-los-restos/</guid>
      <description>Darwin vino del mono  Me encuentro en BoingBoing con alguien que dice que el Creacionismo podría explicar los restos hallados mejor que el Darwinismo. Nunca he comprendido ni uno sólo de los argumentos de los Creacionistas, y con este paisano me pasa exactamente lo mismo. Os dejo el texto original en la American Family Association porque se explica sólo.
 The president of a creation apologetics group says the dwarf skeleton of a supposedly primitive man recently found on an island in Indonesia may confound evolutionists, but it is easy for creationists to explain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Grupo PSA dejará los Rallies en 2006</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/el-grupo-psa-dejar-los-rallies-en-2006/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/el-grupo-psa-dejar-los-rallies-en-2006/</guid>
      <description>Según un comunicado del grupo automovilistico PSA, sus marcas punteras (Peugeot y Citroën) dejarán de competir en el Mundial de Rallies al final de la próxima temporada.
La crisis que afecta al sector, que está obligando a realizar despidos masivos para recortar gastos a todas las marcas. Menos, curiosamente, a las francesas (El Grupo PSA Y Renault) debido al éxito de sus últimos modelos comerciales. Parece ser que esto de los Rallies para PSA no es más que un gasto, asumible cómo publicidad y para fortalecer la imagen de marca, pero al fin y al cabo sólo eso, un gasto más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallados Restos Hobbiticos</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/hallados-restos-hobbiticos/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/hallados-restos-hobbiticos/</guid>
      <description>Homo Floresiensis  Leo un enlace que me pasa Jose en elmundo.es (como jode que elpais.es sea de pago) que investigadores australianos han encontrado restos de una nueva especie de ser humano, que, por haber vivido en la Isla Flores del archipiélago indonesio, han decidido llamar &#39;Homo Floresiensis&#39;, cuya característica esencial es su corta altura, no superior a un metro en edad adulta.
En la imagen vemos una posible recreación de la (se cree) propietaria de los restos encontrados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más Sobre la Isla Pitcairn</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/mas-sobre-la-isla-pitcairn/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/mas-sobre-la-isla-pitcairn/</guid>
      <description>A finales de Septiembre os comenté el escalofriante caso de la Isla Pitcairn. Os lo recuerdo por encima. Una policía británica pasó por esta poco accesible isla, de 47 habitantes, y charlando con las mujeres nativas registró más de 100 denuncias por acoso sexual referidas contra siete hombres, más de la mitad de la población masculina de la isla.
Ahora leo que ya tenemos sentencia. Seis de los siete acusados han sido condenados, pero algunas formalidades les mantienen por ahora fuera de la carcel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Fish</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/big-fish/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/big-fish/</guid>
      <description>Hablamos de la última película de Tim Burton, la última vuelta de tuerca de esta mente brillante, aunque en Big Fish comparte el mérito con los guionistas.
Edward Bloom ha pasado su vida rodeado de muchísimos amigos encantados de escuchar sus historias. Para todo el mundo es adorable, menos para su propio hijo, que quiere saber la verdad sobre la vida de su padre. La vida los separa, pero vuelven a juntarse cuando la salud de Edward se complica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Mito de Bourne</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/el-mito-de-bourne/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/el-mito-de-bourne/</guid>
      <description>Acabo de ver la segunda parte de la saga de Mr Bourne, o como quiera que se llame este chico. Me gustó más la primera, pero El Mito de Bourne sigue siendo una buena peli de acción.
Jason Bourne vive escondido en una gran ciudad de la India. Hasta allí van a buscarle para acabar con él. No lo consiguen, y hacen que se enfade mucho. Les pidió tranquilidad y le responden con un matón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alguien voló sobre el Nido del Cuco</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/alguien-volo-sobre-el-nido-del-cuco/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/alguien-volo-sobre-el-nido-del-cuco/</guid>
      <description>Alguien voló sobre el Nido del Cuco, de Dale Wasserman  Anoche estuve en el Teatro de Móstoles viendo esta obra del grupo Réplika Teatro, que tienen su propia academia de actores, y con un gran reparto de gente jóven, curiosamente con algunas caras conocidas para mí (aunque aún no las ubico). Me encantó, tanto o más que la película de Milos Forman, que tendré que volver a ver necesariamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Bosque o La Aldea</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/el-bosque-o-la-aldea/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/el-bosque-o-la-aldea/</guid>
      <description>Por fin he visto la última película de M Night Shyamalan, después de semanas de ver críticas y no poder leerlas, dada la tendencia de este tipo a los finales sorpresa, no quería poner en peligro el de The Village.
Y digo The Village, porque no entiendo mucho por qué aquí se ha llamado El Bosque. Tiene sentido, pero no el suficiente como para pasarse por el forro el título que en su momento eligió el autor de la obra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Sabiduría de los Cocodrilos</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/la-sabiduria-de-los-cocodrilos/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/la-sabiduria-de-los-cocodrilos/</guid>
      <description>Siguiendo las recomendaciones de mi estimada Eledhwen, le he dado otra oportunidad como gran actor a Jude Law. Reconozco que no es mal actor, pero reitero que le han encumbrado demasiado (o demasiado pronto).
Steven busca en las mujeres aquello que le da la vida. La sangre. Aparece uno de los cuerpos y es el principal sospechoso de la policia. Todo cambia cuando se enamora de una de esas mujeres, más profunda e interesante que las anteriores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Carta Esférica</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/la-carta-esferica/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/la-carta-esferica/</guid>
      <description>La Carta Esférica  Estoy terminando uno de los pocos libros que me faltan de Arturo Pérez Reverte.
Un equipo, que sólo el destino pudo juntar, busca un barco jesuita que fue hundido en 1767 frente a la costa Murciana cuando regresaba de América. Poco a poco descubrimos el cargamento, su importancia, y que más gente anda detrás de ese barco, por lo que se pueda encontrar tras siglos hundido y olvidado por todos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Coste del  Kernel 2.6</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/el-coste-del-kernel-26/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/el-coste-del-kernel-26/</guid>
      <description>A Precio de Oro  Ya teníamos una estimación del coste de volver a desarrollar la versión 2.6 del Kernel para Linux por parte de Ingo Molnar, cercana a los $176M (141 Millones de Euros), pero ahora, con más información y un estudio más detallado, David A. Wheeler ha calculado que ese coste llegaría sin problemas a $612M (490 Millones de Euros). Todo a raíz de un tipo que ofreció $50k (40 Mil Euros) para que se cambiara la licencia GPL de Linux por una más permisiva del tipo BSD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Canción Desesperada</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/la-cancion-desesperada/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/la-cancion-desesperada/</guid>
      <description>Es mi poema favorito de mi poeta favorito. O al menos lo era, tengo muy abandonado todo esto y no sé que podría deparar una re-lectura.
Por lo pronto, al volver a leer esto, me sigo viendo tan reflejado... y lo peor de todo, con asuntos actuales. Podéis escuchar al propio Neruda recitar de forma magnífica.
Veinte Poemas de Amor y Una Canción Desesperada  La Canción Desesperada
Pablo Neruda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adiós Superman</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/adios-superman/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/adios-superman/</guid>
      <description>Superman  Un fallo cardíaco se llevó ayer domingo a Christopher Reeve a los 52 años.
Ni Lex Luthor ni la Kriptonita pudieron con él. Un accidente montando a caballo en 1995 le impidió separarse de una silla para el resto de sus días, pero eso no le impediría seguir volando en nuestros sueños. Dedicó su vida defender activamente investigaciones médicas como las que se realizan con células madre, creó su propia fundación para parapléjicos y viajó todo lo que pudo para dar esperanza a minusválidos de todo el mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualizo mi Geek Code</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/actualizo-mi-geek-code/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/actualizo-mi-geek-code/</guid>
      <description>Viendo a Cek publicar su Geek Code me ha recordado el mío, y paso a actualizarlo.
Mi Geek Code hace casi un año, el 01/11/2003:
-----BEGIN GEEK CODE BLOCK-----
Version: 3.12 GB/CA/L d- s+:+ a-- C++ UL++++ P+ L++ E W++ N- w+ O-- M-- V PS++ PE++ Y+ PGP- t++ 5+ X++ R tv- b++ DI++ D+ G e h! r+ y+++++**
------END GEEK CODE BLOCK------ Y ahora mismo es:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo Que El Viento Se Llevó</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/lo-que-el-viento-se-llevo/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/lo-que-el-viento-se-llevo/</guid>
      <description>He pensado, que ya que tengo unas doscientas películas amontonadas pendientes de ver, voy a seguir las recomendaciones (no necesariamente por orden) de mis &#34;almas gemelas&#34; de Film Affinity. La gran utilidad de esta página, ya que según vas viendo las películas, éstas van desapareciendo de la lista, dejando paso a otras. Para que os hagáis una idea, el ranking actual de las (aproximadamente) 30 películas que debo ver que no he valorado por no haber visto (o las vi hace demasiado) viene encabezado por:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cold Mountain</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/cold-mountain/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/cold-mountain/</guid>
      <description>Una de las ventajas de no poder salir de casa, es que puedo ir viendo los cientos de películas que tengo acumuladas. Lástima que según tengo el ojo no pueda estar mucho rato viendo la tele.
Ayer vi Cold Mountain, y lo mejor de la película son sus paisajes, sin desmerecer al resto. Agradezco mucho que una película tenga acción, pero detrás una gran historia. Esta historia lo es. Anthony Minghella vuelve a conmover por momentos, pero sigue sin dar el suficiente ritmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Ojo Ardiente</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/el-ojo-ardiente/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/el-ojo-ardiente/</guid>
      <description>Me arde el ojo  Depués de pasar ayer algunas molestias, me he levantado con el ojo ardiendo y muy rojo. Me he observado varias veces, acordándome de una mala experiencia anterior, y he tenido que ir a Urgencias cuando he visto una &#39;mancha&#39; en la córnea.
Después de dos horas en la sala de espera, me ha visto el oftalmólogo. Pensaba que volvía a ser una infección causada por un herpes (como la otra vez), pero no me ha sorprendido cuando me ha dicho que la infección era porque tenía un objeto &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isla Pitcairn</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/09/isla-pitcairn/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/09/isla-pitcairn/</guid>
      <description>En esta pequeña colonia británica en mitad del Pacífico viven tan sólo 46 personas. Asombra conocer que siete de ellos (incluído el alcalde), más de la mitad de la población adulta masculina, estan acusados de más de 100 casos de asalto sexual, llegando incluso a la violación de una niña de 5 años.
Sería demasiado fácil explicarlo porque los residentes en la isla son descendientes de amotinados de un barco (el HMS Bounty) en 1790, y de la escasa población nativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mar Adentro</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/09/mar-adentro/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/09/mar-adentro/</guid>
      <description>Ramón lleva 26 años encerrado en su propia cama, por un accidente que le dejó tetrapléjico. Está cansado de hacer sufrir a los demás, y de sufrir él mismo, y decide que lo mejor es morir. Muchos en su situación se quitan la vida recurriendo a accidentes tapados de cualquier manera, por ser ilegal en España la eutanasia.
Pero Ramón es un luchador. Tiene tan clara su decisión de morir, que llega hasta los tribunales para que le permitan hacerlo legalmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scotty Tiene Su Estrella</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/09/scotty-tiene-su-estrella/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/09/scotty-tiene-su-estrella/</guid>
      <description>James Doohan estrenando su estrella  Mi admirado James Doohan, Montgomery Scott &#34;Scotty&#34; en la serie Star Trek, acaba de estrenar su estrella en el Paseo de la Fama de Hollywood, exactamente en el 7021 de Hollywood Bulevard. Tan simpático como siempre, dijo a la prensa:
 I am really bummed I missed the convention on Sunday but this made up for it. I&#39;ll remember it every time I walk by his star.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux cumple 13 años</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/08/linux-cumple-13-anos/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/08/linux-cumple-13-anos/</guid>
      <description>Hoy se cumplen trece años del día en que Linus Torvalds anunció por primera vez que estaba desarrollando su propio sistema operativo libre. La primera versión de Linux se presentó poco más tarde, el 17 de Septiembre de 1991.
Desde luego el Sr. Torvalds no pensaba lo lejos que llegaría su &#34;hobby&#34;. Os dejo aquí el correo en cuestión:
 From: torvalds@klaava.Helsinki.FI (Linus Benedict Torvalds)
Newsgroups: comp.os.minix
Subject: What would you like to see most in minix?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Historia se Terminó</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/08/la-historia-se-termino/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Aug 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/08/la-historia-se-termino/</guid>
      <description>Siguiendo mi actual propósito de leer mucho más de lo que leo, he terminado uno de los libros que tenía empezados, en este caso era una relectura: La Historia Interminable.
Que decir... creo que todos habéis leído ya este libro. No se qué será pero a mi me sigue fallando algo. El libro tiene partes muy buenas, pero tiene muchas otras que son lamentables, especialmente en la segunda mitad del libro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrenheit 9/11</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/08/fahrenheit-911/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/08/fahrenheit-911/</guid>
      <description>Michael Moore  Pensaba dosificar un poco más las críticas de pelis, entre otras cosas por el terrible desbordamiento laboral que sufro recientemente, pero el público manda, y a petición de Niniel, voy a comentar mi impresión de esta película (no se si me atrevo a llamarlo documental) de Michael Moore.
Debo decir que este gran tio me cae bien, me interesa normalmente lo que dice, tengo sus libros en mi estanteria, y generalmente opinamos de forma parecida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El peso de la Justicia</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/08/el-peso-de-la-justicia/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/08/el-peso-de-la-justicia/</guid>
      <description>Acabo de ver la película 21 Gramos. Es muy tarde pero necesitaba desconectar durante unas horas del trabajo. Pensé que sería la película perfecta para ello, y acerté. Se trataba de la última película del director mejicano Alejandro González Iñaritu, que ya me dejó helado con Amores Perros. Gracias al incremento de presupuesto, esta vez todo está mucho más cuidado, todo está hecho mucho más despacio, aunque las dos películas tienen un toque personal inconfundible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apuntes breves para un fin de semana memorable</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/05/apuntes-breves-para-un-fin-de-semana/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/05/apuntes-breves-para-un-fin-de-semana/</guid>
      <description>Plano de Montmeló  Este fin de semana subo a Montmeló, y he ido recortando y pegando aquí las noticias que me han parecido interesantes. Si tengo tiempo estos días (me voy el Jueves por la noche) pongo alguno más:
 Barcelona - Un test único para los neumáticos (inglés) Alonso: &#34;El poder ver las gradas repletas de gente y 100 mil personas animando, de las cuales el 95% ofrecen todo su apoyo a Renault es algo único y que no se te olvida&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflexiones acerca de las dos conferencias de Richard Stallman</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/05/reflexiones-acerca-de-las-dos/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/05/reflexiones-acerca-de-las-dos/</guid>
      <description>Richard M. Stallman  Entre ayer y hoy he asistido, como os anuncié, a dos conferencias de Richard Stallman, uno de las pocas personas a las que puedo considerar mis ídolos. Por su personalidad, por su trabajo en estos más de veinte últimos años pero sobre todo por su dedicación a todo lo que hace.
Esto sólo pretende ser una mala crónica de todo lo que ha dicho. Y digo mala porque no tomé notas ni nada, siempre necesario para relatar algo con un mínimo de fidelidad, olvidaré comentar el 90 % de lo que se dijo, y el 10 % que comento lo hare por encima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Richard Stallman en Madrid</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/04/richard-stallman-en-madrid/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Apr 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/04/richard-stallman-en-madrid/</guid>
      <description>Richard M. Stallman  Nuestro barbas favorito visita Madrid dentro de su gira ([1] [2]) por España. Dará unas conferencias en la Facultad de Informática de la Universidad Politécnica de Madrid.
Por ser mi antigua facultad, y por ser este hippie quién es, no creo que me pierda ninguna de las dos conferencias. Ya le he escuchado otras veces, y siempre merece la pena. ¿Os animás a venir?
The Free Software Movement and GNU/Linux</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Esperado Comentario de Cats</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/03/el-esperado-comentario-de-cats/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/03/el-esperado-comentario-de-cats/</guid>
      <description>Sean Michael Palmer acting as Munkustrap - Photo Credit: Michael Benedict  Ha pasado mucho tiempo desde que fui a ver Cats. No debí dejar pasar tanto porque no recuerdo algunas de las cosas que quería comentar. Bueno, empezamos.
Así como El Fantasma de la Opera me parece una gran obra, pero no me pareció una gran adaptación, en el caso de Cats no tengo dudas. El Musical de Cats no me gustó.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arranca Luiyología</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2003/10/arranca-luiyologia/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2003/10/arranca-luiyologia/</guid>
      <description>Aquí iré escribiendo mis vivencias y mis opiniones. Espero que os guste y que os anime a hacer comentarios, cualquier tipo de feedback siempre es positivo.
Un saludo</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
