<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>magic on Luiyología</title>
    <link>https://luiyo.net/categories/magic/</link>
    <description>Recent content in magic on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Jan 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://luiyo.net/categories/magic/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>NECSS 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/01/necss-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/01/necss-2013/</guid>
      <description>En Diciembre se abrió el registro para la edición 2013 de la Northeast Conference on Science &amp;amp; Skepticism (@NECSS), que este año se llevará a cabo del 5 al 7 de Abril en la magnífica ciudad de Nueva York. No quería dejar pasar la oportunidad de recordarlo, no quedarán muchas entradas disponibles pero siguen quedando.
Tuve la gran suerte de asistir a NECSS 2012. Allí pude conocer a gente fantástica y escuchar charlas muy interesantes e inspiradoras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>James Randi y DJ Grothe en Escépticos en el Pub Madrid</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/james-randi-y-dj-grothe-en-escepticos/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/james-randi-y-dj-grothe-en-escepticos/</guid>
      <description>Entre las siglas que colecciono (como dicen algunos), dentro de las relacionadas con el pensamiento crítico además de pertenecer a ARP-SAPC (Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico) y Círculo Escéptico también soy socio de la JREF (James Randi Educational Foundation). Como socio de la JREF, y como no puedo estarme quieto, he insistido desde el principio en las actividades e intereses de la Fundación fuera de Estados Unidos y Reino Unido, dado el maravilloso esfuerzo que ya se hace en estos dos países.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En SkeptiCamp Alicante no faltará la Magia</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/en-skepticamp-alicante-no-faltara-la/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/en-skepticamp-alicante-no-faltara-la/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Quedan poco más de diez días para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante StAS Alicante.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología  Entramos en la recta final, antes del Domingo esperamos haber anunciado todas las charlas que faltan, una vez pulidos todos los detalles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NECSS 2012 - Northeast Conference on Science and Skepticism</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/necss-2012-northeast-conference-on/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/necss-2012-northeast-conference-on/</guid>
      <description>Programé esta entrada hace algo menos de una semana desde Madrid. En estos momentos estoy en un tren camino de Washington a Nueva York, probablemente leyendo o durmiendo, pero la magia de la informática me permite contaros qué tengo pensado hacer este próximo fin de semana. La excusa para este viaje de 10 días por los Estados Unidos es que tengo la intención de participar en la próxima NECSS 2012 (Northeast Conference on Science and Skepticism), que se celebra aquí en la Gran Manzana el 21 y 22 de Abril.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>James Randi, Un Mentiroso Honesto</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/james-randi-un-mentiroso-honesto/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/james-randi-un-mentiroso-honesto/</guid>
      <description>Hace un par de semanas me alegró el día saber que se está grabando y produciendo un documental sobre la vida del Asombroso James Randi. Este personaje, fundamental en el desarrollo y expansión del pensamiento crítico y la lucha contra las pseudociencias, merece todo tipo de homenajes, especialmente ahora que ya es bastante mayor aunque siga plenamente lúcido e hiperactivo.
El documental, titulado An Honest Liar (Un Mentiroso Honesto), está dirigido y producido por Justin Weinstein y Tyler Measom, que buscan donaciones e inversores para completar la producción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QED 2012 - Question Explore Discover</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/qed-2012-question-explore-discover/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/qed-2012-question-explore-discover/</guid>
      <description>Este fin de semana estaré en Manchester, Reino Unido, disfrutando como un enano en uno de los principales eventos a nivel mundial sobre pensamiento crítico y divulgación científica. Siento no haber sacado tiempo (a nadie le sorprenderá) para una entrada más elaborada, lo cierto es que tengo comprada la entrada, el vuelo y la habitación de hotel desde hace varios meses.
QED (Question-Explore-Discover) es un maravilloso evento organizado por Greater Manchester Skeptics Society y Merseyside Skeptics Society.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Congreso Escéptico 2011 &#39;Antes del fin del mundo&#39;</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/10/i-congreso-esceptico-2011-antes-del-fin/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/10/i-congreso-esceptico-2011-antes-del-fin/</guid>
      <description>En unas horas partiré hacia Alicante para uno de los eventos del año en España en cuanto a divulgación y escepticismo. El I Congreso Escéptico 2011 &#34;Antes del fin del mundo&#34; organizado por ARP Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico. Aparte del consabido networking (los corrillos de toda la vida), las principales charlas y actividades son las siguientes:
I Congreso Escéptico 2011    Magia, mentalismo y paranormales   Por Andrés Carmona Campo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos 2011 - Antes del fin del mundo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/09/escepticos-2011-antes-del-fin-del-mundo/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/09/escepticos-2011-antes-del-fin-del-mundo/</guid>
      <description>Ya tenemos anuncio oficial para las jornadas que organiza ARP Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico (asociación a la que pertenezco) en próximas fechas. Se llevará a cabo los días 8 y 9 de Octubre de este mismo 2011 en la localidad alicantina de L&#39;Alfàs del Pi. Os dejo el vídeo de presentación
    La asistencia será totalmente gratuita para cualquier persona (sea socio o no) durante el sábado 8 de Octubre, siendo el contenido del día 9 exclusivo para socios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Ice Book</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/05/ice-book/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/05/ice-book/</guid>
      <description>The Ice Book es una maravillosa obra de arte creada por Davy McGuire y Kristin McGuire. Como resumen rápido se trata de unas pequeñas obras de teatro proyectadas sobre un libro popup para conseguir fantásticos efectos de perspectiva, ilusiones ópticas y magia. Mejor les dejo con este vídeo:
   En palabras de los autores:
 I always had the dream of creating a theatre performance that opened up like a pop-up book.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Storm de Tim Minchin</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/04/storm-de-tim-minchin/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/04/storm-de-tim-minchin/</guid>
      <description>Hace unos meses les conté que durante la pasada TAM London 2010 asistimos al pre-estreno mundial del cortometraje de animación Storm the Animated Movie, basado en el genial poema musicalizado del fantástico Tim Minchin.
La idea de hacer el corto de animación surgió tras el tremendo éxito del poema, tanto en sus conciertos como en Youtube, cuya versión únicamente de audio registro varios cientos de miles de visionados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Marzo 2011</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/02/escepticos-en-el-pub-marzo-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/02/escepticos-en-el-pub-marzo-2011/</guid>
      <description>Quedan sólo unos días para la próxima edición de Escépticos en el Pub, que se celebrará el próximo sábado 5 de Marzo a las 19:30 con la principal novedad del cambio de ubicación. Ha sido necesario buscar un pub más grande que siguiera cumpliendo con nuestras necesidades (principalmente aforo y tranquilidad) y finalmente lo hemos encontrado. Debo decir que la búsqueda de lugar ha sido divertida, como siempre que se explora para este tipo de cosas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>