<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tolkien on Luiyología</title>
    <link>https://luiyo.net/tags/tolkien/</link>
    <description>Recent content in tolkien on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://luiyo.net/tags/tolkien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tolkien 2019 in Birmingham</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2019/08/tolkien-2019-in-birmingham/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2019/08/tolkien-2019-in-birmingham/</guid>
      <description>Showing off my double nationality - CC {map[cc-license:by-nc-sa classes:image lateral src:https://live.staticflickr.com/65535/48565095406_47473dba20_k.jpg title:Showing off my double nationality] 0xc002d5a3c0 &amp;lt;nil&amp;gt; image true 0 {0 {0 0}} 466 { 0 0 0} &amp;lt;nil&amp;gt;} License   If you are reading this you probably know already that I am a big fan of J.R.R. Tolkien, to the point that I joined the Spanish Tolkien Society (Sociedad Tolkien Española) almost 20 years ago and I usually don&amp;rsquo;t miss any of their events.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bolsón Cerrado en miniatura</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/02/bolson-cerrado-en-miniatura/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/02/bolson-cerrado-en-miniatura/</guid>
      <description>Un meticuloso fan de la obra de Tolkien ha creado este Bolsón Cerrado en tamaño casa de muñecas. Ingente cantidad de detalles, desde libros sobre chimeneas o mesas, a todo tipo de alimentos por todas partes. ¡La casa hobbit ideal!
Merece la pena cargar la página entera y ver todas las fotos. Más allá de las ventanas y puertas redondeadas, los muy tolkiendilis sonreirán con detalles como el gorro de Gandalf sobre una silla en la entrada o algunas paredes simulando la cara interior de la colina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gollum ha calado</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/gollum-ha-calado/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/gollum-ha-calado/</guid>
      <description>Gollum Statue  Leo en Esa La He Visto que la famosa revista de cine Premiere Magazine ha publicado una lista de los 100 Mejores Personajes de la Historia del Cine.
Dicha lista sitúa a Gollum en el puesto décimo, por delante de grandes personajes (e interpretaciones) como Charles Foster Kane (Ciudadano Kane), Hannibal Lecter (El Silencio de los Corderos) o Rick Blaine (Casablanca). Es una fuerte apuesta por un personaje joven en el Cine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creacionistas explicando los restos del hobbit</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/creacionistas-explicando-los-restos/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/creacionistas-explicando-los-restos/</guid>
      <description>Darwin vino del mono  Me encuentro en BoingBoing con alguien que dice que el Creacionismo podría explicar los restos hallados mejor que el Darwinismo. Nunca he comprendido ni uno sólo de los argumentos de los Creacionistas, y con este paisano me pasa exactamente lo mismo. Os dejo el texto original en la American Family Association porque se explica sólo.
 The president of a creation apologetics group says the dwarf skeleton of a supposedly primitive man recently found on an island in Indonesia may confound evolutionists, but it is easy for creationists to explain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallados Restos Hobbiticos</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/hallados-restos-hobbiticos/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/hallados-restos-hobbiticos/</guid>
      <description>Homo Floresiensis  Leo un enlace que me pasa Jose en elmundo.es (como jode que elpais.es sea de pago) que investigadores australianos han encontrado restos de una nueva especie de ser humano, que, por haber vivido en la Isla Flores del archipiélago indonesio, han decidido llamar &#39;Homo Floresiensis&#39;, cuya característica esencial es su corta altura, no superior a un metro en edad adulta.
En la imagen vemos una posible recreación de la (se cree) propietaria de los restos encontrados.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
