<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>health on Luiyología</title>
    <link>https://luiyo.net/categories/health/</link>
    <description>Recent content in health on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://luiyo.net/categories/health/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>#NoSinEvidencia</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/12/nosinevidencia/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/12/nosinevidencia/</guid>
      <description>( Mediante la difusión de este manifiesto me adhiero a la iniciativa #NoSinEvidencia. Podéis seguir la actividad de la campaña en el hashtag de Twitter #NoSinEvidencia)  
Logo de la iniciativa #NoSinEvidencia (fuente)     MANIFIESTO  La evidencia científica es uno de los pilares sobre los que se asienta la medicina moderna. Esto no siempre ha sido así: durante años, se aplicaron tratamientos médicos sin comprobar previamente su eficacia y seguridad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Septiembre 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/09/escepticos-en-el-pub-madrid-septiembre/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/09/escepticos-en-el-pub-madrid-septiembre/</guid>
      <description>El comienzo de la nueva temporada de Escépticos en el Pub Madrid estaba en principio previsto para Octubre, pero finalmente hemos sumado una charla más y con ello el curso 2013-2014 empezará este próximo Domingo 22 de Septiembre. No hemos querido desaprovechar la oportunidad de contar en Madrid con Eparquio Delgado (@eparquiodelgado) por un doble motivo. Primero porque en ARP-SAPC le debemos un premio y segundo porque queremos que nos hable sobre un tema que merece toda nuestra atención.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Mayo 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/04/escepticos-en-el-pub-madrid-mayo-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/04/escepticos-en-el-pub-madrid-mayo-2013/</guid>
      <description>El Sábado 11 de Mayo tendremos una nueva edición de Escépticos en el Pub Madrid y el título deja claro el contenido: Médicos, curas, homeópatas y brujas: a la conquista del efecto placebo
En esta ocasión el ponente será Ignacio García Ribas, Licenciado en Medicina por la Universidad Autónoma de Madrid y desde su época de estudiante especializado en Oncología. Hizo su tesis doctoral en el Imperial Cancer Research Fund en Londres investigando sobre terapia génica para el cáncer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Marzo 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/03/escepticos-en-el-pub-marzo-2013/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/03/escepticos-en-el-pub-marzo-2013/</guid>
      <description>El próximo Sábado 16 de Marzo vuelve Escépticos en el Pub Madrid, con un tema que esperamos genere un buen debate, con un sano e interesante intercambio de opiniones.
La charla será impartida por Almudena Martínez, humanista y sexóloga, y Montse Ibañez, matemática. Cuentan que se conocieron en un curso sobre sexualidad humana, y desde entonces vienen definiendo lo que consideran una visión novedosa sobre el erotismo y la sexualidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Febrero 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/01/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/01/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero-2013/</guid>
      <description>El próximo Sábado 2 de Febrero vuelve Escépticos en el Pub Madrid tras el parón navideño tras la gira por España de Sanal Edamaruku. Para la vuelta hemos escogido un tema que siempre suscita mucho interés: las vacunas.
Además estrenaremos para nuestros fieles asistentes el documental &#34;11-S: Demoliendo la conspiración&#34;, dirigido por Rubén Lijó (@RubenLijo) para Hablando de Ciencia y patrocinado por ARP-SAPC. El documental dura 11 minutos (¡qué casualidad!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Mayo 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/05/escepticos-en-el-pub-madrid-mayo-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/05/escepticos-en-el-pub-madrid-mayo-2012/</guid>
      <description>Con tanto lío, tanto viaje y tanto trabajo para SkeptiCamp Alicante no había anunciado en el blog el Escépticos en el Pub de Mayo. Porque amigos, el evento del día 11 con James Randi y D.J. Grothe es un extra, es de regalo, la convocatoria oficial ordinaria del Mayo se mantiene para el primer sábado de mes y la charla merece tremendamente la pena.
En esta edición José Manuel López Nicolás (@ScientiaJMLN); Doctor en Ciencias Químicas, Profesor Titular de Bioquímica y Biología Molecular de la Universidad de Murcia y autor del popular blog Scientia, nos hablará de lo que él llama Marketing pseudocientífico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Abril 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/escepticos-en-el-pub-madrid-abril-2012/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/escepticos-en-el-pub-madrid-abril-2012/</guid>
      <description>Como mucha gente estará de vacaciones el primer sábado de Abril (incluso aquellos que no sacamos muñecos a pasear), la edición de Abril de Escépticos en el Pub Madrid se retrasa una semana, ya está convocado oficialmente.
Jesús Rosino, divulgador sobre el cambio climático, traductor del genial Skeptical Science y autor de un libro sobre cambio climático, nos hablará de su especialidad en una charla que llevará por título El cambio climático antropogénico: ciencia vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Febrero 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/01/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/01/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero/</guid>
      <description>En cuestión de dos semanas vuelve Escépticos en el Pub Madrid, esta vez con un tema tremendamente interesante y apto para todo tipo de público interesado en la ciencia y la medicina, no exclusivamente escéptico. En parte por esta sensación (y deseo) hemos recuperado la sana costumbre de preparar el cartel del evento, servirá para darle una mejor difusión a la cita y nos permitirá captar lugareños curiosos.
   La charla se titula Medicina-Ficción y será impartida por Julián Palacios, autor del recomendable blog Per Ardua ad Astra y residente de cardiología.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Enero 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/01/escepticos-en-el-pub-madrid-enero-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/01/escepticos-en-el-pub-madrid-enero-2012/</guid>
      <description>Tras el parón navideño, menos invernal que otros años, vuelve Escépticos en el Pub Madrid con un tema perfecto para estos días de empachos, kilos de más y buenos propósitos: Las dietas milagro.
Álvaro Sánchez Jiménez, nutricionista Senior de Medicadiet, nos explicará por qué una dieta equilibrada es saludable y en qué se diferencia de las distintas dietas milagro. Tiene bastante experiencia en charlas de nutrición en empresas e incluso ha participado en varios programas de radio y televisión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Diciembre 2011 (en Noviembre)</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/11/escepticos-en-el-pub-madrid-diciembre/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/11/escepticos-en-el-pub-madrid-diciembre/</guid>
      <description>Como ya os comenté hace unos días, este próximo sábado 26 de Noviembre tenemos nueva edición de Escépticos en el Pub Madrid. Hemos tenido que adelantar unos días la edición de Diciembre para cerrar (al menos por ahora) la colaboración con el Consejo Superior de Investigaciones Científicas (CSIC).
Logo del CSIC  Os recuerdo que la charla forma parte de un proyecto europeo de divulgación científica llamado ComScience. En esta ocasión versará sobre asma, alergias y la relación que pueda existir entre estos problemas respiratorios y la contaminación atmosférica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Noviembre 2011</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/11/escepticos-en-el-pub-madrid-noviembre/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/11/escepticos-en-el-pub-madrid-noviembre/</guid>
      <description>En Noviembre la edición madrileña de Escépticos en el Pub Madrid llega con doble sesión. El motivo es que vamos a formar parte de un proyecto europeo de divulgación científica llamado ComScience en el que por parte española participa el Consejo Superior de Investigaciones Científicas (CSIC). Este proyecto persigue la divulgación científica de ciertos temas a nivel local, orientada especialmente a público no habitual en ambientes académicos. La coincidencia de buena parte de esos objetivos con nuestro formato propició que hace unos meses se pusieran en contacto con nosotros y nos ofrecieran participar en este interesante proyecto.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>