<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>curious on Luiyología</title>
    <link>https://luiyo.net/tags/curious/</link>
    <description>Recent content in curious on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Nov 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://luiyo.net/tags/curious/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Desfase en la isla de Pitcairn</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/11/desfase-en-la-isla-de-pitcairn/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/11/desfase-en-la-isla-de-pitcairn/</guid>
      <description>Hace más de siete años publiqué en el blog varias entradas sobre la Isla de Pitcairn. Se trata de una curiosa isla en la polinesia francesa de unos 5 kilómetros cuadrados situada a 36 horas en barco del aeropuerto más cercano y con una población estimada para 2011 de 60 personas. En su momento llegó a este blog porque una policía británica pasó por esta isla, y charlando con las mujeres nativas registró más de 100 denuncias por acoso sexual referidas contra siete hombres, más de la mitad de la población masculina de la isla en aquel momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El flujo laminar en acción</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/06/el-flujo-laminar-en-accion/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/06/el-flujo-laminar-en-accion/</guid>
      <description>Un interesante vídeo acerca del flujo laminar (laminar flow) que muestra a fluidos funcionando en capas. Lo explican perfectamente en la web de este experimento:
 This apparatus is an effective and safe educational tool or conceptual aide that displays the properties of laminar flow. The apparatus is designed to for easy operations and cleaning and provides great visual, real-time display of laminar flow. Students and educators will enjoy using the apparatus while gaining valuable knowledge of fluid dynamics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Ice Book</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/05/ice-book/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/05/ice-book/</guid>
      <description>The Ice Book es una maravillosa obra de arte creada por Davy McGuire y Kristin McGuire. Como resumen rápido se trata de unas pequeñas obras de teatro proyectadas sobre un libro popup para conseguir fantásticos efectos de perspectiva, ilusiones ópticas y magia. Mejor les dejo con este vídeo:
   En palabras de los autores:
 I always had the dream of creating a theatre performance that opened up like a pop-up book.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>William Shatner despierta a la tripulación del Discovery</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/03/william-shatner-despierta-la/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/03/william-shatner-despierta-la/</guid>
      <description>Me entero a través de reddit (fuente inagotable de conocimiento y procrastinación) que la NASA ha grabado un mensaje a modo de despertador para la tripulación del transbordador espacial Discovery con William Shatner y la sintonía de la serie original Star Trek. Si no saben de quién les hablo pueden pulsar la X que se encuentra en la esquina superior derecha o izquierda de su navegador.
    La transcripción del mensaje de Shatner es un homenaje a la propia locución de inicio de la serie Star Trek:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Error con autómata</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/11/error-con-automata/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/11/error-con-automata/</guid>
      <description> Imagen tomada el pasado día 5 de Noviembre en la nueva boca de Metro de Sol en la calle Preciados  de Madrid  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapas de metro alterados</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/02/mapas-de-metro-alterados/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/02/mapas-de-metro-alterados/</guid>
      <description>Todo un éxito reciente, crear versiones del mapa del metro cambiando los nombres de las estaciones por anagramas, en BoingBoing podéis encontrarlos de varias ciudades (por ahora ninguna española): Londres, Toronto, Amsterdam, Chicago, Manhattan, Oslo, Boston, Atlanta, Viena, Washington DC, Stockholm, Los Angeles, Cleveland, San Luis, San Francisco, Singapur, Berlín, Copenhague, Baltimore, y más.
A raiz de la noticia de que Transport for London obligó a cerrar la web (Mirror) donde se alojaba la versión Londinense (ahora se lee &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Land of the Free</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/08/land-of-free/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/08/land-of-free/</guid>
      <description>Mirad como se termina, en el estado de los mormones, en el país de las libertades, con una fiesta Rave de dudosa legalidad. Brutales los videos (son similares, unos con más calidad, otros con sonido, pero lo mismo) que aparecen al final.
Hecho público a través de WikiNews (o WikiNoticias), &#34;periodismo de primera mano&#34;, una fuente de noticias de contenido libre, tan libre que cualquiera puede escribir, con lo que eso conlleva a veces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sea Code</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/05/sea-code/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/05/sea-code/</guid>
      <description>Os presento Sea Code, una nueva aberración que me llega a través del Txati, que lo vió en NoticiasDot.com.
Me quedo con la frase que cierra su página web: «With Hybird-SourcingTM SeaCode brings already offshored jobs back to the U.S. and assures that 90 cents of every dollar from our clients stays in the U.S. instead of flowing to foreign locations».
 Sea Code, un barco factoría de... &#34;programadores&#34;, un nuevo invento para abaratar costes Anclará en la costa de San Diego y dará trabajo a unos 600 expertos programadores indios que viviran en este inmenso buque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un nuevo Stonehenge</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/02/un-nuevo-stonehenge/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/02/un-nuevo-stonehenge/</guid>
      <description>Leo en Slashdot que un grupo de aficionados a la Astronomía han construido una réplica moderna de Stonehenge en sus antípodas, a una hora de coche de Wellington, capital de Nueva Zelanda.
El Stonehenge Aotearoa (nombre maori para Nueva Zelanda), ianugurado este pasado fin de semana, es una adaptación a escala real de su antecesor en Salisbury, Inglaterra, construida por la Phoenix Astronomical Society, gracias en parte a una subvención de 56.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Resaca</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/12/la-resaca/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/12/la-resaca/</guid>
      <description>Interesante artículo de Javier Armentia, publicado en El Correo, acerca del alcohol y todas sus consecuencias, especialmente una: la resaca.
 Evidentemente lo más notable del consumo de alcohol es cómo afecta a la conducta. Los niveles bajos producen euforia y excitación. Mayor concentración en sangre produce confusión y pérdida de habilidades motoras, visión, concentración. Los efectos extremos llegan a fases en las que no se responde a los estímulos ni se puede mover, aunque se producen vómitos fácilmente por la intoxicación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calendario en Dodecaedro</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/calendario-en-dodecaedro/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/calendario-en-dodecaedro/</guid>
      <description>En esta página de la Universidad de Bergen (Noruega) tienen una aplicación para poder construirte tu propio calendario con forma de dodecaedro.
Es fantástico, yo ya me hice uno con mi papel chachi de 100 gramos. Además te dan la opción de elegir varias cosas:
 Lados pentagonales o romboidales Trece idiomas, entre ellos el castellano Inicio de la semana en Domingo o Lunes Resultado en PDF o PostScript Y por supuesto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasaportes tristes</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/pasaportes-tristes/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/pasaportes-tristes/</guid>
      <description>Los americanos no pueden sonreir en las fotografías de sus pasaportes. Ignoro si aquí se permite pero, aunque tenga su lógica, me ha hecho gracia.
Como suele pasar con estas cosas, ya lo han contado otros. Os copio fragmentos del artículo sobre el tema en el USA Today:
Foto Triste   The new guidelines permit people to smile for passport and visa pictures but frown on toothy smiles, which apparently are classified as unusual or unnatural expressions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creacionistas explicando los restos del hobbit</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/creacionistas-explicando-los-restos/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/creacionistas-explicando-los-restos/</guid>
      <description>Darwin vino del mono  Me encuentro en BoingBoing con alguien que dice que el Creacionismo podría explicar los restos hallados mejor que el Darwinismo. Nunca he comprendido ni uno sólo de los argumentos de los Creacionistas, y con este paisano me pasa exactamente lo mismo. Os dejo el texto original en la American Family Association porque se explica sólo.
 The president of a creation apologetics group says the dwarf skeleton of a supposedly primitive man recently found on an island in Indonesia may confound evolutionists, but it is easy for creationists to explain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallados Restos Hobbiticos</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/hallados-restos-hobbiticos/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/hallados-restos-hobbiticos/</guid>
      <description>Homo Floresiensis  Leo un enlace que me pasa Jose en elmundo.es (como jode que elpais.es sea de pago) que investigadores australianos han encontrado restos de una nueva especie de ser humano, que, por haber vivido en la Isla Flores del archipiélago indonesio, han decidido llamar &#39;Homo Floresiensis&#39;, cuya característica esencial es su corta altura, no superior a un metro en edad adulta.
En la imagen vemos una posible recreación de la (se cree) propietaria de los restos encontrados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más Sobre la Isla Pitcairn</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/mas-sobre-la-isla-pitcairn/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/mas-sobre-la-isla-pitcairn/</guid>
      <description>A finales de Septiembre os comenté el escalofriante caso de la Isla Pitcairn. Os lo recuerdo por encima. Una policía británica pasó por esta poco accesible isla, de 47 habitantes, y charlando con las mujeres nativas registró más de 100 denuncias por acoso sexual referidas contra siete hombres, más de la mitad de la población masculina de la isla.
Ahora leo que ya tenemos sentencia. Seis de los siete acusados han sido condenados, pero algunas formalidades les mantienen por ahora fuera de la carcel.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
