<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>press on Luiyología</title>
    <link>/categories/press/</link>
    <description>Recent content in press on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/press/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Enero 2015</title>
      <link>/blog/2014/12/escepticos-en-el-pub-madrid-enero-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2014/12/escepticos-en-el-pub-madrid-enero-2015/</guid>
      <description>(mientras pienso si retomo la costumbre de publicar aquí también las convocatorias de EeeP Madrid, les dejo una que no deben perderse)  Arrancaremos el nuevo año en Escépticos en el Pub Madrid con un evento que esperamos os resulte tan interesante como a nosotros sobre periodismo de datos y la necesidad ciudadana de contrastar críticamente la información que recibe. Para ello, el Sábado 10 de Enero de 2015 nos visitan David Cabo y Eva Belmonte con una charla titulada Periodismo para gente incrédula.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respuesta decepcionante de la Defensora del Espectador</title>
      <link>/blog/2013/04/respuesta-decepcionante-de-la-defensora/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/04/respuesta-decepcionante-de-la-defensora/</guid>
      <description>Encuentro en mi buzón la respuesta de la Defensora del Espectador de RTVE a mi queja por la masiva programación religiosa impropia en un medio público de un Estado aconfesional. La petición iba en la misma línea que la queja realizada por Europa Laica y el Observatorio del Laicismo.
Les dejo a continuación la respuesta verbatim, es decir, no he cambiado ni una coma.
 Apreciado comunicante:  Gracias por dirigirse a la oficina de la defensora con sus observaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>III Congreso El Ser Creativo</title>
      <link>/blog/2012/11/iii-congreso-el-ser-creativo/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2012/11/iii-congreso-el-ser-creativo/</guid>
      <description>Al igual que el pasado año, esta semana voy a tener el privilegio de asistir como invitado a El Ser Creativo, III Congreso de Mentes Brillantes, que se celebrará el 6 y 7 de Noviembre en Madrid. De nuevo tendré la misión de cubrir el evento a través de @escepticos, el Twitter de ARP-SAPC (Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico), haré muchas fotos y posteriormente ayudaré a redactar la crónica para la revista El Escéptico de ARP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Junio 2012</title>
      <link>/blog/2012/05/escepticos-en-el-pub-madrid-junio-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2012/05/escepticos-en-el-pub-madrid-junio-2012/</guid>
      <description>Tras un tremendo mes de Mayo con tres ponentes estelares: José Manuel López Nicolás (@ScientiaJMLN), James Randi (@JREF) y D.J. Grothe (@DJGrothe), en Junio cerramos la temporada con otra charla de gran nivel y expectación.
La persona elegida para el cierre es Patricia Fernández de Lis (@pflis), periodista especializada en Ciencia y Tecnología, fue Redactora Jefe de la magnífica sección de Ciencias del Diario Público desde su fundación hasta su defunción (labor por la que recibió el premio Mario Bohoslavsky que concede ARP-SAPC por la contribución de Público a la lucha contra las pseudociencias) y actualmente es Directora de la web de noticias de Ciencia y Tecnología Materia, que acaba de echar a rodar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Científicos y periodistas necesitan de la ciencia cosas diferentes</title>
      <link>/blog/2012/03/cientificos-y-periodistas-necesitan-de/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2012/03/cientificos-y-periodistas-necesitan-de/</guid>
      <description>(Entrada publicada originalmente en el blog de la Asociación Española de Comunicación Científica, asociación a la cual tengo el gusto y el honor de haber sido invitado a pertenecer)  Hoy 13 de Marzo tendrá lugar en Londres una cita que podría ser interesante para muchos de miembros de la Asociación Española de Comunicación Científica así como para los lectores de su blog. Se trata del evento Scientists and journalists need different things from science.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los 10 mejores libros de ciencia ficción dura</title>
      <link>/blog/2011/06/los-mejores-10-libros-de-ciencia/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2011/06/los-mejores-10-libros-de-ciencia/</guid>
      <description>Muchos de ustedes ya sabrán que la ciencia ficción dura es &#34;un subgénero de la ciencia ficción caracterizado por conceder una especial relevancia a los detalles científicos o técnicos de la historia&#34; (Wikipedia dixit). Uno de mis géneros favoritos, dicho sea de paso.
Dicho esto, acabo de ver que Technology Review —publicación del M.I.T.— tiene previsto publicar a lo largo del año la colección TR:SF con relatos de ciencia ficción dura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Febrero 2011</title>
      <link>/blog/2011/01/escepticos-en-el-pub-febrero-2011/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2011/01/escepticos-en-el-pub-febrero-2011/</guid>
      <description>Ya tenemos convocatoria oficial para el arranque en su segundo año de Escépticos en el Pub en Madrid. Tras la pausa de Enero y unas cuantas excursiones buscando opciones para trasladar las charlas a un sitio con más aforo, por ahora se mantiene el lugar del año pasado: The Clover House (calle Almansa 85, Madrid).
El ponente de Febrero será Josu Mezo, de Malaprensa. Su charla se titula &#34;Por qué los medios nos engañan .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>