<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>art on Luiyología</title>
    <link>https://luiyo.net/tags/art/</link>
    <description>Recent content in art on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://luiyo.net/tags/art/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tolkien 2019 in Birmingham</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2019/08/tolkien-2019-in-birmingham/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2019/08/tolkien-2019-in-birmingham/</guid>
      <description>Showing off my double nationality - CC {map[cc-license:by-nc-sa classes:image lateral src:https://live.staticflickr.com/65535/48565095406_47473dba20_k.jpg title:Showing off my double nationality] 0xc0026d0400 &amp;lt;nil&amp;gt; image true 0 {0 {0 0}} 466 { 0 0 0} &amp;lt;nil&amp;gt;} License   If you are reading this you probably know already that I am a big fan of J.R.R. Tolkien, to the point that I joined the Spanish Tolkien Society (Sociedad Tolkien Española) almost 20 years ago and I usually don&amp;rsquo;t miss any of their events.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>III Congreso El Ser Creativo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/11/iii-congreso-el-ser-creativo/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/11/iii-congreso-el-ser-creativo/</guid>
      <description>Al igual que el pasado año, esta semana voy a tener el privilegio de asistir como invitado a El Ser Creativo, III Congreso de Mentes Brillantes, que se celebrará el 6 y 7 de Noviembre en Madrid. De nuevo tendré la misión de cubrir el evento a través de @escepticos, el Twitter de ARP-SAPC (Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico), haré muchas fotos y posteriormente ayudaré a redactar la crónica para la revista El Escéptico de ARP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Chaos by Gerard Nolst Trenité</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/01/chaos-by-gerard-nolst-trenite/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/01/chaos-by-gerard-nolst-trenite/</guid>
      <description>I&#39;ve discovered through my dear friend Mónica a wonderful poem called The Chaos. I&#39;m talking about between 146 and 274 funny and well thought verses (depending on the version) about English spelling and pronunciation singularities written by Gerard Nolst Trenité which appeared for the first time in 1920.
I recommend as a splendid exercise that you attempt to read the entire poem aloud (aloud or do not try!). Everyone will get it wrong at some point for sure, but I hope you&#39;ll find it fun, challenging and educational.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un año de ediciones en OpenStreetMap</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/01/un-ano-de-ediciones-en-openstreetmap/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/01/un-ano-de-ediciones-en-openstreetmap/</guid>
      <description>Hoy toca hablar de uno de los servicios en los que colaboro todo lo que puedo. Se trata de OpenStreetMap, la base de datos geográficos libre. Para que entiendan su necesidad, a pesar de que contamos con servicios gratuitos de mapas a patadas, es perfecto el párrafo de introducción a la Wiki del proyecto.
  OpenStreetMap creates and provides free geographic data such as street maps to anyone who wants them.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Ser Creativo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/10/el-ser-creativo/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/10/el-ser-creativo/</guid>
      <description>Esta próxima semana tendré el gusto, el honor y la responsabilidad de asistir al congreso El Ser Creativo, o Congreso de Mentes Brillantes como ellos mismos se llaman, que se celebrará en el Palacio de los Deportes de Madrid del 19 al 21 de Octubre.
Será un placer por motivos evidentes, disfrutaré tremendamente de las charlas aunque alguno de los ponentes suele activar a menudo mi detector de chorradas. Además en este caso será un honor por haber sido invitado a asistir gracias a mi pertenencia a ARP Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Ice Book</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/05/ice-book/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/05/ice-book/</guid>
      <description>The Ice Book es una maravillosa obra de arte creada por Davy McGuire y Kristin McGuire. Como resumen rápido se trata de unas pequeñas obras de teatro proyectadas sobre un libro popup para conseguir fantásticos efectos de perspectiva, ilusiones ópticas y magia. Mejor les dejo con este vídeo:
   En palabras de los autores:
 I always had the dream of creating a theatre performance that opened up like a pop-up book.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
