<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sport on Luiyología</title>
    <link>/categories/sport/</link>
    <description>Recent content in sport on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Oct 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/sport/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>World Bike Tour Madrid 2010</title>
      <link>/blog/2010/10/world-bike-tour-madrid-2010/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2010/10/world-bike-tour-madrid-2010/</guid>
      <description>Esta misma mañana he tenido ocasión de participar en el World Bike Tour Madrid 2010, un multitudinario paseo en bicicleta por el centro de la ciudad que se celebra por tercer año aquí en Madrid. La organización corre a cargo de Sportis (una compañía portuguesa dedicada a eventos deportivos) con la ayuda en su edición madrileña del Ayuntamiento de Madrid y el Ministerio de Salud y Política Social. Dado el origen luso, este evento se celebra también en Lisboa, Oporto y São Paulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drazen Petrovic versus Oscar Schmidt</title>
      <link>/blog/2010/04/drazen-petrovic-versus-oscar-schmidt/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2010/04/drazen-petrovic-versus-oscar-schmidt/</guid>
      <description>Duelo estelar en la final de la Recopa de Europa (actual Copa Saporta en honor al gran Raimundo Saporta) de la temporada 1988-1989, El Real Madrid contra Snaidero de Caserta, que suponía básicamente un choque Drazen Petrovic contra Oscar Schmidt, dos jugadores entre los más grandes de la historia.
Basta ver el vídeo para darse cuenta del amplio repertorio de ambos.
   Petrovic terminó el partido con 62 puntos y Schmidt con 44.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis del Nike&#43; para iPod Touch</title>
      <link>/blog/2010/04/analisis-nike-plus-para-ipod-touch/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2010/04/analisis-nike-plus-para-ipod-touch/</guid>
      <description>DISCLAIMER: Llevo sólo un par de semanas utilizando el aparato, si critico algo equivocadamente no dudaré en rectificarlo si me doy cuenta más adelante o se me hace saber. Del mismo modo, los inconvenientes hallados en el futuro podrán ser reflejados aquí más adelante. El uso y funcionalidades con iPod nano puede ser diferente.
Motivación Para alguien que corre escuchando música con un iPod nano, Touch o iPhone, añadir el sensor Nike+ puede ser muy ventajoso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fallece George Mikan</title>
      <link>/blog/2005/06/fallece-george-mikan/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2005/06/fallece-george-mikan/</guid>
      <description>Fue el primer gran pívot del baloncesto profesional estadounidense. Hace años tuvieron que amputarle una pierna por complicaciones en su diabetes y problemas de riñón. Hace poco tuvo en riesgo la pierna buena por el mismo motivo.
El gran George Mikan fue trasladado el pasado sábado de un hospital a un centro de rehabilitación, pero no pudo superar la última crisis y ha fallecido a los 80 años.
Mikan siempre utilizó sus gafas redondas de alambre para jugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fin de Semana en Jerez</title>
      <link>/blog/2005/04/fin-de-semana-en-jerez/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2005/04/fin-de-semana-en-jerez/</guid>
      <description>Escudo de Jerez de la Frontera  Siempre me han encantado las motos. Diría mejor el motociclismo, pues apenas he conducido un par de veces una moto pequeñita.
Este fin de semana he cumplido varios de mis deseos, disfrutar de un fabuloso fin de semana en Jerez, hacerlo durante un Gran Premio de Motociclismo, ver Sevilla, conocer más el Sur y encontrar gente estupenda.
Salimos de Madrid el Viernes muy temprano, y llegamos a comer a Sevilla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Grupo PSA dejará los Rallies en 2006</title>
      <link>/blog/2004/11/el-grupo-psa-dejar-los-rallies-en-2006/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2004/11/el-grupo-psa-dejar-los-rallies-en-2006/</guid>
      <description>Según un comunicado del grupo automovilistico PSA, sus marcas punteras (Peugeot y Citroën) dejarán de competir en el Mundial de Rallies al final de la próxima temporada.
La crisis que afecta al sector, que está obligando a realizar despidos masivos para recortar gastos a todas las marcas. Menos, curiosamente, a las francesas (El Grupo PSA Y Renault) debido al éxito de sus últimos modelos comerciales. Parece ser que esto de los Rallies para PSA no es más que un gasto, asumible cómo publicidad y para fortalecer la imagen de marca, pero al fin y al cabo sólo eso, un gasto más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apuntes breves para un fin de semana memorable</title>
      <link>/blog/2004/05/apuntes-breves-para-un-fin-de-semana/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2004/05/apuntes-breves-para-un-fin-de-semana/</guid>
      <description>Plano de Montmeló  Este fin de semana subo a Montmeló, y he ido recortando y pegando aquí las noticias que me han parecido interesantes. Si tengo tiempo estos días (me voy el Jueves por la noche) pongo alguno más:
 Barcelona - Un test único para los neumáticos (inglés) Alonso: &#34;El poder ver las gradas repletas de gente y 100 mil personas animando, de las cuales el 95% ofrecen todo su apoyo a Renault es algo único y que no se te olvida&#34;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>