<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>philosophy on Luiyología</title>
    <link>https://luiyo.net/categories/philosophy/</link>
    <description>Recent content in philosophy on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://luiyo.net/categories/philosophy/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>The Demon-Haunted World de Carl Sagan</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/12/the-demon-haunted-world-de-carl-sagan/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/12/the-demon-haunted-world-de-carl-sagan/</guid>
      <description>Apenas dispongo de tiempo para preparar (en condiciones) reseñas, pero no quiero dejar la costumbre de poner pequeños pasajes con la esperanza de conseguir atrapar nuevos lectores.
Bastaría decir que The Demon-Haunted World (El Mundo y sus Demonios en castellano) pasa por ser una de las obras de divulgación más influyentes de uno de los autores más influyentes. Carl Sagan publicó esta obra con más de 60 años (falleció un año más tarde, en 1996), tras una vida dedicada a divulgar e investigar al más alto nivel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Septiembre 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/09/escepticos-en-el-pub-madrid-septiembre/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/09/escepticos-en-el-pub-madrid-septiembre/</guid>
      <description>El comienzo de la nueva temporada de Escépticos en el Pub Madrid estaba en principio previsto para Octubre, pero finalmente hemos sumado una charla más y con ello el curso 2013-2014 empezará este próximo Domingo 22 de Septiembre. No hemos querido desaprovechar la oportunidad de contar en Madrid con Eparquio Delgado (@eparquiodelgado) por un doble motivo. Primero porque en ARP-SAPC le debemos un premio y segundo porque queremos que nos hable sobre un tema que merece toda nuestra atención.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Marzo 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/03/escepticos-en-el-pub-marzo-2013/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/03/escepticos-en-el-pub-marzo-2013/</guid>
      <description>El próximo Sábado 16 de Marzo vuelve Escépticos en el Pub Madrid, con un tema que esperamos genere un buen debate, con un sano e interesante intercambio de opiniones.
La charla será impartida por Almudena Martínez, humanista y sexóloga, y Montse Ibañez, matemática. Cuentan que se conocieron en un curso sobre sexualidad humana, y desde entonces vienen definiendo lo que consideran una visión novedosa sobre el erotismo y la sexualidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NECSS 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/01/necss-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/01/necss-2013/</guid>
      <description>En Diciembre se abrió el registro para la edición 2013 de la Northeast Conference on Science &amp;amp; Skepticism (@NECSS), que este año se llevará a cabo del 5 al 7 de Abril en la magnífica ciudad de Nueva York. No quería dejar pasar la oportunidad de recordarlo, no quedarán muchas entradas disponibles pero siguen quedando.
Tuve la gran suerte de asistir a NECSS 2012. Allí pude conocer a gente fantástica y escuchar charlas muy interesantes e inspiradoras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>III Congreso El Ser Creativo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/11/iii-congreso-el-ser-creativo/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/11/iii-congreso-el-ser-creativo/</guid>
      <description>Al igual que el pasado año, esta semana voy a tener el privilegio de asistir como invitado a El Ser Creativo, III Congreso de Mentes Brillantes, que se celebrará el 6 y 7 de Noviembre en Madrid. De nuevo tendré la misión de cubrir el evento a través de @escepticos, el Twitter de ARP-SAPC (Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico), haré muchas fotos y posteriormente ayudaré a redactar la crónica para la revista El Escéptico de ARP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Especial Michael Shermer</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/10/escepticos-en-el-pub-madrid-especial/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/10/escepticos-en-el-pub-madrid-especial/</guid>
      <description>Los próximos 6 y 7 de Noviembre asistiré aquí en Madrid, por cortesía de su organizador Joaquín Zulategui, al III Congreso El Ser Creativo. Ya hablé de este singular evento en el blog el año pasado, y si otros líos no lo impiden espero poder hablar aquí también del evento de este año.
Entre otros interesantes ponentes, en El Ser Creativo podremos escuchar al magnífico Michael Shermer, que ya participó en 2011 en el evento hermano de El Ser Creativo en Puebla, México: la Ciudad de las Ideas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NECSS 2012 - Northeast Conference on Science and Skepticism</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/necss-2012-northeast-conference-on/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/necss-2012-northeast-conference-on/</guid>
      <description>Programé esta entrada hace algo menos de una semana desde Madrid. En estos momentos estoy en un tren camino de Washington a Nueva York, probablemente leyendo o durmiendo, pero la magia de la informática me permite contaros qué tengo pensado hacer este próximo fin de semana. La excusa para este viaje de 10 días por los Estados Unidos es que tengo la intención de participar en la próxima NECSS 2012 (Northeast Conference on Science and Skepticism), que se celebra aquí en la Gran Manzana el 21 y 22 de Abril.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Alicante 2012 - Tercera charla confirmada</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/skepticamp-alicante-2012-tercera-charla/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/skepticamp-alicante-2012-tercera-charla/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó hace 24 horas en el blog de Street Alicante Science)  Quedan poco más de tres semanas para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante StAS Alicante.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas  Hay varias charlas con flecos aún pendientes de concretar, pero ya podemos anunciar la tercera actividad confirmada:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>