<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>video on Luiyología</title>
    <link>https://luiyo.net/categories/video/</link>
    <description>Recent content in video on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Jun 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://luiyo.net/categories/video/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>The Sagan Series Part 9 The Humans</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/06/sagan-series-part-9-humans/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/06/sagan-series-part-9-humans/</guid>
      <description>El creador de mi admirada serie de clips en homenaje a Carl Sagan, Reid Gower, partició en 2011 en un evento TEDx en Vancouver. La charla es breve pero más que correcta, y me sirve de excusa para compartir el último episodio, del que aún no había dado cuenta en el blog.
El noveno capítulo, The Humans, abunda en un tema habitual, el impacto del ser humano en el planeta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un año de ediciones en OpenStreetMap</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/01/un-ano-de-ediciones-en-openstreetmap/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/01/un-ano-de-ediciones-en-openstreetmap/</guid>
      <description>Hoy toca hablar de uno de los servicios en los que colaboro todo lo que puedo. Se trata de OpenStreetMap, la base de datos geográficos libre. Para que entiendan su necesidad, a pesar de que contamos con servicios gratuitos de mapas a patadas, es perfecto el párrafo de introducción a la Wiki del proyecto.
  OpenStreetMap creates and provides free geographic data such as street maps to anyone who wants them.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Sagan Series Part 7 and 8</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/11/sagan-series-part-7-8/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/11/sagan-series-part-7-8/</guid>
      <description>No publiqué en su momento el séptimo episodio, lo hago ahora junto al octavo que acaba de salir del horno.
El séptimo capítulo, The Long Astronomical Perspective, nos hace reflexionar acerca de la importancia del momento que vivimos en lo que refiere al planeta y su conservación. Como siempre es tremendamente bello e inspirador.
    La octava parte de la serie, Gift of Apollo, se centra, ahora que la NASA ha decidido abandonar el programa de transbordadores espaciales, en la importancia a nivel global de la llegada del hombre a la Luna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>los préstamos de Kiva en movimiento</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/10/los-prestamos-de-kiva-en-movimiento/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/10/los-prestamos-de-kiva-en-movimiento/</guid>
      <description>Aprovechando que acabo de realizar mi undécimo préstamo a través de Kiva vuelvo a hablaros un poco de este servicio. Hace ahora poco más de un año que os hablé de ello por primera vez, fue más o menos entonces cuando realicé mi primer préstamo a través de esta web. Luego han llegado 10 préstamos más, con los que llevo prestados exactamente 275 dólares (incluyendo todo lo que me han ido devolviendo) a gente que los necesita mucho más que yo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Sagan Series Part 6 - End of an Era: The Final Shuttle Launch</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/07/sagan-series-part-6-end-of-era-final/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/07/sagan-series-part-6-end-of-era-final/</guid>
      <description> Con motivo del lanzamiento de la última lanzadera por parte de la NASA, The Sagan Series publica un nuevo y conmovedor vídeo.
    The Sagan Series es una serie no oficial de vídeos creados por Reid Gower que combinan narraciones de Carl Sagan con espectaculares imágenes y música.
En este mismo blog:
 The Sagan Series Part 5 SETI Decide to Listen #decidetolistencampaign The Sagan Series Part 4 NASA Per Aspera Ad Astra The Sagan Series Part 3 The Reassuring Fable The Sagan Series Part 2 Life Looks for Life The Sagan Series Part 1 The Frontier Is Everywhere  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael Shermer - Kit de Detección de Camelos</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/06/michael-shermer-kit-de-deteccion-de/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/06/michael-shermer-kit-de-deteccion-de/</guid>
      <description>Estamos invadidos de información por todas partes. No todo es fiable, no todo se dice de buena fe, no todo está exento de oscuros intereses, no todo es ni siquiera sensato. Michael Shermer, fundador de la Skeptics Society y editor jefe de la Skeptic Magazine nos explica como sería su Kit de Detección de Camelos (Baloney Detection Kit), basado en diez preguntas que nos debemos hacer ante cada afirmación que escuchemos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El flujo laminar en acción</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/06/el-flujo-laminar-en-accion/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/06/el-flujo-laminar-en-accion/</guid>
      <description>Un interesante vídeo acerca del flujo laminar (laminar flow) que muestra a fluidos funcionando en capas. Lo explican perfectamente en la web de este experimento:
 This apparatus is an effective and safe educational tool or conceptual aide that displays the properties of laminar flow. The apparatus is designed to for easy operations and cleaning and provides great visual, real-time display of laminar flow. Students and educators will enjoy using the apparatus while gaining valuable knowledge of fluid dynamics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Sagan Series Part 5 - SETI Decide to Listen #decidetolistencampaign</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/06/sagan-series-part-5-seti-decide-to/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/06/sagan-series-part-5-seti-decide-to/</guid>
      <description>Aprovecho este nuevo episodio de The Sagan Series para recordar que el pasado mes de Abril la organización SETI anunció que debido a problemas de financiación su conjunto de radiotelescopios se tendrán que poner en modo de hibernación.
Precisamente hace no mucho el programa SETI empezó a afinar gracias al telescopio de la NASA Kepler, que permitió de inicio centrar la búsqueda en 50 planetas candidatos potencialmente habitables. A estos 50 se van uniendo más candidatos, y la intención del SETI es explorar los mil más probables en un plazo de un par de años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skeptics by Ted Burnham</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/06/skeptics-by-ted-burnham/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/06/skeptics-by-ted-burnham/</guid>
      <description> A short documentary about that most curious of creatures, the skeptic. Featuring Phil Plait and members of SSaSS, the Secular Students and Skeptics Society. Produced for a graduate class at the University of Colorado School of Journalism.
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que la cámara de un astronauta ve</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/05/lo-que-la-camara-de-un-astronauta-ve/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/05/lo-que-la-camara-de-un-astronauta-ve/</guid>
      <description> He encontrado en Reddit una auténtica maravilla. Se trata de un vídeo con imágenes grabadas desde el espacio comentado por Justin Wilkinson, ingeniero de la Crew Earth Observations en el Johnson Space Center de la NASA en Houston.
En el vídeo el Sr. Wilkinson describe los diferentes paisajes que se pueden ver (y distinguir) perfectamente desde la Estación Espacial Internacional. Disfruten, mejor si es en Alta Definición:
    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Ice Book</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/05/ice-book/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/05/ice-book/</guid>
      <description>The Ice Book es una maravillosa obra de arte creada por Davy McGuire y Kristin McGuire. Como resumen rápido se trata de unas pequeñas obras de teatro proyectadas sobre un libro popup para conseguir fantásticos efectos de perspectiva, ilusiones ópticas y magia. Mejor les dejo con este vídeo:
   En palabras de los autores:
 I always had the dream of creating a theatre performance that opened up like a pop-up book.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Sagan Series Part 4 - NASA Per Aspera Ad Astra</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/05/sagan-series-part-4-nasa-per-aspera-ad/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/05/sagan-series-part-4-nasa-per-aspera-ad/</guid>
      <description> The Sagan Series es una serie no oficial de vídeos creados por Reid Gower que combinan narraciones de Carl Sagan con espectaculares imágenes y música.
    En este mismo blog:
 The Sagan Series Part 3 The Reassuring Fable The Sagan Series Part 2 Life Looks for Life The Sagan Series Part 1 The Frontier Is Everywhere  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Sagan Series Part 3 - A Reassuring Fable</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/04/sagan-series-part-3-reassuring-fable/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/04/sagan-series-part-3-reassuring-fable/</guid>
      <description>Acaba de ser publicada la tercera parte de The Sagan Series, esta vez titulada The Reassuring Fable (la fábula tranquilizadora). Ya comenté los dos primeros episodios hace un par de meses. Os dejo aquí el vídeo, merece la máxima difusión:
    Os recuerdo que The Sagan Series es una serie no oficial de vídeos creados por Reid Gower que combinan narraciones de Carl Sagan con espectaculares imágenes y música.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Storm de Tim Minchin</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/04/storm-de-tim-minchin/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/04/storm-de-tim-minchin/</guid>
      <description>Hace unos meses les conté que durante la pasada TAM London 2010 asistimos al pre-estreno mundial del cortometraje de animación Storm the Animated Movie, basado en el genial poema musicalizado del fantástico Tim Minchin.
La idea de hacer el corto de animación surgió tras el tremendo éxito del poema, tanto en sus conciertos como en Youtube, cuya versión únicamente de audio registro varios cientos de miles de visionados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>William Shatner despierta a la tripulación del Discovery</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/03/william-shatner-despierta-la/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/03/william-shatner-despierta-la/</guid>
      <description>Me entero a través de reddit (fuente inagotable de conocimiento y procrastinación) que la NASA ha grabado un mensaje a modo de despertador para la tripulación del transbordador espacial Discovery con William Shatner y la sintonía de la serie original Star Trek. Si no saben de quién les hablo pueden pulsar la X que se encuentra en la esquina superior derecha o izquierda de su navegador.
    La transcripción del mensaje de Shatner es un homenaje a la propia locución de inicio de la serie Star Trek:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Sagan Series por Reid Gower</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/02/sagan-series-por-reid-gower/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/02/sagan-series-por-reid-gower/</guid>
      <description>Visto vía reddit y posteriormente recordado en diversos compartidos y blogs, quiero recomendar desde aquí esta maravilla de vídeos, dados a llamarse The Sagan Series.
The Sagan Series es una serie no oficial de vídeos creados por Reid Gower que combinan narraciones de Carl Sagan con espectaculares imágenes y música. Aclaro que no son vídeos oficiales de la NASA, y él mismo ante la confusión y las críticas recibidas tras el primer vídeo incluyó en los siguientes los logotipos de las demás agencias espaciales (con un tamaño proporcional a su presupuesto).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La European Spallation Source</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/02/la-european-spallation-source/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/02/la-european-spallation-source/</guid>
      <description>Hoy vienen juntas dos de mis pasiones: la ciencia representada por la European Spallation Source, y la ciencia ficción de calidad, por Patrick Stewart.
Ya sabrán que Patrick Stewart, además de su larga y valorada trayectoria como actor en obras de William Shakespeare, es conocido por haber sido el Capitán Jean-Luc Picard de Star Trek: La Nueva Generación y últimamente por encarnar al Profesor Charles Xavier en las películas de X-Men.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos, ahora en televisión</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/01/escepticos-ahora-en-television/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/01/escepticos-ahora-en-television/</guid>
      <description>Hace ya unas semanas que los señores José Antonio Pérez y Luis Alfonso Gámez nos anunciaron la preparación y estreno a primeros de 2011 del episodio piloto de Escépticos, una serie de divulgación para ETB, la televisión pública vasca. En función del éxito que coseche el piloto hay unos cuantos guiones para hacer una temporada completa de reportajes.
Jose A. Pérez es entre otras cosas el autor del blog Mi Mesa Cojea y creador de la serie Ciudad K para RTVE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Ciencia salvó mi alma</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/11/la-ciencia-salvo-mi-alma/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/11/la-ciencia-salvo-mi-alma/</guid>
      <description>Hace unos días pude ver este vídeo por primera vez en el blog de PZ Myers y me dejó quince minutos con la boca abierta. Lo vi por segunda vez cuando Borja Robert hizo mención de él en su blog. He vuelto a dar con él gracias a Ismael Pérez en Homínidos y no he podido resistirme a verlo por tercera vez ahora que alguien (nicasso) se ha tomado la molestia de subtitularlo en castellano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drazen Petrovic versus Oscar Schmidt</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/04/drazen-petrovic-versus-oscar-schmidt/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/04/drazen-petrovic-versus-oscar-schmidt/</guid>
      <description>Duelo estelar en la final de la Recopa de Europa (actual Copa Saporta en honor al gran Raimundo Saporta) de la temporada 1988-1989, El Real Madrid contra Snaidero de Caserta, que suponía básicamente un choque Drazen Petrovic contra Oscar Schmidt, dos jugadores entre los más grandes de la historia.
Basta ver el vídeo para darse cuenta del amplio repertorio de ambos.
   Petrovic terminó el partido con 62 puntos y Schmidt con 44.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ali G entrevista a Noam Chomsky</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/04/ali-g-entrevista-noam-chomsky/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/04/ali-g-entrevista-noam-chomsky/</guid>
      <description>El humorista Ali G entrevista a Noam Chomsky, que por cierto aguanta como un campeón.
   Dedicado a Minyatur, ya que comento con él las cosas que dice Chomsky.
(Via Pedro Jorge)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>