<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>design on Luiyología</title>
    <link>https://luiyo.net/tags/design/</link>
    <description>Recent content in design on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://luiyo.net/tags/design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Baking my Blog with JBake and GitHub</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/05/baking-my-blog-with-jbake-and-github/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/05/baking-my-blog-with-jbake-and-github/</guid>
      <description>Almost since I created my personal blog in 2003 I thought about moving it from blogger to my own domain, private hosting and so on. My laziness prevented me from doing so. Not because the migration itself, but for the maintenance it entailed.
Anyhow, I was determined to migrate my blog outside of any blogging platform. I wanted to have complete control over my content, but without wasting lots of time in maintenance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tu tasa de paro</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/01/tu-tasa-de-paro/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/01/tu-tasa-de-paro/</guid>
      <description>Algunos recordaréis (y los que no, ya lo sabéis) que en Julio del pasado año tuve el placer de participar en la PiWeek (Personal Innovation Week), una iniciativa muy interesante por parte de Kaleidos (una empresa madrileña orientada al software libre con la que tengo únótimë lazos). Esta iniciativa consiste en permitir cada seis meses que durante una semana completa todos los empleados de la empresa organicen y participen en proyectos totalmente personales (suyos o de otro compañero).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>III Congreso El Ser Creativo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/11/iii-congreso-el-ser-creativo/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/11/iii-congreso-el-ser-creativo/</guid>
      <description>Al igual que el pasado año, esta semana voy a tener el privilegio de asistir como invitado a El Ser Creativo, III Congreso de Mentes Brillantes, que se celebrará el 6 y 7 de Noviembre en Madrid. De nuevo tendré la misión de cubrir el evento a través de @escepticos, el Twitter de ARP-SAPC (Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico), haré muchas fotos y posteriormente ayudaré a redactar la crónica para la revista El Escéptico de ARP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Ice Book</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/05/ice-book/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/05/ice-book/</guid>
      <description>The Ice Book es una maravillosa obra de arte creada por Davy McGuire y Kristin McGuire. Como resumen rápido se trata de unas pequeñas obras de teatro proyectadas sobre un libro popup para conseguir fantásticos efectos de perspectiva, ilusiones ópticas y magia. Mejor les dejo con este vídeo:
   En palabras de los autores:
 I always had the dream of creating a theatre performance that opened up like a pop-up book.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fallece DeLorean</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/03/fallece-delorean/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/03/fallece-delorean/</guid>
      <description>Hace unos días falleció a los 80 años John Z. DeLorean, aquel exitoso alto directivo de Pontiac (en los 60) y General Motors (en los 70) que se lanzó a su propia aventura con un efímero éxito antes de la total bancarrota.
Su propósito era crear coches excitantes, en lugar de simples vehículos para transportarse.
Antes de hundirse consiguió crear un sólo modelo de coche, el DMC-12 (Foto Interior - Twin Turbo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otro Vehiculo de Mobilidad Personal</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/12/otro-vehiculo-de-mobilidad-personal/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/12/otro-vehiculo-de-mobilidad-personal/</guid>
      <description>En Engadget lo atribuyen a Toyota (y no lo dudo) aunque también lo venden como nuevas fotos del i-unit, cuando este cacharro no se parece en mucho al que vemos en el post anterior.
Viendo las fotos, podemos compararlos. Este se cubre totalmente, parece que también se reclina (esos carriles que lleva en la espalda podrían ser para eso), parece más pensado para carretera.
Si siguen apareciendo estos bichos, será señal de que los japoneses le ven futuro (y dinero).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevos Robots de Toyota</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/12/nuevos-robots-de-toyota/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/12/nuevos-robots-de-toyota/</guid>
      <description>Nuevos Robots de Toyota  La compañia japonesa Toyota ha presentado hoy sus nuevos modelos de robot, demostrando su enorme distancia tecnológica frente al resto del planeta. Merece la pena ver las fotos que tienen en Gizmodo.
Al de la izquierda lo han llamado i-foot, y su objetivo es ayudar a los discapacitados a desplazarse o incluso subir escaleras. Antes de que lo preguntéis, el bicho se arrodilla para que puedas montarte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relojes de Sol... Digitales</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/12/relojes-de-sol-digitales/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/12/relojes-de-sol-digitales/</guid>
      <description>Leo en Slashdot acerca de este invento reciente (patentado sólo hace diez años) que puede verse a escala grande en el Sundial Park (Genk, Bélgica), el Deutsches Museum (Munich Alemania), el Kölnisches Stadtmuseum (Colonia, Alemania), y desde hace poco en Martha&#39;s Vineyard (USA).
Relojes de Sol Digitales  Y si no te apetece ir hasta estos museos o parques, en la página Digital Sundials International puedes comprarte uno chiquitito para ponerlo en el jardin por el módico precio de 91 euros (4,60 adicionales para el envío desde Alemania).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calendario en Dodecaedro</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/calendario-en-dodecaedro/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/calendario-en-dodecaedro/</guid>
      <description>En esta página de la Universidad de Bergen (Noruega) tienen una aplicación para poder construirte tu propio calendario con forma de dodecaedro.
Es fantástico, yo ya me hice uno con mi papel chachi de 100 gramos. Además te dan la opción de elegir varias cosas:
 Lados pentagonales o romboidales Trece idiomas, entre ellos el castellano Inicio de la semana en Domingo o Lunes Resultado en PDF o PostScript Y por supuesto.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
