<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>news on Luiyología</title>
    <link>https://luiyo.net/tags/news/</link>
    <description>Recent content in news on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://luiyo.net/tags/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>#NoSinEvidencia</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/12/nosinevidencia/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/12/nosinevidencia/</guid>
      <description>( Mediante la difusión de este manifiesto me adhiero a la iniciativa #NoSinEvidencia. Podéis seguir la actividad de la campaña en el hashtag de Twitter #NoSinEvidencia)  
Logo de la iniciativa #NoSinEvidencia (fuente)     MANIFIESTO  La evidencia científica es uno de los pilares sobre los que se asienta la medicina moderna. Esto no siempre ha sido así: durante años, se aplicaron tratamientos médicos sin comprobar previamente su eficacia y seguridad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Divulgación 2.0, de todos y para todos</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/02/divulgacion-20-de-todos-y-para-todos/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/02/divulgacion-20-de-todos-y-para-todos/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó hace 24 horas en el blog de Street Alicante Science)
Hasta hace poco la divulgación en este país se hacia para unos pocos y habitualmente también se originaba en unos pocos. Gracias al imparable desarrollo de Internet y la sociedad de la información, esto afortunadamente también se ha democratizado y vemos como día a día sigue en un crecimiento imparable hasta ahora e inimaginable hace unos años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comienza mi Campaña 10:23</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/02/comienza-mi-campana-1023/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/02/comienza-mi-campana-1023/</guid>
      <description>Como ya saben, y ya les he anunciado en repetidas ocasiones, mañana se celebra en todo el mundo la Campaña 10:23, una manifestación para concienciar acerca de los peligros y engaños de la homeopatía.
Finalmente se llevará a cabo en unos 27 países y 70 ciudades de todo el mundo y todos los continentes. En mi caso era tentador (y cómodo) Madrid, que reunirá más de 50 personas, pero desde el principio decidí que fuera en Zaragoza, sede de la concesión más lamentable a la homeopatía, una Cátedra que la Universidad de Zaragoza vendió a Boiron, empresa multinacional líder del sector homeópata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me sumo a la Campaña 10:23</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/01/me-sumo-la-camapana-1023/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/01/me-sumo-la-camapana-1023/</guid>
      <description>El próximo día 5 de Febrero manifestantes en varias ciudades del mundo cometeremos de forma coordinada un placebocidio homeopático (del que ya hemos hablado aquí) para llamar la atención sobre el asunto y sensibilizar a la opinión pública de que la homeopatía no sólo no funciona sino que no es posible que funcione. De este modo, el objetivo más importante es animar tanto a consumidores como a médicos y farmacéuticos para que recurran a los medicamentos que realmente han demostrado efectos (positivos) en la salud de los pacientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los seis condenados de Pitcairn irán a prisión</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/11/condenados-de-pitcairn-iran-prision/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/11/condenados-de-pitcairn-iran-prision/</guid>
      <description>¿Recordáis estas dos entradas (I y II) de Septiembre y Octubre de 2004 sobre la isla de Pitcairn? Os hago un resumen, también para los nuevos.
Pitcairn es una pequeña colonia británica en mitad del Pacífico donde viven tan sólo 46 personas. En Septiembre de 2004 siete de ellos (incluído el alcalde), más de la mitad de la población adulta masculina, fueron acusados de más de 100 casos de asalto sexual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Land of the Free</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/08/land-of-free/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/08/land-of-free/</guid>
      <description>Mirad como se termina, en el estado de los mormones, en el país de las libertades, con una fiesta Rave de dudosa legalidad. Brutales los videos (son similares, unos con más calidad, otros con sonido, pero lo mismo) que aparecen al final.
Hecho público a través de WikiNews (o WikiNoticias), &#34;periodismo de primera mano&#34;, una fuente de noticias de contenido libre, tan libre que cualquiera puede escribir, con lo que eso conlleva a veces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adiós Scotty</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/07/adios-scotty/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/07/adios-scotty/</guid>
      <description>James Doohan, el actor que interpretó al ingeniero jefe Montgomery Scott en Star Trek, ha fallecido hoy a los 85 años en su casa de Redmond (Washington) a causa de una neumonía que ha complicado su de por sí mal estado a causa del Alzheimer.
No tengo tiempo para escribir el post de despedida que este gran personaje merece, que será siempre recordado por la famosa frase &#34;Beam me up, Scotty&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fallece George Mikan</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/06/fallece-george-mikan/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/06/fallece-george-mikan/</guid>
      <description>Fue el primer gran pívot del baloncesto profesional estadounidense. Hace años tuvieron que amputarle una pierna por complicaciones en su diabetes y problemas de riñón. Hace poco tuvo en riesgo la pierna buena por el mismo motivo.
El gran George Mikan fue trasladado el pasado sábado de un hospital a un centro de rehabilitación, pero no pudo superar la última crisis y ha fallecido a los 80 años.
Mikan siempre utilizó sus gafas redondas de alambre para jugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fallece DeLorean</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/03/fallece-delorean/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/03/fallece-delorean/</guid>
      <description>Hace unos días falleció a los 80 años John Z. DeLorean, aquel exitoso alto directivo de Pontiac (en los 60) y General Motors (en los 70) que se lanzó a su propia aventura con un efímero éxito antes de la total bancarrota.
Su propósito era crear coches excitantes, en lugar de simples vehículos para transportarse.
Antes de hundirse consiguió crear un sólo modelo de coche, el DMC-12 (Foto Interior - Twin Turbo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cierra Madrid Rock</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/02/cierra-madrid-rock/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/02/cierra-madrid-rock/</guid>
      <description>Hace pocos días anunciaron el cierre de Madrid Rock, un referente fundamental para la cultura madrileña durante los 24 años que ha estado abierta esta tienda en Gran Vía 25.
  Allí he comprado la mayor parte de mis discos originales. Recuerdo ir desde pequeño y pasar la tarde ojeando cassettes y vinilos, buscando algunos a buen precio y esperando incluso colas para ser de los primeros en comprar un disco recién publicado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Puede JMS relanzar Star Trek?</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/02/puede-jms-relanzar-star-trek/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/02/puede-jms-relanzar-star-trek/</guid>
      <description>Es una gran noticia que se produzca movimiento tras conocer que la productora ha cancelado la quinta temporada de Star Trek: Enterprise.
La gente se está organizando, uniendo sus fuerzas. Se han creado bastantes páginas para reivindicar la permanencia de la serie y hace poco han reunido fondos para publicar un anuncio el día 21 de Febrero a toda página y bien posicionado en la edición impresa de Los Angeles Times, gracias en parte a un fan de la serie que trabaja en el periódico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un nuevo Stonehenge</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/02/un-nuevo-stonehenge/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/02/un-nuevo-stonehenge/</guid>
      <description>Leo en Slashdot que un grupo de aficionados a la Astronomía han construido una réplica moderna de Stonehenge en sus antípodas, a una hora de coche de Wellington, capital de Nueva Zelanda.
El Stonehenge Aotearoa (nombre maori para Nueva Zelanda), ianugurado este pasado fin de semana, es una adaptación a escala real de su antecesor en Salisbury, Inglaterra, construida por la Phoenix Astronomical Society, gracias en parte a una subvención de 56.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los 10 Mayores Avances Científicos del 2004</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/12/los-10-mayores-avances-cientficos-del/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/12/los-10-mayores-avances-cientficos-del/</guid>
      <description>Leo en Slashdot que la revista Science ha publicado su lista con los 10 Mayores Avances Científicos del 2004 que ya termina.
Revista Science  La lista la encabezan los robots de la NASA que descubrieron evidencias de la presencia de agua en Marte. Se jugó el primer puesto con el hallazgo de restos hobbiticos en Indonesia.
Os acerco la lista completa, para los perezosos que no quieren navegar:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasaportes tristes</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/pasaportes-tristes/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/pasaportes-tristes/</guid>
      <description>Los americanos no pueden sonreir en las fotografías de sus pasaportes. Ignoro si aquí se permite pero, aunque tenga su lógica, me ha hecho gracia.
Como suele pasar con estas cosas, ya lo han contado otros. Os copio fragmentos del artículo sobre el tema en el USA Today:
Foto Triste   The new guidelines permit people to smile for passport and visa pictures but frown on toothy smiles, which apparently are classified as unusual or unnatural expressions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Rey Kong</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/el-rey-kong/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/el-rey-kong/</guid>
      <description>Peter Jackson (a estas alturas creo que no necesita presentación) con El Señor de los Anillos explotó un fenómeno nuevo, los DVD&#39;s extendidos y de coleccionista. Algo que ya estaba inventado, pero él lo glorificó, proporcionándole el dinero suficiente para pasar el resto de su vida haciendo las películas que mejor le parezcan.
Ahora está rodando una revisión de la película King Kong. Y nos guste o no lo que hace, este chico no puede ser convencional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gollum ha calado</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/gollum-ha-calado/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/gollum-ha-calado/</guid>
      <description>Gollum Statue  Leo en Esa La He Visto que la famosa revista de cine Premiere Magazine ha publicado una lista de los 100 Mejores Personajes de la Historia del Cine.
Dicha lista sitúa a Gollum en el puesto décimo, por delante de grandes personajes (e interpretaciones) como Charles Foster Kane (Ciudadano Kane), Hannibal Lecter (El Silencio de los Corderos) o Rick Blaine (Casablanca). Es una fuerte apuesta por un personaje joven en el Cine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creacionistas explicando los restos del hobbit</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/creacionistas-explicando-los-restos/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/creacionistas-explicando-los-restos/</guid>
      <description>Darwin vino del mono  Me encuentro en BoingBoing con alguien que dice que el Creacionismo podría explicar los restos hallados mejor que el Darwinismo. Nunca he comprendido ni uno sólo de los argumentos de los Creacionistas, y con este paisano me pasa exactamente lo mismo. Os dejo el texto original en la American Family Association porque se explica sólo.
 The president of a creation apologetics group says the dwarf skeleton of a supposedly primitive man recently found on an island in Indonesia may confound evolutionists, but it is easy for creationists to explain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallados Restos Hobbiticos</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/hallados-restos-hobbiticos/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/hallados-restos-hobbiticos/</guid>
      <description>Homo Floresiensis  Leo un enlace que me pasa Jose en elmundo.es (como jode que elpais.es sea de pago) que investigadores australianos han encontrado restos de una nueva especie de ser humano, que, por haber vivido en la Isla Flores del archipiélago indonesio, han decidido llamar &#39;Homo Floresiensis&#39;, cuya característica esencial es su corta altura, no superior a un metro en edad adulta.
En la imagen vemos una posible recreación de la (se cree) propietaria de los restos encontrados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más Sobre la Isla Pitcairn</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/mas-sobre-la-isla-pitcairn/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/mas-sobre-la-isla-pitcairn/</guid>
      <description>A finales de Septiembre os comenté el escalofriante caso de la Isla Pitcairn. Os lo recuerdo por encima. Una policía británica pasó por esta poco accesible isla, de 47 habitantes, y charlando con las mujeres nativas registró más de 100 denuncias por acoso sexual referidas contra siete hombres, más de la mitad de la población masculina de la isla.
Ahora leo que ya tenemos sentencia. Seis de los siete acusados han sido condenados, pero algunas formalidades les mantienen por ahora fuera de la carcel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adiós Superman</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/adios-superman/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/adios-superman/</guid>
      <description>Superman  Un fallo cardíaco se llevó ayer domingo a Christopher Reeve a los 52 años.
Ni Lex Luthor ni la Kriptonita pudieron con él. Un accidente montando a caballo en 1995 le impidió separarse de una silla para el resto de sus días, pero eso no le impediría seguir volando en nuestros sueños. Dedicó su vida defender activamente investigaciones médicas como las que se realizan con células madre, creó su propia fundación para parapléjicos y viajó todo lo que pudo para dar esperanza a minusválidos de todo el mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isla Pitcairn</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/09/isla-pitcairn/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/09/isla-pitcairn/</guid>
      <description>En esta pequeña colonia británica en mitad del Pacífico viven tan sólo 46 personas. Asombra conocer que siete de ellos (incluído el alcalde), más de la mitad de la población adulta masculina, estan acusados de más de 100 casos de asalto sexual, llegando incluso a la violación de una niña de 5 años.
Sería demasiado fácil explicarlo porque los residentes en la isla son descendientes de amotinados de un barco (el HMS Bounty) en 1790, y de la escasa población nativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scotty Tiene Su Estrella</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/09/scotty-tiene-su-estrella/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/09/scotty-tiene-su-estrella/</guid>
      <description>James Doohan estrenando su estrella  Mi admirado James Doohan, Montgomery Scott &#34;Scotty&#34; en la serie Star Trek, acaba de estrenar su estrella en el Paseo de la Fama de Hollywood, exactamente en el 7021 de Hollywood Bulevard. Tan simpático como siempre, dijo a la prensa:
 I am really bummed I missed the convention on Sunday but this made up for it. I&#39;ll remember it every time I walk by his star.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
