<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>theater on Luiyología</title>
    <link>https://luiyo.net/categories/theater/</link>
    <description>Recent content in theater on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 May 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://luiyo.net/categories/theater/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>The Ice Book</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/05/ice-book/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/05/ice-book/</guid>
      <description>The Ice Book es una maravillosa obra de arte creada por Davy McGuire y Kristin McGuire. Como resumen rápido se trata de unas pequeñas obras de teatro proyectadas sobre un libro popup para conseguir fantásticos efectos de perspectiva, ilusiones ópticas y magia. Mejor les dejo con este vídeo:
   En palabras de los autores:
 I always had the dream of creating a theatre performance that opened up like a pop-up book.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Astrólogo Fingido</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/05/el-astrologo-fingido/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/05/el-astrologo-fingido/</guid>
      <description>El Astrólogo Fingido de Calderón de la Barca  He llegado a casa hace poco de ver El Astrólogo Fingido, de Pedro Calderón de la Barca, dirigida por Gabriel Garbizu.
Hacía tiempo que no me reía tanto en el teatro. Mucho tiempo. A la magnífica obra de Calderón, se une esta vez el genial trabajo de los actores, que no se quedaban en simples recitadores, como suele pasar otras veces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yo, Claudio</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/02/yo-claudio/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/02/yo-claudio/</guid>
      <description>Este pasado sábado pude asistir a la representación teatral de Yo, Claudio de Robert Graves, adaptado por José Luis Alonso de Santos y con el fantástico Héctor Alterio interpretando a Claudio.
Ignoraba (hasta esta mañana) que es candidata a siete premios Max, siendo la obra que más nominaciones acumula este año.
El mismo Claudio tras su muerte nos explica como siendo cojo, tartamudo, tonto, ridículo y republicano llegó a ser emperador de Roma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Venganza de Don Mendo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/02/la-venganza-de-don-mendo/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/02/la-venganza-de-don-mendo/</guid>
      <description>El sábado pude ver otra comedia que me habían recomendado, La Venganza de Don Mendo de Pedro Muñoz Seca, dirigida por Jaime Azpilicueta.
Toda una mezcla de talentos, desde Raúl Sender interpretando a Don Mendo, a Antonio Mingote en la ilustración de toda la escenografía y el vestuario.
Una gran comedia acerca de las desventuras de Don Mendo, y todo su esfuerzo por llevar a cabo su venganza a cualquier precio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noche de Reyes</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/02/noche-de-reyes/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/02/noche-de-reyes/</guid>
      <description>El principio de este fin de semana teatral me llevó el viernes a ver Noche de Reyes de William Shakespeare, dirigida por el irlandés Denis Rafter.
Es una comedia de enredo acerca de las desventuras de dos hermanos mellizos separados tras un naufragio, y posteriormente confundidos entre sus amantes, admiradores y detractores. No demasiado original hoy en día, pero divertido.
La escena se basaba en un espacio libre, ocupado sólo con un baúl, un tronco y una caja de música, y una decoración bastante austera, con siete telas colgando inmóviles que hacen la función de árboles, montañas, edificios, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rigoletto</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/rigoletto/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/rigoletto/</guid>
      <description>Anoche estuve viendo por primera vez una Ópera en directo, la famosa obra de Giuseppe Verdi, Rigoletto, representada por Iberópera con la Orquesta Lírica de Madrid, bajo la dirección de Sergio Kulhmann. Fue una noche de sensaciones encontradas, pero me dejó buen sabor de boca.
Uno de los primeros lamentos fue por las localidades. No quedaban en otro sitio más que en el gallinero, en la zona &#39;Taburetes Paraiso&#39;. Yo he ido mucho al gallinero del Teatro Español, y desde allí se sigue muy bien la escena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alguien voló sobre el Nido del Cuco</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/alguien-volo-sobre-el-nido-del-cuco/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/alguien-volo-sobre-el-nido-del-cuco/</guid>
      <description>Alguien voló sobre el Nido del Cuco, de Dale Wasserman  Anoche estuve en el Teatro de Móstoles viendo esta obra del grupo Réplika Teatro, que tienen su propia academia de actores, y con un gran reparto de gente jóven, curiosamente con algunas caras conocidas para mí (aunque aún no las ubico). Me encantó, tanto o más que la película de Milos Forman, que tendré que volver a ver necesariamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Esperado Comentario de Cats</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/03/el-esperado-comentario-de-cats/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/03/el-esperado-comentario-de-cats/</guid>
      <description>Sean Michael Palmer acting as Munkustrap - Photo Credit: Michael Benedict  Ha pasado mucho tiempo desde que fui a ver Cats. No debí dejar pasar tanto porque no recuerdo algunas de las cosas que quería comentar. Bueno, empezamos.
Así como El Fantasma de la Opera me parece una gran obra, pero no me pareció una gran adaptación, en el caso de Cats no tengo dudas. El Musical de Cats no me gustó.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>