<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>music on Luiyología</title>
    <link>https://luiyo.net/tags/music/</link>
    <description>Recent content in music on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Apr 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://luiyo.net/tags/music/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>NECSS 2012 - Northeast Conference on Science and Skepticism</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/necss-2012-northeast-conference-on/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/necss-2012-northeast-conference-on/</guid>
      <description>Programé esta entrada hace algo menos de una semana desde Madrid. En estos momentos estoy en un tren camino de Washington a Nueva York, probablemente leyendo o durmiendo, pero la magia de la informática me permite contaros qué tengo pensado hacer este próximo fin de semana. La excusa para este viaje de 10 días por los Estados Unidos es que tengo la intención de participar en la próxima NECSS 2012 (Northeast Conference on Science and Skepticism), que se celebra aquí en la Gran Manzana el 21 y 22 de Abril.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Febrero 2012 (II)</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/02/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/02/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero/</guid>
      <description>En Febrero tenemos doble sesión de Escépticos en el Pub Madrid. Ya tuvimos a Julián Palacios (Per Ardua ad Astra) hablando de Medicina futurista y a finales de mes contaremos con un extra especial.
Eugenio Manuel Fernández Aguilar (Ciencia en el XXI), que ya estuvo hablando de la conspiración lunar en la primera temporada de Escépticos en el Pub Madrid, nos hablará del fin del mundo, o siendo menos ambiciosos del fin de la humanidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Storm de Tim Minchin</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/04/storm-de-tim-minchin/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/04/storm-de-tim-minchin/</guid>
      <description>Hace unos meses les conté que durante la pasada TAM London 2010 asistimos al pre-estreno mundial del cortometraje de animación Storm the Animated Movie, basado en el genial poema musicalizado del fantástico Tim Minchin.
La idea de hacer el corto de animación surgió tras el tremendo éxito del poema, tanto en sus conciertos como en Youtube, cuya versión únicamente de audio registro varios cientos de miles de visionados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mérito de Rosendo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/10/el-merito-de-rosendo/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/10/el-merito-de-rosendo/</guid>
      <description>Me entero a través de Lebyrus que Rosendo acaba de recibir en Córdoba de manos del Rey la Medalla al Mérito de las Bellas Artes.
Premio, totalmente merecido, que también recibieron en el mismo acto entre otros Joaquín Sabina y la periodista Maruja Torres, que no pudo recoger su medalla por encontrarse en el Líbano cubriendo el conflicto.
Joaquín Sabina recibiendo la medalla al Mérito de las Bellas Artes  (Via Lebyrus)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rosendo y la &#39;piratería&#39;</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/05/rosendo-y-la-piratera/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/05/rosendo-y-la-piratera/</guid>
      <description>Me encuentro en Barrapunto con una entrevista para el Periódico Digital (.pdf) del memorable Rosendo Mercado en la que habla de su nuevo disco (Lo malo es... ni darse cuenta) y del asunto de la piratería.
Tenía que ser alguien como él quien pusiese sensatez en todo esto. Y, por cierto, no me pierdo su concierto de presentación del nuevo disco el próximo 11 de Junio en Aqualung. Avisados estáis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aerosmith - Dream On</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/03/aerosmith-dream-on/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/03/aerosmith-dream-on/</guid>
      <description>Para todos aquellos que desconozcan esta canción que tanto nos motiva a algunos.
Escrita por Steven Tyler, fue presentada en un single en Junio de 1973, incluida en el disco &#34;Aerosmith&#34; en ese mismo 1973. Volvió a ser editada en 1976, cuando llego al número 3 del Billboard.
Esta canción tiene incluso su propio club de fans. No será la única, pero es curioso. ¿Nos apuntamos Akin?
Disco Aerosmith de Aerosmith (1973)  Aerosmith - Dream On</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cierra Madrid Rock</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/02/cierra-madrid-rock/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/02/cierra-madrid-rock/</guid>
      <description>Hace pocos días anunciaron el cierre de Madrid Rock, un referente fundamental para la cultura madrileña durante los 24 años que ha estado abierta esta tienda en Gran Vía 25.
  Allí he comprado la mayor parte de mis discos originales. Recuerdo ir desde pequeño y pasar la tarde ojeando cassettes y vinilos, buscando algunos a buen precio y esperando incluso colas para ser de los primeros en comprar un disco recién publicado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>