<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>event on Luiyología</title>
    <link>https://luiyo.net/tags/event/</link>
    <description>Recent content in event on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://luiyo.net/tags/event/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>FOSDEM 2021, the first virtual FOSDEM</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2021/02/fosdem-2021/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2021/02/fosdem-2021/</guid>
      <description>Due to the pandemic this year I could not make my yearly pilgrimage to Brussels, but I was still able to attend FOSDEM as it mutated to an online conference for the first time. It has not been the same, but it is still an experience I cannot miss.
For those of you who don&amp;rsquo;t know FOSDEM, I will keep my usual description. It is the biggest conference in Europe (and one of the biggest around the world) related to Open Source development and communities.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Congreso esLibre 2020</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2020/10/eslibre-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2020/10/eslibre-2020/</guid>
      <description>Disclaimer: Out of necessity, this entry will be shorter than I would like and in Spanish, despite most of my readers (according to Google Analytics) do not have Spanish as their main language.
No pude asistir a la anterior edición de esLibre en Granada (a pesar de que lo tenía previsto inicialmente) pero en ningún caso me quería perder el evento de 2020. Tanto es así que presenté una propuesta de charla incluso :-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSDEM 2020, 20 Years of FOSDEM</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2020/02/fosdem-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2020/02/fosdem-2020/</guid>
      <description>It has been almost a month since I returned from another intense and thought-provoking weekend in Brussels, although it still feels like it was just yesterday. I couldn&amp;rsquo;t write this before, as I have been quite busy both at work and at home.
 FOSDEM 2020 poster - CC BY-NC-SA License   For those of you who don&amp;rsquo;t know FOSDEM, it is the biggest conference in Europe (and one of the biggest around the world) related to Open Source development and communities.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Things Conference and Commit Conf 2019</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2019/12/big-things-commit-conf-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2019/12/big-things-commit-conf-2019/</guid>
      <description>A few days ago I had the opportunity and the privilege to deliver three different talks, in three consecutive days, in two international events: Big Things Conference 2019 and Commit Conf 2019. This crazy coincidence forces me to write one single post to summarize my experience in both events, including an overview of my three talks.
Taking advantage of this, I have also created a new section on this website to publish the main public talks that I&amp;rsquo;m proudly giving.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tolkien 2019 in Birmingham</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2019/08/tolkien-2019-in-birmingham/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2019/08/tolkien-2019-in-birmingham/</guid>
      <description>Showing off my double nationality - CC {map[cc-license:by-nc-sa classes:image lateral src:https://live.staticflickr.com/65535/48565095406_47473dba20_k.jpg title:Showing off my double nationality] 0xc0021fa340 &amp;lt;nil&amp;gt; image true 0 {0 {0 0}} 466 { 0 0 0} &amp;lt;nil&amp;gt;} License   If you are reading this you probably know already that I am a big fan of J.R.R. Tolkien, to the point that I joined the Spanish Tolkien Society (Sociedad Tolkien Española) almost 20 years ago and I usually don&amp;rsquo;t miss any of their events.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Greach 2019</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2019/03/greach-2019/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2019/03/greach-2019/</guid>
      <description>Greach 2019 - CC BY-NC-SA License   This week I could attend another fantastic Greach Conference, an international conference that in previous years was focused on the Apache Groovy language and ecosystem (Grails, Gradle, etc.) but this year has expanded the scope to other technologies related to the JVM like Micronaut, GraalVM, Spring Boot, Kotlin, Android, &amp;hellip;
Greach is a non-profitable event held in Madrid since 2011 (I think I&amp;rsquo;ve missed only one edition).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSDEM 2019: Sunday</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2019/02/fosdem-2019-sunday/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2019/02/fosdem-2019-sunday/</guid>
      <description>My Saturday finished having a great dinner with friends and lots of laughs in one of our favorite restaurants in Brussels.
 FOSDEM 2019 poster - CC BY-NC-SA License   As usual, my Sunday at FOSDEM started again very early. Lot&amp;rsquo;s of things to see in a complete set of new devrooms/tracks. This year I focused my second day in the Community and Geospatial devrooms.
Before continuing, if you want to read my summary of the previous day you can follow this link: FOSDEM 2019: Saturday.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSDEM 2019: Saturday</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2019/02/fosdem-2019-saturday/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2019/02/fosdem-2019-saturday/</guid>
      <description>It has been a week since I returned from another intense and thought-provoking weekend in Brussels, although it still feels like it was just yesterday. This year, apart from attending FOSDEM (as I intend to do every year) I took a very early flight on Friday to visit new (for me) places in the city. In just one day I visited the European Parliament Hemicycle, the House of European History, the Parlamentarium and the Museum of Natural Sciences.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Greach 2018</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2018/03/greach-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2018/03/greach-2018/</guid>
      <description>Greach 2018 - CC BY-NC-SA License   Some days ago I attended as usual to the fantastic Greach Conference, an international conference about the Apache Groovy language and ecosystem: Groovy, Grails, Gradle and a lot other things. Greach is held each year in Madrid but everything is in English, and nowadays it&amp;rsquo;s surely one of the Top worldwide events about this technologies.
Greach is a non-profitable event organized by Iván López (@ilopar) and Alberto Vilches (@albertovilches), with some help from colleagues and a lot of sponsors.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSDEM 2018: Sunday</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2018/02/fosdem-2018-sunday/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2018/02/fosdem-2018-sunday/</guid>
      <description>After an interesting Saturday, finished with a great dinner with some friends in one of our favorite restaurants in Brussels, my Sunday at FOSDEM started again very early.
FOSDEM 2018  My choices for the Sunday were again diverse and (in most cases) successful. Apart from the closing keynotes, I spent some time in the Legal and Policy Issues devroom, a couple of talks in the HPC, Big Data, and Data Science devroom and half the afternoon in the Geospatial devroom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSDEM 2018: Saturday</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2018/02/fosdem-2018-saturday/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2018/02/fosdem-2018-saturday/</guid>
      <description>After an uncertain landing a few hours ago (the airport in Madrid was barely working due to a snowy morning), I&amp;rsquo;ve just arrived home but instead of having some rest after an intense and though-provoking FOSDEM I felt the urge to start writing about my weekend in Brussels.
I&amp;rsquo;ve been there not only to enjoy this wonderful city with its trappist beers and great food, but specially to attend FOSDEM as I intend to do every year.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Susan Gerbic in Skeptics in the Pub Madrid</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/09/susan-gerbic-in-skeptics-in-the-pub-madrid/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/09/susan-gerbic-in-skeptics-in-the-pub-madrid/</guid>
      <description>This entry is also published in Spanish in the website of ARP-SAPC
As you probably know, we are celebrating the XXX Anniversary of ARP-SAPC with a special event this next Saturday (Sep 30th) with Alfonso López Borgoñoz (@lopezborgonoz). As an addition to this celebration, a week later we&amp;rsquo;ll be honoured to host a Skeptics in the Pub Madrid special event with Susan Gerbic.
Affectionately called the Wikipediatrician, Susan Gerbic is the cofounder of Monterey County Skeptics and a self-proclaimed skeptical junkie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Greach 2017, the Groovy Spanish Conference</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/04/greach-2017-groovy-spanish-conference/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/04/greach-2017-groovy-spanish-conference/</guid>
      <description>I&#39;ll keep my intent to summarize all the important events that I&#39;m attending, and I&#39;ll do it again in English as the audience is international. Please, point me any mistake you may find  
 Greach Conference 2017 - CC BY-NC-SA License   This week I attended, as usual since I don&#39;t remember when, to Greach 2017, an international conference about the Apache Groovy language and ecosystem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codemotion 2016</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2016/11/codemotion-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2016/11/codemotion-2016/</guid>
      <description>Para mantener la buena costumbre (ya, lo sé, no siempre cumplo), voy a relatar brevemente mi experiencia durante Codemotion 2016, uno de los eventos sobre informática y programación más importantes del país. No hay números oficiales definitivos pero en la clausura la organización comentó que hubo más de 2.000 asistentes y más de 150 charlas/talleres. Suelo asistir todos los años, hay otros eventos más potentes e interesantes para tecnologías concretas pero como evento generalista donde puedes ver y oír de todo creo que Codemotion hoy en día no tiene rival (al menos en España).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Greach 2016, the Groovy Spanish conference</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2016/04/greach-2016-groovy-spanish-conference/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2016/04/greach-2016-groovy-spanish-conference/</guid>
      <description>I&#39;ll keep my intent to summarize all the important events that I&#39;m attending, and I&#39;ll do it again in English as the audience is international. Please, point me any mistake you may find  This last weekend I had the opportunity to attend Greach 2016. Greach is an international conference about the Groovy language and ecosystem, it&#39;s hosted here in Madrid but the conference is 100% in English to successfully attract top speakers and attendees.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSDEM 2016: Sunday</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2016/03/fosdem-2016-sunday/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2016/03/fosdem-2016-sunday/</guid>
      <description>Disclaimer: I attended FOSDEM in Brussels last January. I should have written this weeks ago but better late than ever, right?
 FOSDEM 2016 - CC BY-NC-SA License   You can read about the rest of my FOSDEM here:
FOSDEM 2016: Friday FOSDEM 2016: Saturday  As a retrospective, I attended a lot of talks and almost all of them were very interesting, but looking back now I realize that I should&#39;ve spent more time in the stands and aisles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSDEM 2016: Saturday</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2016/03/fosdem-2016-saturday/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2016/03/fosdem-2016-saturday/</guid>
      <description>Disclaimer: I attended FOSDEM in Brussels last January. I should have written this weeks ago but better late than ever, right?
 FOSDEM 2016 - CC BY-NC-SA License   After an interesting Friday (as I told you yesterday) our FOSDEM Saturday started early. I attended a couple of talks in the Free Java DevRoom, another couple about Open Source Design but surprisingly most of them were in the Legal and Policy Issues track.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSDEM 2016: Friday</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2016/03/fosdem-2016-friday/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2016/03/fosdem-2016-friday/</guid>
      <description>Disclaimer: I attended FOSDEM in Brussels last January. I should have written this weeks ago but better late than ever, right?
 FOSDEM 2016 - CC BY-NC-SA License   As you may know if you are reading this, FOSDEM is a not to be missed event about Free and Open Source Software (FOSS). By far, it is the most important gathering about FOSS in the planet. It&#39;s an unbeatable opportunity to attend great talks and workshops, but also to hang around with amazing people and top professionals.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Junio 2015</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2015/05/escepticos-en-el-pub-madrid-junio-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2015/05/escepticos-en-el-pub-madrid-junio-2015/</guid>
      <description>Cerramos la temporada con un evento potente: vendrá el divulgador José Manuel López Nicolás y nos hablará sobre los trucos de la industria cosmética. Creemos que el tema es muy interesante y estamos seguros de que os gustará. El ponente ya ha pasado por nuestro Pub y no hemos podido resistirnos a traerle de vuelta. Por la acumulación de eventos deportivos y sociales hemos tenido que poner la charla un viernes, concretamente el próximo viernes 12 de Junio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Mayo 2015</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2015/04/escepticos-en-el-pub-madrid-mayo-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2015/04/escepticos-en-el-pub-madrid-mayo-2015/</guid>
      <description>Como ya anunciamos durante el evento de abril, para mayo vamos a hacer algo nuevo.
Se cumplen 40 años de la publicación de un manifiesto contra la astrología (Objections to Astrology), que firmaron cerca de 200 científicos de todo el mundo (incluyendo 18 premios Nobel) con Bart J. Bok, Lawrence E. Jerome y Paul Kurtz a la cabeza, y 25 años de la versión española, respaldada por más de 250.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Abril 2015</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2015/04/escepticos-en-el-pub-madrid-abril-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2015/04/escepticos-en-el-pub-madrid-abril-2015/</guid>
      <description>El evento de Abril se ha tenido que desplazar a fin de mes para evitar el periodo vacacional, pero ya está a la vuelta de la esquina. El próximo evento de Escépticos en el Pub Madrid será el Sábado 25 de Abril de 2015 con la participación de Lucas Sánchez que vuelve de nuevo a visitarnos para hablar sobre un asunto de bastante actualidad: virus y conspiranoia.
Lucas Sánchez (@sonicando) es Bioquímico e investigador del Centro Nacional de Biotecnología del CSIC donde trabaja en el diseño y desarrollo de vacunas para enfermedades prevalentes en el tercer mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Marzo 2015</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2015/03/escepticos-en-el-pub-madrid-marzo-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2015/03/escepticos-en-el-pub-madrid-marzo-2015/</guid>
      <description>Tengo el gusto de anunciar que el próximo evento de Escépticos en el Pub Madrid será el Sábado 14 de Marzo de 2015 con la participación de Mauricio-José Schwarz que dará una prometedora charla titulada ¡Vamos a morir todos! El New Age y el negocio del miedo. Será la primera vez que tengamos a Mauricio en EeeP Madrid aunque ya ha pasado por otros eventos del mismo formato organizados por ARP-SAPC en otras ciudades como Barcelona o Santiago de Compostela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Enero 2015</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2014/12/escepticos-en-el-pub-madrid-enero-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2014/12/escepticos-en-el-pub-madrid-enero-2015/</guid>
      <description>(mientras pienso si retomo la costumbre de publicar aquí también las convocatorias de EeeP Madrid, les dejo una que no deben perderse)  Arrancaremos el nuevo año en Escépticos en el Pub Madrid con un evento que esperamos os resulte tan interesante como a nosotros sobre periodismo de datos y la necesidad ciudadana de contrastar críticamente la información que recibe. Para ello, el Sábado 10 de Enero de 2015 nos visitan David Cabo y Eva Belmonte con una charla titulada Periodismo para gente incrédula.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Octubre 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/10/escepticos-en-el-pub-madrid-octubre-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/10/escepticos-en-el-pub-madrid-octubre-2013/</guid>
      <description>Este próximo sábado vuelve Escépticos en el Pub Madrid y en esta ocasión repetimos ponente. Tras arrancar la temporada hace una semana con Eparquio Delgado (@eparquiodelgado), esta vez contamos con otro psicólogo totalmente diferente: Vuelve Ramón Nogueras, que ya dejó buen sabor de boca entre el público en Junio de 2011, su primera aparición en EeeP.
Ramón es Licenciado en Psicología por la Universidad de Granada, y Máster en Dirección y Gestión de Recursos Humanos por la Fundación Escuela de Negocios de Andalucía (ESNA).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Septiembre 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/09/escepticos-en-el-pub-madrid-septiembre/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/09/escepticos-en-el-pub-madrid-septiembre/</guid>
      <description>El comienzo de la nueva temporada de Escépticos en el Pub Madrid estaba en principio previsto para Octubre, pero finalmente hemos sumado una charla más y con ello el curso 2013-2014 empezará este próximo Domingo 22 de Septiembre. No hemos querido desaprovechar la oportunidad de contar en Madrid con Eparquio Delgado (@eparquiodelgado) por un doble motivo. Primero porque en ARP-SAPC le debemos un premio y segundo porque queremos que nos hable sobre un tema que merece toda nuestra atención.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Junio 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/05/escepticos-en-el-pub-madrid-junio-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/05/escepticos-en-el-pub-madrid-junio-2013/</guid>
      <description>El Sábado 8 de Junio tendremos una nueva edición de Escépticos en el Pub Madrid, y será la última de la temporada. ¡No falten!
Para cerrar el curso a lo grande tendremos a Jesús López Amigo. Jesús es un Arquitecto Técnico valenciano, racionalista, socio de ARP-SAPC y miembro de varias logias masónicas. Participa desde hace años en foros sobre mitos y conspiraciones (entre ellos el foro de conspiraciones de la JREF).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Mayo 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/04/escepticos-en-el-pub-madrid-mayo-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/04/escepticos-en-el-pub-madrid-mayo-2013/</guid>
      <description>El Sábado 11 de Mayo tendremos una nueva edición de Escépticos en el Pub Madrid y el título deja claro el contenido: Médicos, curas, homeópatas y brujas: a la conquista del efecto placebo
En esta ocasión el ponente será Ignacio García Ribas, Licenciado en Medicina por la Universidad Autónoma de Madrid y desde su época de estudiante especializado en Oncología. Hizo su tesis doctoral en el Imperial Cancer Research Fund en Londres investigando sobre terapia génica para el cáncer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Abril 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/03/escepticos-en-el-pub-madrid-abril-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/03/escepticos-en-el-pub-madrid-abril-2013/</guid>
      <description>El próximo Sábado 6 de Abril tendremos una nueva edición de Escépticos en el Pub Madrid con un tema muy apropiado para estas fechas. Además de una gran charla, finalmente hemos encontrado la ocasión perfecta para usar como cartel el magnífico trabajo de restauración de Cecilia Giménez.
El ponente será Miguel Ángel Sabadell, Licenciado en Astrofísica por la Universidad Complutense de Madrid y Doctor en Física Teórica en la Universidad de Zaragoza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Marzo 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/03/escepticos-en-el-pub-marzo-2013/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/03/escepticos-en-el-pub-marzo-2013/</guid>
      <description>El próximo Sábado 16 de Marzo vuelve Escépticos en el Pub Madrid, con un tema que esperamos genere un buen debate, con un sano e interesante intercambio de opiniones.
La charla será impartida por Almudena Martínez, humanista y sexóloga, y Montse Ibañez, matemática. Cuentan que se conocieron en un curso sobre sexualidad humana, y desde entonces vienen definiendo lo que consideran una visión novedosa sobre el erotismo y la sexualidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Febrero 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/01/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/01/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero-2013/</guid>
      <description>El próximo Sábado 2 de Febrero vuelve Escépticos en el Pub Madrid tras el parón navideño tras la gira por España de Sanal Edamaruku. Para la vuelta hemos escogido un tema que siempre suscita mucho interés: las vacunas.
Además estrenaremos para nuestros fieles asistentes el documental &#34;11-S: Demoliendo la conspiración&#34;, dirigido por Rubén Lijó (@RubenLijo) para Hablando de Ciencia y patrocinado por ARP-SAPC. El documental dura 11 minutos (¡qué casualidad!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NECSS 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/01/necss-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/01/necss-2013/</guid>
      <description>En Diciembre se abrió el registro para la edición 2013 de la Northeast Conference on Science &amp;amp; Skepticism (@NECSS), que este año se llevará a cabo del 5 al 7 de Abril en la magnífica ciudad de Nueva York. No quería dejar pasar la oportunidad de recordarlo, no quedarán muchas entradas disponibles pero siguen quedando.
Tuve la gran suerte de asistir a NECSS 2012. Allí pude conocer a gente fantástica y escuchar charlas muy interesantes e inspiradoras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sanal Edamaruku en España</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/12/sanal-edamaruku-en-espana/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/12/sanal-edamaruku-en-espana/</guid>
      <description>Sanal Edamaruku (@SanalEdamaruku) es presidente y fundador de Rationalist International agrupación a la que pertenecen (o pertenecían hasta su fallecimiento) figuras de la talla de Christopher Hitchens, Paul Kurtz, Richard Dawkins, Richard Stallman (yeah!), James Randi o Richard Wiseman entre otros. Ha trabajado durante décadas en la India promocionando la ciencia y luchando contra la superstición.
Saltó definitivamente al panorama internacional en 2008, cuando retó a un chamán que aseguraba poder matar en tres minutos a base de recitar mantras, a que le matase en directo en televisión bajo condiciones supervisadas a prueba de fraude.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>III Congreso El Ser Creativo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/11/iii-congreso-el-ser-creativo/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/11/iii-congreso-el-ser-creativo/</guid>
      <description>Al igual que el pasado año, esta semana voy a tener el privilegio de asistir como invitado a El Ser Creativo, III Congreso de Mentes Brillantes, que se celebrará el 6 y 7 de Noviembre en Madrid. De nuevo tendré la misión de cubrir el evento a través de @escepticos, el Twitter de ARP-SAPC (Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico), haré muchas fotos y posteriormente ayudaré a redactar la crónica para la revista El Escéptico de ARP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Especial Michael Shermer</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/10/escepticos-en-el-pub-madrid-especial/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/10/escepticos-en-el-pub-madrid-especial/</guid>
      <description>Los próximos 6 y 7 de Noviembre asistiré aquí en Madrid, por cortesía de su organizador Joaquín Zulategui, al III Congreso El Ser Creativo. Ya hablé de este singular evento en el blog el año pasado, y si otros líos no lo impiden espero poder hablar aquí también del evento de este año.
Entre otros interesantes ponentes, en El Ser Creativo podremos escuchar al magnífico Michael Shermer, que ya participó en 2011 en el evento hermano de El Ser Creativo en Puebla, México: la Ciudad de las Ideas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Octubre 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/09/escepticos-en-el-pub-madrid-octubre-2012/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/09/escepticos-en-el-pub-madrid-octubre-2012/</guid>
      <description>Tras el descanso veraniego llega el momento de retomar las buenas costumbres y hábitos. Una de las que me proporciona los ratos más interesantes es la celebración de Escépticos en el Pub en Madrid, que ya tiene convocada la primera charla de esta temporada.
Y para arrancar no podríamos tener mejor ponente que Antonia de Oñate. Además de muy buena amiga, insuperable conversadora y socia de ARP-SAPC, Antonia es Licenciada en Historia con la especialidad más curiosa e interesante que jamás he conocido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia sobre el MSL en el MDSCC</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/05/conferencia-sobre-el-msl-en-el-mdscc/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/05/conferencia-sobre-el-msl-en-el-mdscc/</guid>
      <description>Esta tarde me han invitado a asistir a una conferencia en el Centro de Visitantes del MDSCC (Madrid Deep Space Communications Complex) que el INTA (Instituto Nacional de Técnica Aeroespacial) y la NASA (National Aeronautics and Space Administration) tienen a medias en Robledo de Chavela, a pocos kilómetros de Madrid capital.
Mars Science Laboratory mission logo
Source: NASA/JPL @ Wikimedia Commons - Public Domain   El MDSCC es un centro de Comunicaciones que comenzó a construir la NASA en los sesenta para formar parte de una red mundial para el seguimiento de vehículos y sondas espaciales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Junio 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/05/escepticos-en-el-pub-madrid-junio-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/05/escepticos-en-el-pub-madrid-junio-2012/</guid>
      <description>Tras un tremendo mes de Mayo con tres ponentes estelares: José Manuel López Nicolás (@ScientiaJMLN), James Randi (@JREF) y D.J. Grothe (@DJGrothe), en Junio cerramos la temporada con otra charla de gran nivel y expectación.
La persona elegida para el cierre es Patricia Fernández de Lis (@pflis), periodista especializada en Ciencia y Tecnología, fue Redactora Jefe de la magnífica sección de Ciencias del Diario Público desde su fundación hasta su defunción (labor por la que recibió el premio Mario Bohoslavsky que concede ARP-SAPC por la contribución de Público a la lucha contra las pseudociencias) y actualmente es Directora de la web de noticias de Ciencia y Tecnología Materia, que acaba de echar a rodar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Alicante 2012 - Todas las charlas en audio</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/05/skepticamp-alicante-2012-todas-las/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/05/skepticamp-alicante-2012-todas-las/</guid>
      <description>Hace unos días se publicaron en la web de Radio Podcastellano los audios de las charlas de SkeptiCamp Alicante 2012. Gracias a ellos podéis disfrutar de nuevo (o por primera vez) de todas las charlas.
Lamentablemente no han encontrado chicha suficiente ni en la Bienvenida ni en la Clausura para un episodio propio, pero pueden escucharme en casi cualquiera de los cortes ejerciendo mis labores de humilde presentador y moderador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Alicante - Horario Definitivo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/05/skepticamp-alicante-horario-definitivo/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/05/skepticamp-alicante-horario-definitivo/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Quedan unas horas para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos este Sábado 5 de Mayo durante Street Alicante Science.
Aunque habitualmente el horario se debe anunciar la misma mañana del evento, dada la expectación generada paso a detallarles lo que tendremos el gusto de escuchar mañana:
  Hora Ponente/s Título   10:00 - 10:30 Luis García Presentación y Bienvenida   10:30 - 11:00 Nahum Méndez Chazarra Al fin y al cabo, tampoco fuimos tan distintos   11:00 - 11:30 José Francisco García Martínez El tiempo es una droga   11:30 - 12:00 Pausa para desayunar    12:00 - 12:30 Alicia Frías González Alicia en el país de los escépticos   12:30 - 13:00 Fernando Frías Sánchez Escepticismo desde el suelo   13:00 - 13:30 Shaila Villar García “Soy criminóloga… no CSI”   13:30 - 14:00 Aarón Pedreño Sala La Entomología Forense como herramienta contra el crimen   14:00 - 15:30 Comida    15:30 - 16:00 Mario Vera Méndez Algunas curiosidades debajo del mar   16:00 - 16:30 Héctor Castro Gómez Neurología, la ciencia de vanguardia   16:30 - 17:00 José Carlos Vaqué Alcázar El cáncer: mitos y verdades   17:00 - 17:30 Darío Pescador Personas cualificadas, mitos y promesas   17:30 - 18:00 Pausa para merendar    18:00 - 18:30 Antonio Pérez Verde Horóscopos y otras formas de perder el tiempo   18:30 - 19:00 José Ángel Carrión Rodrigo Exoplanetas: Guía del Autoestopista Galáctico   19:00 - 19:30 Meritxell Farre Serra Harry Houdini, Cazador de mediums   19:30 - 20:00 Ángel V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neurología y Cronobiología en SkeptiCamp Alicante</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/neurologia-y-cronobiologia-en/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/neurologia-y-cronobiologia-en/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Queda una semana para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante Street Alicante Science.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas, sobre cáncer y exoplanetas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología En SkeptiCamp Alicante no faltará la Magia SkeptiCamp Alicante tendrá la ponente más joven de cualquier SkeptiCamp En SkeptiCamp Alicante miraremos al cielo Lo último en tecnología en SkeptiCamp Alicante   Este será el último bloque de presentaciones, dos charlas impartidas por compañeros de Hablando de Ciencia (@hdciencia) sobre aspectos punteros de la biología actual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En SkeptiCamp Alicante miraremos al cielo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/en-skepticamp-alicante-miraremos-al/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/en-skepticamp-alicante-miraremos-al/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Quedan ocho días para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante Street Alicante Science.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas, sobre cáncer y exoplanetas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología En SkeptiCamp Alicante no faltará la Magia SkeptiCamp Alicante tendrá la ponente más joven de cualquier SkeptiCamp  Tendremos dos charlas que nos harán mirar (¡y reflexionar!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>James Randi y DJ Grothe en Escépticos en el Pub Madrid</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/james-randi-y-dj-grothe-en-escepticos/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/james-randi-y-dj-grothe-en-escepticos/</guid>
      <description>Entre las siglas que colecciono (como dicen algunos), dentro de las relacionadas con el pensamiento crítico además de pertenecer a ARP-SAPC (Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico) y Círculo Escéptico también soy socio de la JREF (James Randi Educational Foundation). Como socio de la JREF, y como no puedo estarme quieto, he insistido desde el principio en las actividades e intereses de la Fundación fuera de Estados Unidos y Reino Unido, dado el maravilloso esfuerzo que ya se hace en estos dos países.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Policía Científica estará en SkeptiCamp Alicante</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/la-policia-cientifica-estara-en/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/la-policia-cientifica-estara-en/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Quedan ocho días para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante Street Alicante Science.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas, sobre cáncer y exoplanetas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología En SkeptiCamp Alicante no faltará la Magia SkeptiCamp Alicante tendrá la ponente más joven de cualquier SkeptiCamp  La Policía Científica, que colabora en otras actividades de StAS, también ha querido sumarse a SkeptiCamp para compartir con nosotros esta parte tan interesante del trabajo policial, dedicación a veces desconocida a pesar de tantas series de televisión y películas al respecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Alicante tendrá la ponente más joven de cualquier SkeptiCamp</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/skepticamp-alicante-tendra-la-ponente/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/skepticamp-alicante-tendra-la-ponente/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Quedan nueve días para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante Street Alicante Science.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas, sobre cáncer y exoplanetas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología En SkeptiCamp Alicante no faltará la Magia  Me complace enormemente presentar estas dos actividades, porque su contenido es perfecto para un evento de este tipo y porque conozco a ambos ponentes desde hace mucho tiempo, en concreto a Alicia literalmente de toda la vida (de toda su vida).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En SkeptiCamp Alicante no faltará la Magia</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/en-skepticamp-alicante-no-faltara-la/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/en-skepticamp-alicante-no-faltara-la/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Quedan poco más de diez días para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante StAS Alicante.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología  Entramos en la recta final, antes del Domingo esperamos haber anunciado todas las charlas que faltan, una vez pulidos todos los detalles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Alicante cierra el plazo de recepción de propuestas</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/skepticamp-alicante-cierra-el-plazo-de/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/skepticamp-alicante-cierra-el-plazo-de/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Faltan unos días para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante StAS Alicante. Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología  Ya tenemos propuestas de charlas suficientes para llenar más de una jornada, por tanto nos vemos obligados a cerrar el plazo de recepción de propuestas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/en-skepticamp-alicante-hablaremos-de/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/en-skepticamp-alicante-hablaremos-de/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó hace 24 horas en el blog de Street Alicante Science)  Quedan poco más de dos semanas para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante StAS Alicante.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes  Ya tenemos más de quince posibles charlas, que iremos confirmando cuando las propuestas estén totalmente pulidas, por tanto estamos en condiciones de anunciar la cuarta charla:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NECSS 2012 - Northeast Conference on Science and Skepticism</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/necss-2012-northeast-conference-on/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/necss-2012-northeast-conference-on/</guid>
      <description>Programé esta entrada hace algo menos de una semana desde Madrid. En estos momentos estoy en un tren camino de Washington a Nueva York, probablemente leyendo o durmiendo, pero la magia de la informática me permite contaros qué tengo pensado hacer este próximo fin de semana. La excusa para este viaje de 10 días por los Estados Unidos es que tengo la intención de participar en la próxima NECSS 2012 (Northeast Conference on Science and Skepticism), que se celebra aquí en la Gran Manzana el 21 y 22 de Abril.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Alicante 2012 - Tercera charla confirmada</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/04/skepticamp-alicante-2012-tercera-charla/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/04/skepticamp-alicante-2012-tercera-charla/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó hace 24 horas en el blog de Street Alicante Science)  Quedan poco más de tres semanas para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante StAS Alicante.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas  Hay varias charlas con flecos aún pendientes de concretar, pero ya podemos anunciar la tercera actividad confirmada:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Alicante 2012 - Primeras charlas confirmadas</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/skepticamp-alicante-2012-primeras/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/skepticamp-alicante-2012-primeras/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó hace 24 horas en el blog de Street Alicante Science)  Queda poco más de un mes para que celebremos nuestro evento abierto de divulgación, SkeptiCamp Alicante 2012, concretamente será el Sábado 5 de Mayo, siendo posible que se prolongue el evento también al Viernes 4 si fuera necesario por la cantidad de actividades (y esperamos que lo sea).
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer la entrada de presentación e incluso te recomiendo darte un paseo por la wiki oficial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Abril 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/escepticos-en-el-pub-madrid-abril-2012/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/escepticos-en-el-pub-madrid-abril-2012/</guid>
      <description>Como mucha gente estará de vacaciones el primer sábado de Abril (incluso aquellos que no sacamos muñecos a pasear), la edición de Abril de Escépticos en el Pub Madrid se retrasa una semana, ya está convocado oficialmente.
Jesús Rosino, divulgador sobre el cambio climático, traductor del genial Skeptical Science y autor de un libro sobre cambio climático, nos hablará de su especialidad en una charla que llevará por título El cambio climático antropogénico: ciencia vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spring I/O 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/spring-io-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/spring-io-2012/</guid>
      <description>Por fin saco un rato, con un mes de retraso, para hablar del evento Spring I/O 2012. A estas alturas lo fácil habría sido dejarlo estar, pero en mi empresa me han recordado que por algo me &#34;designaron&#34; como representante y autorizaron mi asistencia. Como primer paso para compartir lo vivido con mis compañeros (en forma de presentación si sacase tiempo), dejaré aquí un resumen de las notas que tomé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Científicos y periodistas necesitan de la ciencia cosas diferentes</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/cientificos-y-periodistas-necesitan-de/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/cientificos-y-periodistas-necesitan-de/</guid>
      <description>(Entrada publicada originalmente en el blog de la Asociación Española de Comunicación Científica, asociación a la cual tengo el gusto y el honor de haber sido invitado a pertenecer)  Hoy 13 de Marzo tendrá lugar en Londres una cita que podría ser interesante para muchos de miembros de la Asociación Española de Comunicación Científica así como para los lectores de su blog. Se trata del evento Scientists and journalists need different things from science.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QED 2012 - Question Explore Discover</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/qed-2012-question-explore-discover/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/qed-2012-question-explore-discover/</guid>
      <description>Este fin de semana estaré en Manchester, Reino Unido, disfrutando como un enano en uno de los principales eventos a nivel mundial sobre pensamiento crítico y divulgación científica. Siento no haber sacado tiempo (a nadie le sorprenderá) para una entrada más elaborada, lo cierto es que tengo comprada la entrada, el vuelo y la habitación de hotel desde hace varios meses.
QED (Question-Explore-Discover) es un maravilloso evento organizado por Greater Manchester Skeptics Society y Merseyside Skeptics Society.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Marzo 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/escepticos-en-el-pub-madrid-marzo-2012/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/escepticos-en-el-pub-madrid-marzo-2012/</guid>
      <description>En Febrero hicimos doblete y tuvimos dos ediciones épicas de Escépticos en el Pub Madrid. Como la segunda de ellas fue este pasado fin de semana, en Marzo retrasamos el evento del habitual primer sábado al segundo.
Javier de la Cueva, abogado especialista en propiedad intelectual y autor del blog Derecho de Internet, nos hablará de su especialidad haciendo un amplio (y muy necesario) repaso al asunto. En sus propias palabras:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Encuentro de Protos y Tip@s de Ludo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/i-encuentro-de-protos-y-tips-de-ludo/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/i-encuentro-de-protos-y-tips-de-ludo/</guid>
      <description>Aunque no puedo decir que haya viajado poco recientemente (y lo que me espera), llevo esperando bastante tiempo que llegue este fin de semana. Tengo previsto pasar del 3 al 5 de Marzo en La Almunia de Doña Godina (Zaragoza) con motivo del I Encuentro de Protos y Tip@s de la Asociación Ludo (Asociación de Creadores de Juegos de Mesa).
Esta asociación, de la que tengo el honor de poder ejercer de tesorero y que en si misma aún es una proto-asociación, tiene unos objetivos muy claros que podrán imaginar:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Febrero 2012 (II)</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/02/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/02/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero/</guid>
      <description>En Febrero tenemos doble sesión de Escépticos en el Pub Madrid. Ya tuvimos a Julián Palacios (Per Ardua ad Astra) hablando de Medicina futurista y a finales de mes contaremos con un extra especial.
Eugenio Manuel Fernández Aguilar (Ciencia en el XXI), que ya estuvo hablando de la conspiración lunar en la primera temporada de Escépticos en el Pub Madrid, nos hablará del fin del mundo, o siendo menos ambiciosos del fin de la humanidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp, eventos abiertos de divulgación</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/02/skepticamp-eventos-abiertos-de/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/02/skepticamp-eventos-abiertos-de/</guid>
      <description>(Entrada publicada originalmente en el blog de la Asociación Española de Comunicación Científica, asociación a la cual tengo el gusto y el honor de haber sido invitado a pertenecer)  Como algunos sin duda ya sabréis el pasado fin de semana se celebró SkeptiCamp Madrid 2012, por primera vez en un país de habla no inglesa, el primero por tanto en castellano y en España, cuya organización tuve el honor y el privilegio de coordinar y dirigir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Madrid 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/01/skepticamp-madrid-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/01/skepticamp-madrid-2012/</guid>
      <description>Por algún extraño motivo no he hablado hasta ahora de uno de los proyectos a los que más tiempo de ocio (ocio puro) he dedicado en los últimos meses: la promoción en castellano a nivel global del modelo SkeptiCamp (lo que llamamos ESkeptiCamp) y en concreto la organización de SkeptiCamp Madrid 2012, que se llevará a cabo este próximo Sábado 28 de Enero en Madrid. Vayamos por partes.
¿Qué es un SkeptiCamp?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Febrero 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/01/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/01/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero/</guid>
      <description>En cuestión de dos semanas vuelve Escépticos en el Pub Madrid, esta vez con un tema tremendamente interesante y apto para todo tipo de público interesado en la ciencia y la medicina, no exclusivamente escéptico. En parte por esta sensación (y deseo) hemos recuperado la sana costumbre de preparar el cartel del evento, servirá para darle una mejor difusión a la cita y nos permitirá captar lugareños curiosos.
   La charla se titula Medicina-Ficción y será impartida por Julián Palacios, autor del recomendable blog Per Ardua ad Astra y residente de cardiología.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Enero 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/01/escepticos-en-el-pub-madrid-enero-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/01/escepticos-en-el-pub-madrid-enero-2012/</guid>
      <description>Tras el parón navideño, menos invernal que otros años, vuelve Escépticos en el Pub Madrid con un tema perfecto para estos días de empachos, kilos de más y buenos propósitos: Las dietas milagro.
Álvaro Sánchez Jiménez, nutricionista Senior de Medicadiet, nos explicará por qué una dieta equilibrada es saludable y en qué se diferencia de las distintas dietas milagro. Tiene bastante experiencia en charlas de nutrición en empresas e incluso ha participado en varios programas de radio y televisión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Diciembre 2011 (en Noviembre)</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/11/escepticos-en-el-pub-madrid-diciembre/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/11/escepticos-en-el-pub-madrid-diciembre/</guid>
      <description>Como ya os comenté hace unos días, este próximo sábado 26 de Noviembre tenemos nueva edición de Escépticos en el Pub Madrid. Hemos tenido que adelantar unos días la edición de Diciembre para cerrar (al menos por ahora) la colaboración con el Consejo Superior de Investigaciones Científicas (CSIC).
Logo del CSIC  Os recuerdo que la charla forma parte de un proyecto europeo de divulgación científica llamado ComScience. En esta ocasión versará sobre asma, alergias y la relación que pueda existir entre estos problemas respiratorios y la contaminación atmosférica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Noviembre 2011</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/11/escepticos-en-el-pub-madrid-noviembre/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/11/escepticos-en-el-pub-madrid-noviembre/</guid>
      <description>En Noviembre la edición madrileña de Escépticos en el Pub Madrid llega con doble sesión. El motivo es que vamos a formar parte de un proyecto europeo de divulgación científica llamado ComScience en el que por parte española participa el Consejo Superior de Investigaciones Científicas (CSIC). Este proyecto persigue la divulgación científica de ciertos temas a nivel local, orientada especialmente a público no habitual en ambientes académicos. La coincidencia de buena parte de esos objetivos con nuestro formato propició que hace unos meses se pusieran en contacto con nosotros y nos ofrecieran participar en este interesante proyecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Ser Creativo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/10/el-ser-creativo/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/10/el-ser-creativo/</guid>
      <description>Esta próxima semana tendré el gusto, el honor y la responsabilidad de asistir al congreso El Ser Creativo, o Congreso de Mentes Brillantes como ellos mismos se llaman, que se celebrará en el Palacio de los Deportes de Madrid del 19 al 21 de Octubre.
Será un placer por motivos evidentes, disfrutaré tremendamente de las charlas aunque alguno de los ponentes suele activar a menudo mi detector de chorradas. Además en este caso será un honor por haber sido invitado a asistir gracias a mi pertenencia a ARP Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Octubre 2011</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/10/escepticos-en-el-pub-octubre-2011/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/10/escepticos-en-el-pub-octubre-2011/</guid>
      <description>Dentro de algo más de una semana vuelve Escépticos en el Pub a Madrid, en su tercera temporada en la capital. La pausa veraniega ha durado más de lo que nos habría gustado a algunos, entre otras cosas porque esta edición se traslada del primer sábado de mes al día 22 de Octubre para facilitar la presencia del ponente.
Los productos naturales, ¡vaya timo!  En esta ocasión el ponente es José Miguel Mulet, licenciado en Química por la Universidad Politécnica de Valencia (UPV), doctor en la especialidad de Bioquímica y Biología Molecular y desde 2008 profesor de Biotecnología en el Instituto de Biología Molecular y Celular de Plantas un centro perteneciente a la UPV y al Consejo Superior de Investigaciones Científicas (CSIC).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Congreso Escéptico 2011 &#39;Antes del fin del mundo&#39;</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/10/i-congreso-esceptico-2011-antes-del-fin/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/10/i-congreso-esceptico-2011-antes-del-fin/</guid>
      <description>En unas horas partiré hacia Alicante para uno de los eventos del año en España en cuanto a divulgación y escepticismo. El I Congreso Escéptico 2011 &#34;Antes del fin del mundo&#34; organizado por ARP Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico. Aparte del consabido networking (los corrillos de toda la vida), las principales charlas y actividades son las siguientes:
I Congreso Escéptico 2011    Magia, mentalismo y paranormales   Por Andrés Carmona Campo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos 2011 - Antes del fin del mundo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/09/escepticos-2011-antes-del-fin-del-mundo/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/09/escepticos-2011-antes-del-fin-del-mundo/</guid>
      <description>Ya tenemos anuncio oficial para las jornadas que organiza ARP Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico (asociación a la que pertenezco) en próximas fechas. Se llevará a cabo los días 8 y 9 de Octubre de este mismo 2011 en la localidad alicantina de L&#39;Alfàs del Pi. Os dejo el vídeo de presentación
    La asistencia será totalmente gratuita para cualquier persona (sea socio o no) durante el sábado 8 de Octubre, siendo el contenido del día 9 exclusivo para socios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESkepticamp - Convocatoria para la Kick Off Party</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/05/eskepticamp-convocatoria-para-la-kick/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/05/eskepticamp-convocatoria-para-la-kick/</guid>
      <description>Tras ver con envidia desde la lejanía este tipo de eventos, hoy anunciamos que arranca la organización del primer Skepticamp en castellano. Por ahora os dejo con la convocatoria, y os ruego que le deis la máxima difusión.
 Estimados: El escepticismo y la defensa del pensamiento crítico están creciendo con paso firme por estas tierras. Cada vez tenemos más eventos, más blogs y más gente interesada en denunciar fraudes pseudocientíficos y compartir su amor por el conocimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Junio 2011</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/05/escepticos-en-el-pub-junio-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/05/escepticos-en-el-pub-junio-2011/</guid>
      <description>Entre el final de la campaña y las acampadas hemos tenido el país congelado durante unos días. Volvemos a la normalidad (no sería correcto llamar anormalidad a la decisión democrática de los ciudadanos) y por tanto, como cada primer sábado de mes, llega una nueva edición de Escépticos en el Pub Madrid. Se trata de la última edición de la temporada antes del descanso veraniego.
La edición de junio tendrá como ponente a Ramón Nogueras, que se define a si mismo como &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Mayo 2011</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/05/escepticos-en-el-pub-mayo-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/05/escepticos-en-el-pub-mayo-2011/</guid>
      <description>Ahora todo parece que gira en torno a Obama y especialmente Osama, hace poco era cierta boda la gran noticia, y de forma permanente siempre tenemos el fútbol, pero antes de todo esto todos nuestros pensamientos y preocupaciones estaban en Fukushima. Por ello, cuando se empezó hace unas semanas a pensar en el tema para Escépticos en el Pub Madrid de Mayo se buscó algo relacionado con el desastre nuclear de Japón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Abril 2011</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/03/escepticos-en-el-pub-abril-2011/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/03/escepticos-en-el-pub-abril-2011/</guid>
      <description>La persona encargada de dar la charla será Eustoquio Molina, catedrático de Paleontología en la Universidad de Zaragoza (y socio de ARP-SAPC), cuya charla llevará por título La nueva y peligrosa pseudociencia del negacionismo del cambio climático. Eustoquio es uno de los irresponsables caballeros que se suicidó homeopáticamente conmigo en Zaragoza hace unas semanas. Abril viene cargado de eventos relacionados con el escepticismo. El sábado día 2 tendremos en el Irish Corner (C/ Arturo Soria, 6) una nueva edición de Escépticos en el Pub Madrid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Marzo 2011</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/02/escepticos-en-el-pub-marzo-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/02/escepticos-en-el-pub-marzo-2011/</guid>
      <description>Quedan sólo unos días para la próxima edición de Escépticos en el Pub, que se celebrará el próximo sábado 5 de Marzo a las 19:30 con la principal novedad del cambio de ubicación. Ha sido necesario buscar un pub más grande que siguiera cumpliendo con nuestras necesidades (principalmente aforo y tranquilidad) y finalmente lo hemos encontrado. Debo decir que la búsqueda de lugar ha sido divertida, como siempre que se explora para este tipo de cosas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Febrero 2011</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/01/escepticos-en-el-pub-febrero-2011/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/01/escepticos-en-el-pub-febrero-2011/</guid>
      <description>Ya tenemos convocatoria oficial para el arranque en su segundo año de Escépticos en el Pub en Madrid. Tras la pausa de Enero y unas cuantas excursiones buscando opciones para trasladar las charlas a un sitio con más aforo, por ahora se mantiene el lugar del año pasado: The Clover House (calle Almansa 85, Madrid).
El ponente de Febrero será Josu Mezo, de Malaprensa. Su charla se titula &#34;Por qué los medios nos engañan .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Diciembre 2010</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/11/escepticos-en-el-pub-diciembre-2010/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/11/escepticos-en-el-pub-diciembre-2010/</guid>
      <description>Llega la última edición de Escépticos en el Pub Madrid del año. Será el próximo 11 de Diciembre a la hora habitual (19:30) en el lugar habitual (The Clover House, C/ Almansa, 85). Se celebrará el segundo sábado del mes ya que el primero cae en puente y contaría con demasiadas y lamentadas ausencias (la primera la mía).
 ¿Qué es un transgénico? (y las madres que lo parieron...) Cada vez resulta más frecuente encontrar en los medios de comunicación noticias llamativas sobre clonación o manipulación genética de seres vivos, ya sean animales o plantas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tam London 2010</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/10/tam-london-2010/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/10/tam-london-2010/</guid>
      <description>Mañana, se puede decir que en cuestión de horas, salgo hacia Londres. Por tercera vez en menos de dos años aunque esta vez no es por motivos turísticos.
El motivo de este viaje es asistir a la TAM London 2010, un evento único y muy especial. TAM viene de ‘The Amaz!ng Meeting’, unas jornadas de eventos y conferencias organizadas por la JREF (James Randi Educational Foundation) habitualmente en Las Vegas aunque desde 2009 se vienen desdoblando aquí en Europa, en Londres hasta ahora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>World Bike Tour Madrid 2010</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/10/world-bike-tour-madrid-2010/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/10/world-bike-tour-madrid-2010/</guid>
      <description>Esta misma mañana he tenido ocasión de participar en el World Bike Tour Madrid 2010, un multitudinario paseo en bicicleta por el centro de la ciudad que se celebra por tercer año aquí en Madrid. La organización corre a cargo de Sportis (una compañía portuguesa dedicada a eventos deportivos) con la ayuda en su edición madrileña del Ayuntamiento de Madrid y el Ministerio de Salud y Política Social. Dado el origen luso, este evento se celebra también en Lisboa, Oporto y São Paulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Octubre 2010</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/09/escepticos-en-el-pub-octubre-2010/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/09/escepticos-en-el-pub-octubre-2010/</guid>
      <description>Tras el parón veraniego, vuelve Escépticos en el Pub Madrid. La convocatoria que debería ser de Septiembre se pasa en realidad a Octubre, ya que se ha retrasado un fin de semana. A partir de ahora será el primer sábado de cada mes, en lugar de el último como hasta ahora.
Por lo tanto, quedan convocados para el sábado 2 de octubre a las 19:30 en The Clover House (C/ Almansa nº 85, Madrid).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convocatoria de Escépticos en el Pub de Mayo 2010</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/05/convocatoria-de-escepticos-en-el-pub-de/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/05/convocatoria-de-escepticos-en-el-pub-de/</guid>
      <description>Ya tenemos la convocatoria oficial para el próximo Escépticos en el Pub Madrid, que se celebrará el Sábado 29 de Mayo de 2010:
 La última convocatoria de Escépticos en el pub se saldó con éxito. Unas cuarenta personas (contraprogramábamos el fútbol y varias manifestaciones en Madrid ese día, así que no nos fue mal en absoluto) salieron de The Clover House con una bonita guía para discutir con defensores del Diseño Inteligente, por cortesía de nuestro ponente Jesús Zamora Bonilla.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
