<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cinema on Luiyología</title>
    <link>https://luiyo.net/tags/cinema/</link>
    <description>Recent content in cinema on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Mar 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://luiyo.net/tags/cinema/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>James Randi, Un Mentiroso Honesto</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/james-randi-un-mentiroso-honesto/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/james-randi-un-mentiroso-honesto/</guid>
      <description>Hace un par de semanas me alegró el día saber que se está grabando y produciendo un documental sobre la vida del Asombroso James Randi. Este personaje, fundamental en el desarrollo y expansión del pensamiento crítico y la lucha contra las pseudociencias, merece todo tipo de homenajes, especialmente ahora que ya es bastante mayor aunque siga plenamente lúcido e hiperactivo.
El documental, titulado An Honest Liar (Un Mentiroso Honesto), está dirigido y producido por Justin Weinstein y Tyler Measom, que buscan donaciones e inversores para completar la producción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alatriste</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2007/02/alatriste/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2007/02/alatriste/</guid>
      <description>La gripe que me tiene encerrado en casa me ha permitido ver una de las pelis que tenía pendientes. Entre todas elegí ver Alatriste, de Agustín Díaz Yanes. Me han encantado casi todos los libros de Arturo Pérez-Reverte, y la saga de Alatriste es una gran joya que recomiendo a todo el mundo. Reconozco que la saga empieza muy bien y va cuesta abajo, pero en general cumple y funciona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descansando en la Costa Dorada</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/10/descansando-en-la-costa-dorada/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/10/descansando-en-la-costa-dorada/</guid>
      <description> Nos pasamos por Sitges a ver A Scanner Darkly y compartir fabulosos arroces con el gran Txapulín y su amada Estela (Gracias mil):
 Un día y medio en Port Aventura:
 Largos paseos por las maravillas de la antigua Tarraco:
 Y una visita frikie antes de volver, la enorme estatua de Mazinger Z que ejerce de guardabosques en Tarragona:
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Mito de Superman</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/05/el-mito-de-superman/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/05/el-mito-de-superman/</guid>
      <description>Hay tres personajes que para mi están muy por encima del resto: Batman, Spider-Man y Superman.
Son diferentes al resto, quizá son más cercanos al lector, aunque curiosamente son totalmente diferentes entre ellos en algo básico. Batman es un simple humano, Spidey es más que eso y Superman no lo es en absoluto :-D
Últimamente están de moda las peliculas de super-héroes. Esperé ansioso las primeras de X-Men (como ahora espero la tercera), a DareDevil, a Hulk y a tantos otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bolsón Cerrado en miniatura</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2006/02/bolson-cerrado-en-miniatura/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2006/02/bolson-cerrado-en-miniatura/</guid>
      <description>Un meticuloso fan de la obra de Tolkien ha creado este Bolsón Cerrado en tamaño casa de muñecas. Ingente cantidad de detalles, desde libros sobre chimeneas o mesas, a todo tipo de alimentos por todas partes. ¡La casa hobbit ideal!
Merece la pena cargar la página entera y ver todas las fotos. Más allá de las ventanas y puertas redondeadas, los muy tolkiendilis sonreirán con detalles como el gorro de Gandalf sobre una silla en la entrada o algunas paredes simulando la cara interior de la colina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Puede JMS relanzar Star Trek?</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2005/02/puede-jms-relanzar-star-trek/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2005/02/puede-jms-relanzar-star-trek/</guid>
      <description>Es una gran noticia que se produzca movimiento tras conocer que la productora ha cancelado la quinta temporada de Star Trek: Enterprise.
La gente se está organizando, uniendo sus fuerzas. Se han creado bastantes páginas para reivindicar la permanencia de la serie y hace poco han reunido fondos para publicar un anuncio el día 21 de Febrero a toda página y bien posicionado en la edición impresa de Los Angeles Times, gracias en parte a un fan de la serie que trabaja en el periódico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Babylon 5 en la Pantalla Grande</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/12/babylon-5-en-la-pantalla-grande/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/12/babylon-5-en-la-pantalla-grande/</guid>
      <description>Leo en Slashdot que están preparando una película basada en la serie Babylon 5, creada por Joe Michael Straczynski.
Babylon 5  El guión de The Memory of Shadows (título provisional) está escrito por el propio Straczynski y será dirigida por Steven Beck.
En Coming Soon nos adelantan un poco el argumento:
 In &#34;Shadows&#34;, the technology of the ancient and extinct Shadow race is being unleashed upon the galaxy by an unknown force, and Earthforce intelligence officer Diane Baker, whose brother was recently killed in a mysterious explosion, it out to find out who is behind the intergalactic conspiracy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Rey Kong</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/el-rey-kong/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/el-rey-kong/</guid>
      <description>Peter Jackson (a estas alturas creo que no necesita presentación) con El Señor de los Anillos explotó un fenómeno nuevo, los DVD&#39;s extendidos y de coleccionista. Algo que ya estaba inventado, pero él lo glorificó, proporcionándole el dinero suficiente para pasar el resto de su vida haciendo las películas que mejor le parezcan.
Ahora está rodando una revisión de la película King Kong. Y nos guste o no lo que hace, este chico no puede ser convencional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gollum ha calado</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/11/gollum-ha-calado/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/11/gollum-ha-calado/</guid>
      <description>Gollum Statue  Leo en Esa La He Visto que la famosa revista de cine Premiere Magazine ha publicado una lista de los 100 Mejores Personajes de la Historia del Cine.
Dicha lista sitúa a Gollum en el puesto décimo, por delante de grandes personajes (e interpretaciones) como Charles Foster Kane (Ciudadano Kane), Hannibal Lecter (El Silencio de los Corderos) o Rick Blaine (Casablanca). Es una fuerte apuesta por un personaje joven en el Cine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Fish</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/big-fish/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/big-fish/</guid>
      <description>Hablamos de la última película de Tim Burton, la última vuelta de tuerca de esta mente brillante, aunque en Big Fish comparte el mérito con los guionistas.
Edward Bloom ha pasado su vida rodeado de muchísimos amigos encantados de escuchar sus historias. Para todo el mundo es adorable, menos para su propio hijo, que quiere saber la verdad sobre la vida de su padre. La vida los separa, pero vuelven a juntarse cuando la salud de Edward se complica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Mito de Bourne</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/el-mito-de-bourne/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/el-mito-de-bourne/</guid>
      <description>Acabo de ver la segunda parte de la saga de Mr Bourne, o como quiera que se llame este chico. Me gustó más la primera, pero El Mito de Bourne sigue siendo una buena peli de acción.
Jason Bourne vive escondido en una gran ciudad de la India. Hasta allí van a buscarle para acabar con él. No lo consiguen, y hacen que se enfade mucho. Les pidió tranquilidad y le responden con un matón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alguien voló sobre el Nido del Cuco</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/alguien-volo-sobre-el-nido-del-cuco/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/alguien-volo-sobre-el-nido-del-cuco/</guid>
      <description>Alguien voló sobre el Nido del Cuco, de Dale Wasserman  Anoche estuve en el Teatro de Móstoles viendo esta obra del grupo Réplika Teatro, que tienen su propia academia de actores, y con un gran reparto de gente jóven, curiosamente con algunas caras conocidas para mí (aunque aún no las ubico). Me encantó, tanto o más que la película de Milos Forman, que tendré que volver a ver necesariamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Bosque o La Aldea</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/el-bosque-o-la-aldea/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/el-bosque-o-la-aldea/</guid>
      <description>Por fin he visto la última película de M Night Shyamalan, después de semanas de ver críticas y no poder leerlas, dada la tendencia de este tipo a los finales sorpresa, no quería poner en peligro el de The Village.
Y digo The Village, porque no entiendo mucho por qué aquí se ha llamado El Bosque. Tiene sentido, pero no el suficiente como para pasarse por el forro el título que en su momento eligió el autor de la obra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Sabiduría de los Cocodrilos</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/la-sabiduria-de-los-cocodrilos/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/la-sabiduria-de-los-cocodrilos/</guid>
      <description>Siguiendo las recomendaciones de mi estimada Eledhwen, le he dado otra oportunidad como gran actor a Jude Law. Reconozco que no es mal actor, pero reitero que le han encumbrado demasiado (o demasiado pronto).
Steven busca en las mujeres aquello que le da la vida. La sangre. Aparece uno de los cuerpos y es el principal sospechoso de la policia. Todo cambia cuando se enamora de una de esas mujeres, más profunda e interesante que las anteriores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adiós Superman</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/adios-superman/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/adios-superman/</guid>
      <description>Superman  Un fallo cardíaco se llevó ayer domingo a Christopher Reeve a los 52 años.
Ni Lex Luthor ni la Kriptonita pudieron con él. Un accidente montando a caballo en 1995 le impidió separarse de una silla para el resto de sus días, pero eso no le impediría seguir volando en nuestros sueños. Dedicó su vida defender activamente investigaciones médicas como las que se realizan con células madre, creó su propia fundación para parapléjicos y viajó todo lo que pudo para dar esperanza a minusválidos de todo el mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo Que El Viento Se Llevó</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/lo-que-el-viento-se-llevo/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/lo-que-el-viento-se-llevo/</guid>
      <description>He pensado, que ya que tengo unas doscientas películas amontonadas pendientes de ver, voy a seguir las recomendaciones (no necesariamente por orden) de mis &#34;almas gemelas&#34; de Film Affinity. La gran utilidad de esta página, ya que según vas viendo las películas, éstas van desapareciendo de la lista, dejando paso a otras. Para que os hagáis una idea, el ranking actual de las (aproximadamente) 30 películas que debo ver que no he valorado por no haber visto (o las vi hace demasiado) viene encabezado por:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cold Mountain</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/cold-mountain/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/cold-mountain/</guid>
      <description>Una de las ventajas de no poder salir de casa, es que puedo ir viendo los cientos de películas que tengo acumuladas. Lástima que según tengo el ojo no pueda estar mucho rato viendo la tele.
Ayer vi Cold Mountain, y lo mejor de la película son sus paisajes, sin desmerecer al resto. Agradezco mucho que una película tenga acción, pero detrás una gran historia. Esta historia lo es. Anthony Minghella vuelve a conmover por momentos, pero sigue sin dar el suficiente ritmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mar Adentro</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/09/mar-adentro/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/09/mar-adentro/</guid>
      <description>Ramón lleva 26 años encerrado en su propia cama, por un accidente que le dejó tetrapléjico. Está cansado de hacer sufrir a los demás, y de sufrir él mismo, y decide que lo mejor es morir. Muchos en su situación se quitan la vida recurriendo a accidentes tapados de cualquier manera, por ser ilegal en España la eutanasia.
Pero Ramón es un luchador. Tiene tan clara su decisión de morir, que llega hasta los tribunales para que le permitan hacerlo legalmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scotty Tiene Su Estrella</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/09/scotty-tiene-su-estrella/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/09/scotty-tiene-su-estrella/</guid>
      <description>James Doohan estrenando su estrella  Mi admirado James Doohan, Montgomery Scott &#34;Scotty&#34; en la serie Star Trek, acaba de estrenar su estrella en el Paseo de la Fama de Hollywood, exactamente en el 7021 de Hollywood Bulevard. Tan simpático como siempre, dijo a la prensa:
 I am really bummed I missed the convention on Sunday but this made up for it. I&#39;ll remember it every time I walk by his star.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrenheit 9/11</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/08/fahrenheit-911/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/08/fahrenheit-911/</guid>
      <description>Michael Moore  Pensaba dosificar un poco más las críticas de pelis, entre otras cosas por el terrible desbordamiento laboral que sufro recientemente, pero el público manda, y a petición de Niniel, voy a comentar mi impresión de esta película (no se si me atrevo a llamarlo documental) de Michael Moore.
Debo decir que este gran tio me cae bien, me interesa normalmente lo que dice, tengo sus libros en mi estanteria, y generalmente opinamos de forma parecida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El peso de la Justicia</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/08/el-peso-de-la-justicia/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/08/el-peso-de-la-justicia/</guid>
      <description>Acabo de ver la película 21 Gramos. Es muy tarde pero necesitaba desconectar durante unas horas del trabajo. Pensé que sería la película perfecta para ello, y acerté. Se trataba de la última película del director mejicano Alejandro González Iñaritu, que ya me dejó helado con Amores Perros. Gracias al incremento de presupuesto, esta vez todo está mucho más cuidado, todo está hecho mucho más despacio, aunque las dos películas tienen un toque personal inconfundible.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>