<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>retrospective on Luiyología</title>
    <link>https://luiyo.net/tags/retrospective/</link>
    <description>Recent content in retrospective on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://luiyo.net/tags/retrospective/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>My Year 2018 in Games</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2019/01/my-year-2018-in-games/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2019/01/my-year-2018-in-games/</guid>
      <description>Welcome again to this yearly post, where I try to analyze my gaming behavior during the previous year. I have been doing this since 2011 in Spanish, but this time I will do it in English as with the rest of my posts. You can read about my previous years (in Spanish):
 2017 2016 2015 2014 2013 2012 2011  Evolution of my game plays over the last years   2018 2017 2016 2015 2014 2013 2012 Total since 2006   Total amount of plays 101 84 98 84 81 117 161 952   Different games played 61 72 55 71 52 81 80 356   Games with 2 or more plays (in the year) 14 9 15 13 14 19 40 161   Amount of gaming sessions 43 36 35 30 44 41 36 322    Games played per year until the end of 2018   Analysis  In this yearly post I used to include a graph with the games played by month, but it turned more or less complex and meaningless as the trend was clear year by year.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi 2017 lúdico</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2018/01/mi-2017-ludico/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2018/01/mi-2017-ludico/</guid>
      <description>Vuelvo al castellano, para dar continuidad a esta serie de análisis sobre las partidas que he jugado durante el año anterior. Podéis leer lo que escribí anteriormente en:
 2016 2015 2014 2013 2012 2011  Todo, como ya sabéis, gracias a la manía mi hábito de registrar en Board Game Geek todas las partidas según las estoy jugando mediante esta aplicación para Android (que hace poco fue aparentemente forzada a declararse como no oficial).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi 2016 lúdico</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/01/mi-2016-ludico/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/01/mi-2016-ludico/</guid>
      <description>Como cada arranque de año toca revisar los datos sobre las partidas que he jugado durante el año anterior (enlace a los datos de 2015, 2014, 2013, 2012 y 2011). Vuelvo a insistir en la comparación con los años anteriores, y mantendré el apartado de análisis y retrospectiva, que quizá sea la parte más interesante.
Y todo, como ya sabéis, gracias a  la manía  mi hábito de registrar en Board Game Geek todas las partidas según las estoy jugando mediante su fantástica (aunque aún mejorable) aplicación para Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi 2015 lúdico</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2016/01/mi-2015-ludico/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2016/01/mi-2015-ludico/</guid>
      <description>Como cada arranque de año toca revisar los datos sobre las partidas que he jugado durante el año anterior (enlace a los datos de 2014, 2013, 2012 y 2011). Vuelvo a insistir en la comparación con los años anteriores, y mantendré el apartado de análisis y retrospectiva, que quizá sea la parte más interesante.
Y todo, como ya sabéis, gracias a  la manía  mi hábito de registrar en Board Game Geek todas las partidas según las estoy jugando mediante su fantástica (aunque aún mejorable) aplicación para Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi 2014 lúdico</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2015/01/mi-2014-ludico/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2015/01/mi-2014-ludico/</guid>
      <description>Como cada arranque de año (aunque esta vez lo hago muy tarde) toca revisar los datos sobre las partidas que he jugado durante el año anterior (enlace a los datos de 2013, 2012 y 2011). Vuelvo a insistir en la comparación con los años anteriores, y este año como bonus trataré de reforzar el apartado de análisis y retrospectiva.
Y todo, como ya sabéis, gracias a  la manía  mi hábito de registrar en Board Game Geek todas las partidas según las estoy jugando mediante su fantástica (aunque muy mejorable) aplicación para Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva de 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/12/retrospectiva-de-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/12/retrospectiva-de-2012/</guid>
      <description>Se termina 2012. Consumo las últimas horas y creo que puedo decir que he agotado al máximo el año. Para lo bueno y para lo malo.
He tenido a menudo la intención (imposible de cumplir) de escribir una larga entrada con cada cosa relevante que hice durante el año. En lugar de eso tengo unas pocas entradas con convocatorias y breves reseñas. Muchos me lo echáis en cara (con razón).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>