<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Games on Luiyología</title>
    <link>/categories/games/</link>
    <description>Recent content in Games on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/games/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mi 2017 lúdico</title>
      <link>/blog/2018/01/mi-2017-ludico/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2018/01/mi-2017-ludico/</guid>
      <description>Vuelvo al castellano, para dar continuidad a esta serie de análisis sobre las partidas que he jugado durante el año anterior. Podéis leer lo que escribí anteriormente en:
 2016 2015 2014 2013 2012 2011  Todo, como ya sabéis, gracias a la manía mi hábito de registrar en Board Game Geek todas las partidas según las estoy jugando mediante esta aplicación para Android (que hace poco fue aparentemente forzada a declararse como no oficial).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi 2016 lúdico</title>
      <link>/blog/2017/01/mi-2016-ludico/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/01/mi-2016-ludico/</guid>
      <description>Como cada arranque de año toca revisar los datos sobre las partidas que he jugado durante el año anterior (enlace a los datos de 2015, 2014, 2013, 2012 y 2011). Vuelvo a insistir en la comparación con los años anteriores, y mantendré el apartado de análisis y retrospectiva, que quizá sea la parte más interesante.
Y todo, como ya sabéis, gracias a  la manía  mi hábito de registrar en Board Game Geek todas las partidas según las estoy jugando mediante su fantástica (aunque aún mejorable) aplicación para Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi 2015 lúdico</title>
      <link>/blog/2016/01/mi-2015-ludico/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2016/01/mi-2015-ludico/</guid>
      <description>Como cada arranque de año toca revisar los datos sobre las partidas que he jugado durante el año anterior (enlace a los datos de 2014, 2013, 2012 y 2011). Vuelvo a insistir en la comparación con los años anteriores, y mantendré el apartado de análisis y retrospectiva, que quizá sea la parte más interesante.
Y todo, como ya sabéis, gracias a  la manía  mi hábito de registrar en Board Game Geek todas las partidas según las estoy jugando mediante su fantástica (aunque aún mejorable) aplicación para Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi 2014 lúdico</title>
      <link>/blog/2015/01/mi-2014-ludico/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2015/01/mi-2014-ludico/</guid>
      <description>Como cada arranque de año (aunque esta vez lo hago muy tarde) toca revisar los datos sobre las partidas que he jugado durante el año anterior (enlace a los datos de 2013, 2012 y 2011). Vuelvo a insistir en la comparación con los años anteriores, y este año como bonus trataré de reforzar el apartado de análisis y retrospectiva.
Y todo, como ya sabéis, gracias a  la manía  mi hábito de registrar en Board Game Geek todas las partidas según las estoy jugando mediante su fantástica (aunque muy mejorable) aplicación para Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partidas jugadas en 2013</title>
      <link>/blog/2014/01/partidas-jugadas-en-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2014/01/partidas-jugadas-en-2013/</guid>
      <description>Llega el momento de la entrada que publico cada año con datos sobre las partidas que he jugado durante el año (enlace a los datos de 2012 y 2011). Siendo el tercer año, cada vez es más útil e interesante la comparación con los años anteriores.
Como ya sabéis, tengo  la manía  el hábito de registrar en Board Game Geek todas las partidas según las estoy jugando, resulta muy cómodo y rápido con su aplicación para Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partidas jugadas en 2012</title>
      <link>/blog/2013/01/partidas-jugadas-en-2012/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/01/partidas-jugadas-en-2012/</guid>
      <description>Repito la entrada que publiqué hace ahora un año con datos sobre las partidas que jugué en 2011. Generó entre bastantes lectores comentarios y mucha curiosidad por algunos juegos. En esta ocasión puedo además comparar con los datos del año anterior, y no he podido resistir la tentación de crear una nueva nube ponderada de tags.
Me he acostumbrado perfectamente a registrar en Board Game Geek todas las partidas según las estoy jugando, resulta muy cómodo y rápido con su aplicación para Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva de 2012</title>
      <link>/blog/2012/12/retrospectiva-de-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2012/12/retrospectiva-de-2012/</guid>
      <description>Se termina 2012. Consumo las últimas horas y creo que puedo decir que he agotado al máximo el año. Para lo bueno y para lo malo.
He tenido a menudo la intención (imposible de cumplir) de escribir una larga entrada con cada cosa relevante que hice durante el año. En lugar de eso tengo unas pocas entradas con convocatorias y breves reseñas. Muchos me lo echáis en cara (con razón). No poder escribir en el blog es la punta del iceberg, y quiero hacer algo al respecto, desde luego algo más que esta sencilla nube de tags de mi 2012:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Encuentro de Protos y Tip@s de Ludo</title>
      <link>/blog/2012/03/i-encuentro-de-protos-y-tips-de-ludo/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2012/03/i-encuentro-de-protos-y-tips-de-ludo/</guid>
      <description>Aunque no puedo decir que haya viajado poco recientemente (y lo que me espera), llevo esperando bastante tiempo que llegue este fin de semana. Tengo previsto pasar del 3 al 5 de Marzo en La Almunia de Doña Godina (Zaragoza) con motivo del I Encuentro de Protos y Tip@s de la Asociación Ludo (Asociación de Creadores de Juegos de Mesa).
Esta asociación, de la que tengo el honor de poder ejercer de tesorero y que en si misma aún es una proto-asociación, tiene unos objetivos muy claros que podrán imaginar:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partidas jugadas en 2011</title>
      <link>/blog/2012/01/partidas-jugadas-en-2011/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2012/01/partidas-jugadas-en-2011/</guid>
      <description>Este año he jugado mucho y a muchos juegos, tantos que apenas en algunos he repetido más de 2-3 veces. Como catalogador obsesivo y compulsivo tengo las cifras más o menos exactas gracias a Board Game Geek y su fantástica aplicación para Android.
Plan para la Nochevieja 2011
Source: My own pictures - CC BY-NC-SA  Paso directamente al resumen de las cifras. He jugado 164 partidas a 71 juegos diferentes, considerando que a 39 de ellos sólo jugué una única vez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BoardGameGeek 2011 Secret Santa</title>
      <link>/blog/2011/11/boardgamegeek-2011-secret-santa/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2011/11/boardgamegeek-2011-secret-santa/</guid>
      <description>(De ahora en adelante escribiré algunas de mis entradas en inglés, como simple entrenamiento y entretenimiento. A nadie le debería sorprender. Por favor, comuniquen cualquier error o incorrección)
One of the main (and marvellous) things about BoardGameGeek (BGG) is its Community. The entire website is built upon them, thanks to them. That&#39;s why I&#39;m part of it, I love it, help it grow, and cheerfully support it each year.
For those who doesn&#39;t know BGG yet, it is the biggest and most valuable games database and social network.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manifiesto por la correcta acreditación de los creadores de un juego de mesa</title>
      <link>/blog/2011/11/manifiesto-por-la-correcta-acreditacion/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2011/11/manifiesto-por-la-correcta-acreditacion/</guid>
      <description>Como Tesorero de la Asociación Ludo (Asociación de Creadores de Juegos de Mesa), publico el siguiente manifiesto y con ello me sumo a esta iniciativa que pretende un mayor reconocimiento al trabajo de todos los creadores que participan en un juego de mesa:
 Ludo (Asociación de Creadores de Juegos de Mesa) se constituyó en España a principios de 2011 con el principal objetivo de compartir conocimientos y experiencias para el impulso y reconocimiento de autores, diseñadores gráficos, ilustradores y traductores en el ámbito lúdico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reseña de Guillotine</title>
      <link>/blog/2010/09/resena-guillotine/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2010/09/resena-guillotine/</guid>
      <description>Me parece mentira que hasta ahora no haya escrito en el blog ninguna reseña de un juego de mesa, siendo una de mis principales aficiones. Eso tiene que cambiar, y con la reseña de Guillotine espero inaugurar una de las secciones más prolíficas, comentadas y visitadas.
Portada de Guillotine  Ficha básica:   Título:   Guillotine   Autor:   Paul Peterson   Año de Publicación:   1998   Publicado por:   Wizards of the Coast   Número de jugadores:   2-5   Duración estimada:   30 minutos   Dependencia del idioma:   Moderada   Categoría:   Juego de cartas   Historia de fondo: Heads are going to roll —lots of them— and you want to earn top bragging rights back in the guillotine operator&#39;s locker room.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puertas Lógicas con Lego</title>
      <link>/blog/2004/12/puertas-logicas-con-lego/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2004/12/puertas-logicas-con-lego/</guid>
      <description>Veo en Slashdot y en BoingBoing que un tipo ha conseguido hacerse puertas lógicas mecánicas usando piezas de Lego.
 I have now designed working NOT, OR, NOR, AND, and NAND gates. Using two NAND gates I have produced a NAND gate latch or Flip-FLop. The natural follow on from these is clocked logic, full-adders and ultimately a genuine &#34;computer&#34; device. At the moment all these gates essentially just demonstrators. They work, but because of the limitations that arise through gear slippage, the real practicable use is probably not that great</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>