<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>history on Luiyología</title>
    <link>https://luiyo.net/categories/history/</link>
    <description>Recent content in history on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://luiyo.net/categories/history/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pekín: una guía breve</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2019/09/pekin-guia-breve/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2019/09/pekin-guia-breve/</guid>
      <description>Disclaimer: Out of necessity, this entry will be shorter than I would like (although it may not seem so) and in Spanish, despite more than 90% of my readers (according to Google Analytics) do not have Spanish as their main language. For the first time I managed to take notes during the trip and I had to limit myself to transcribe those notes.
Nunca había visitado Asia y llevaba años con esa espinita clavada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The German Romantische Strasse</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2018/12/the-german-romantische-strasse/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2018/12/the-german-romantische-strasse/</guid>
      <description>Some weeks ago I had the pleasure to make again an awesome road trip with my friend Agatha, this time through the German Romantische Strasse. It is not the first (and most probably will not be the last) trip together, you can read about my trips with her through Scotland, Austria, Brittany or Normandy (and we have made a few more).
I&#39;m adding the German adjective to the title because last year I also traveled through the Austrian Romantikstrasse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Featuring my new Travel Curriculum Vitae</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2018/08/travel-curriculum-vitae/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2018/08/travel-curriculum-vitae/</guid>
      <description>I was eager to introduce this section on this site for a long time, after seeing it on my favorite travel blog: Dendarii.es, written by my dearest Yami. Yes, it&#39;s about travels since I enjoy more and more traveling and reviewing my trips.
My Curriculum Vitae as a traveler contains two main parts:
 A Leaflet map with all my visited countries with a link to the review that I could have written here in the blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scotland: a brief opinionated guide</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2018/05/scotland-a-brief-opinionated-guide/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2018/05/scotland-a-brief-opinionated-guide/</guid>
      <description>Some weeks ago I had the pleasure to make an awesome road trip through Scotland with my friend Agatha, my travel companion lately. You can read about our trips together through Austria, Brittany or Normandy.
It was my second time in Scotland, after a great trip three years ago to visit mainly Edinburgh. So, this time the Scottish capital was discarded as a destination and the goal was to visit as much as possible of the rest of this beautiful country.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brittany: a brief opinionated guide</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/12/brittany-a-brief-opinionated-guide/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/12/brittany-a-brief-opinionated-guide/</guid>
      <description>As explained in the previous post, I&#39;ve recently been in Normandy and Brittany with my friend Agatha. After publishing the first part of the trip (Normandy: a brief opinionated guide) now I proceed to do the same with Brittany.
It has been quite complicated because we saw a lot of awesome things and for me it still takes a lot of time (several hours) to write this kind of articles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Normandy: a brief opinionated guide</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/12/normandy-a-brief-opinionated-guide/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/12/normandy-a-brief-opinionated-guide/</guid>
      <description>Some months ago I wrote in the blog about my road trip through the Romantikstraße in Austria. I shared the trip with Agatha and it went great, so we took advantage of the fact that we both had several pending holidays for this year and repeated the experience in two of the most beautiful regions in France: Normandy and Brittany. This post will be a summary of our experience in Normandy and hopefully I&#39;ll be able to write a similar one for Brittany.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Romantikstraße, the Romantic Road (5 of 5)</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2017/07/romantikstrasse-the-romantic-road_5/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2017/07/romantikstrasse-the-romantic-road_5/</guid>
      <description>This is the fifth and last part of my chronicle about our trip through the Romantikstraße, you can read the rest here:
 Romantikstraße, the Romantic Road (1 of 5) Romantikstraße, the Romantic Road (2 of 5) Romantikstraße, the Romantic Road (3 of 5) Romantikstraße, the Romantic Road (4 of 5)  Day 5 Our last stage started in Obertraun and ended in Madrid. After a fabulous trip around Austria, we decided to spent our last morning in a quite different environment, visiting the Mauthausen memorial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Mayo 2015</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2015/04/escepticos-en-el-pub-madrid-mayo-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2015/04/escepticos-en-el-pub-madrid-mayo-2015/</guid>
      <description>Como ya anunciamos durante el evento de abril, para mayo vamos a hacer algo nuevo.
Se cumplen 40 años de la publicación de un manifiesto contra la astrología (Objections to Astrology), que firmaron cerca de 200 científicos de todo el mundo (incluyendo 18 premios Nobel) con Bart J. Bok, Lawrence E. Jerome y Paul Kurtz a la cabeza, y 25 años de la versión española, respaldada por más de 250.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Junio 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/05/escepticos-en-el-pub-madrid-junio-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/05/escepticos-en-el-pub-madrid-junio-2013/</guid>
      <description>El Sábado 8 de Junio tendremos una nueva edición de Escépticos en el Pub Madrid, y será la última de la temporada. ¡No falten!
Para cerrar el curso a lo grande tendremos a Jesús López Amigo. Jesús es un Arquitecto Técnico valenciano, racionalista, socio de ARP-SAPC y miembro de varias logias masónicas. Participa desde hace años en foros sobre mitos y conspiraciones (entre ellos el foro de conspiraciones de la JREF).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Abril 2013</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/03/escepticos-en-el-pub-madrid-abril-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/03/escepticos-en-el-pub-madrid-abril-2013/</guid>
      <description>El próximo Sábado 6 de Abril tendremos una nueva edición de Escépticos en el Pub Madrid con un tema muy apropiado para estas fechas. Además de una gran charla, finalmente hemos encontrado la ocasión perfecta para usar como cartel el magnífico trabajo de restauración de Cecilia Giménez.
El ponente será Miguel Ángel Sabadell, Licenciado en Astrofísica por la Universidad Complutense de Madrid y Doctor en Física Teórica en la Universidad de Zaragoza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica de una visita guiada al CERN</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/02/cronica-de-una-visita-guiada-al-cern/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/02/cronica-de-una-visita-guiada-al-cern/</guid>
      <description>(Entrada publicada también en el blog de la Asociación Española de Comunicación Científica)  Hace unos días publiqué una Guía para visitar el CERN que tuvo bastante éxito y mucha gente me ha solicitado más información sobre la visita. Para completar en lo posible, aunque sin entrar a valorar aquello que puede encontrarse fácilmente en Google sobre el CERN, voy a relatar mi visita añadiendo toda la información de tipo práctico que crea útil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guía para visitar el CERN</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2013/01/guia-para-visitar-el-cern/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2013/01/guia-para-visitar-el-cern/</guid>
      <description>(Entrada publicada también en el blog de la Asociación Española de Comunicación Científica)  Dentro de tres días, el próximo Miércoles 30 de Enero, estaré en Ginebra para una visita que llevo mucho tiempo planeando: la Organización Europea para la Investigación Nuclear que todos conocemos por sus siglas en francés CERN (Conseil Européen pour la Recherche Nucléaire).
Tras una introducción para despistados (muy despistados) entraré al propósito de esta entrada, una guía rápida y fácil para visitar el CERN, dado que es mucho más sencillo y asequible de lo que la gente cree.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz Día del Orgullo Primate</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/11/feliz-dia-del-orgullo-primate/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/11/feliz-dia-del-orgullo-primate/</guid>
      <description>Hoy, 24 de noviembre, muchas personas en todo el mundo celebramos el &#34;Día del Orgullo Primate&#34; para reivindicar nuestro origen evolutivo y por tanto nuestro parentesco con el resto de especies del mundo animal.
El Día del Orgullo Primate se celebra cada 24 de Noviembre porque en esta fecha sucedieron dos hechos relevantes muy relacionados. En 1859 Charles Darwin publicó El Origen de las Especies, y en 1974 se descubrió el fósil de Lucy, el más completo de un Australopithecus afarensis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Octubre 2012</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/09/escepticos-en-el-pub-madrid-octubre-2012/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/09/escepticos-en-el-pub-madrid-octubre-2012/</guid>
      <description>Tras el descanso veraniego llega el momento de retomar las buenas costumbres y hábitos. Una de las que me proporciona los ratos más interesantes es la celebración de Escépticos en el Pub en Madrid, que ya tiene convocada la primera charla de esta temporada.
Y para arrancar no podríamos tener mejor ponente que Antonia de Oñate. Además de muy buena amiga, insuperable conversadora y socia de ARP-SAPC, Antonia es Licenciada en Historia con la especialidad más curiosa e interesante que jamás he conocido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>James Randi, Un Mentiroso Honesto</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/james-randi-un-mentiroso-honesto/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/james-randi-un-mentiroso-honesto/</guid>
      <description>Hace un par de semanas me alegró el día saber que se está grabando y produciendo un documental sobre la vida del Asombroso James Randi. Este personaje, fundamental en el desarrollo y expansión del pensamiento crítico y la lucha contra las pseudociencias, merece todo tipo de homenajes, especialmente ahora que ya es bastante mayor aunque siga plenamente lúcido e hiperactivo.
El documental, titulado An Honest Liar (Un Mentiroso Honesto), está dirigido y producido por Justin Weinstein y Tyler Measom, que buscan donaciones e inversores para completar la producción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Científicos y periodistas necesitan de la ciencia cosas diferentes</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/03/cientificos-y-periodistas-necesitan-de/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/03/cientificos-y-periodistas-necesitan-de/</guid>
      <description>(Entrada publicada originalmente en el blog de la Asociación Española de Comunicación Científica, asociación a la cual tengo el gusto y el honor de haber sido invitado a pertenecer)  Hoy 13 de Marzo tendrá lugar en Londres una cita que podría ser interesante para muchos de miembros de la Asociación Española de Comunicación Científica así como para los lectores de su blog. Se trata del evento Scientists and journalists need different things from science.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desfase en la isla de Pitcairn</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/11/desfase-en-la-isla-de-pitcairn/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/11/desfase-en-la-isla-de-pitcairn/</guid>
      <description>Hace más de siete años publiqué en el blog varias entradas sobre la Isla de Pitcairn. Se trata de una curiosa isla en la polinesia francesa de unos 5 kilómetros cuadrados situada a 36 horas en barco del aeropuerto más cercano y con una población estimada para 2011 de 60 personas. En su momento llegó a este blog porque una policía británica pasó por esta isla, y charlando con las mujeres nativas registró más de 100 denuncias por acoso sexual referidas contra siete hombres, más de la mitad de la población masculina de la isla en aquel momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Sagan Series Part 7 and 8</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/11/sagan-series-part-7-8/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/11/sagan-series-part-7-8/</guid>
      <description>No publiqué en su momento el séptimo episodio, lo hago ahora junto al octavo que acaba de salir del horno.
El séptimo capítulo, The Long Astronomical Perspective, nos hace reflexionar acerca de la importancia del momento que vivimos en lo que refiere al planeta y su conservación. Como siempre es tremendamente bello e inspirador.
    La octava parte de la serie, Gift of Apollo, se centra, ahora que la NASA ha decidido abandonar el programa de transbordadores espaciales, en la importancia a nivel global de la llegada del hombre a la Luna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Ser Creativo</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/10/el-ser-creativo/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/10/el-ser-creativo/</guid>
      <description>Esta próxima semana tendré el gusto, el honor y la responsabilidad de asistir al congreso El Ser Creativo, o Congreso de Mentes Brillantes como ellos mismos se llaman, que se celebrará en el Palacio de los Deportes de Madrid del 19 al 21 de Octubre.
Será un placer por motivos evidentes, disfrutaré tremendamente de las charlas aunque alguno de los ponentes suele activar a menudo mi detector de chorradas. Además en este caso será un honor por haber sido invitado a asistir gracias a mi pertenencia a ARP Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fermat&#39;s Last Theorem de Simon L. Singh</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/04/fermats-last-theorem-de-simon-l-singh/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/04/fermats-last-theorem-de-simon-l-singh/</guid>
      <description>Acabo de terminar la lectura de Fermat&#39;s Last Theorem (El último teorema de Fermat en su edición española) del autor británico Simon L. Singh. A pesar de haber tardado bastante en acabarlo (diversos líos me han tenido alejado de cualquier libro) me ha parecido una lectura muy amena y totalmente recomendable. Antes de seguir, debo indicar que este libro lo conseguí en la pasada TAM London 2010 firmado por el propio autor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creative Commons</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2011/02/creative-commons/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2011/02/creative-commons/</guid>
      <description>Creative Commons es una organización sin ánimo de lucro fundada en 2001 por Lawrence Lessig, Hal Abelson y Eric Eldred. Está destinada a facilitar la compartición de la cultura (en todas sus formas) mediante una serie de licencias totalmente gratuitas que simplifican y amparan legalmente a todo aquel que quiera publicar algo sin reservar todos los derechos. El creador puede elegir de forma fácil y rápida qué licencia otorga a cada una de sus obras, según permita o no las obras derivadas, el uso comercial, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallados Restos Hobbiticos</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/10/hallados-restos-hobbiticos/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/10/hallados-restos-hobbiticos/</guid>
      <description>Homo Floresiensis  Leo un enlace que me pasa Jose en elmundo.es (como jode que elpais.es sea de pago) que investigadores australianos han encontrado restos de una nueva especie de ser humano, que, por haber vivido en la Isla Flores del archipiélago indonesio, han decidido llamar &#39;Homo Floresiensis&#39;, cuya característica esencial es su corta altura, no superior a un metro en edad adulta.
En la imagen vemos una posible recreación de la (se cree) propietaria de los restos encontrados.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>