<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Star-trek on Luiyología</title>
    <link>/categories/star-trek/</link>
    <description>Recent content in Star-trek on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Mar 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/star-trek/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>William Shatner despierta a la tripulación del Discovery</title>
      <link>/blog/2011/03/william-shatner-despierta-la/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2011/03/william-shatner-despierta-la/</guid>
      <description>Me entero a través de reddit (fuente inagotable de conocimiento y procrastinación) que la NASA ha grabado un mensaje a modo de despertador para la tripulación del transbordador espacial Discovery con William Shatner y la sintonía de la serie original Star Trek. Si no saben de quién les hablo pueden pulsar la X que se encuentra en la esquina superior derecha o izquierda de su navegador.
   La transcripción del mensaje de Shatner es un homenaje a la propia locución de inicio de la serie Star Trek:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La European Spallation Source</title>
      <link>/blog/2011/02/la-european-spallation-source/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2011/02/la-european-spallation-source/</guid>
      <description>Hoy vienen juntas dos de mis pasiones: la ciencia representada por la European Spallation Source, y la ciencia ficción de calidad, por Patrick Stewart.
Ya sabrán que Patrick Stewart, además de su larga y valorada trayectoria como actor en obras de William Shakespeare, es conocido por haber sido el Capitán Jean-Luc Picard de Star Trek: La Nueva Generación y últimamente por encarnar al Profesor Charles Xavier en las películas de X-Men.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abrebotellas de Star Trek</title>
      <link>/blog/2009/09/abrebotellas-de-star-trek/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2009/09/abrebotellas-de-star-trek/</guid>
      <description>Por fin llegó el pedido que hice hace unos días a Forbidden Planet. Lo quise pedir hace tiempo, estaba agotado y me inscribí para recibir un aviso cuando estuviera disponible.
Mereció la pena la espera.
  Y de paso compré otras cosillas y un segundo abrebotellas para regalar a mi hermano :-D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adiós Scotty</title>
      <link>/blog/2005/07/adios-scotty/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2005/07/adios-scotty/</guid>
      <description>James Doohan, el actor que interpretó al ingeniero jefe Montgomery Scott en Star Trek, ha fallecido hoy a los 85 años en su casa de Redmond (Washington) a causa de una neumonía que ha complicado su de por sí mal estado a causa del Alzheimer.
No tengo tiempo para escribir el post de despedida que este gran personaje merece, que será siempre recordado por la famosa frase &#34;Beam me up, Scotty&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Puede JMS relanzar Star Trek?</title>
      <link>/blog/2005/02/puede-jms-relanzar-star-trek/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2005/02/puede-jms-relanzar-star-trek/</guid>
      <description>Es una gran noticia que se produzca movimiento tras conocer que la productora ha cancelado la quinta temporada de Star Trek: Enterprise.
La gente se está organizando, uniendo sus fuerzas. Se han creado bastantes páginas para reivindicar la permanencia de la serie y hace poco han reunido fondos para publicar un anuncio el día 21 de Febrero a toda página y bien posicionado en la edición impresa de Los Angeles Times, gracias en parte a un fan de la serie que trabaja en el periódico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scotty Tiene Su Estrella</title>
      <link>/blog/2004/09/scotty-tiene-su-estrella/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2004/09/scotty-tiene-su-estrella/</guid>
      <description>James Doohan estrenando su estrella  Mi admirado James Doohan, Montgomery Scott &#34;Scotty&#34; en la serie Star Trek, acaba de estrenar su estrella en el Paseo de la Fama de Hollywood, exactamente en el 7021 de Hollywood Bulevard. Tan simpático como siempre, dijo a la prensa:
 I am really bummed I missed the convention on Sunday but this made up for it. I&#39;ll remember it every time I walk by his star.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>