<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gadget on Luiyología</title>
    <link>https://luiyo.net/categories/gadget/</link>
    <description>Recent content in gadget on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Jan 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://luiyo.net/categories/gadget/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Un año de ediciones en OpenStreetMap</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2012/01/un-ano-de-ediciones-en-openstreetmap/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2012/01/un-ano-de-ediciones-en-openstreetmap/</guid>
      <description>Hoy toca hablar de uno de los servicios en los que colaboro todo lo que puedo. Se trata de OpenStreetMap, la base de datos geográficos libre. Para que entiendan su necesidad, a pesar de que contamos con servicios gratuitos de mapas a patadas, es perfecto el párrafo de introducción a la Wiki del proyecto.
  OpenStreetMap creates and provides free geographic data such as street maps to anyone who wants them.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis del Nike&#43; para iPod Touch</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/04/analisis-nike-plus-para-ipod-touch/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/04/analisis-nike-plus-para-ipod-touch/</guid>
      <description>DISCLAIMER: Llevo sólo un par de semanas utilizando el aparato, si critico algo equivocadamente no dudaré en rectificarlo si me doy cuenta más adelante o se me hace saber. Del mismo modo, los inconvenientes hallados en el futuro podrán ser reflejados aquí más adelante. El uso y funcionalidades con iPod nano puede ser diferente.
Motivación Para alguien que corre escuchando música con un iPod nano, Touch o iPhone, añadir el sensor Nike+ puede ser muy ventajoso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peleando con negacionistas del cambio climático?</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2010/02/peleando-con-negacionistas-del-cambio/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2010/02/peleando-con-negacionistas-del-cambio/</guid>
      <description>Si eres de los que pelean con negacionistas del cambio climático, ya tienes una aplicación de iPhone (o iPod Touch) para ello: Skeptical Science desarrollada por Shine Technologies. Totalmente gratuita, y totalmente recomendable.
Esta aplicación proporciona al aguerrido escéptico los contraargumentos necesarios para cualquier argumento que el negacionista del cambio climático pueda poner sobre la mesa.
Al entrar, la aplicación nos muestra, o bien los argumentos más frecuentes utilizados por un negacionista, o bien podemos seleccionar el uso del mismo y filtrar entre todos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relojes de Sol... Digitales</title>
      <link>https://luiyo.net/blog/2004/12/relojes-de-sol-digitales/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luiyo.net/blog/2004/12/relojes-de-sol-digitales/</guid>
      <description>Leo en Slashdot acerca de este invento reciente (patentado sólo hace diez años) que puede verse a escala grande en el Sundial Park (Genk, Bélgica), el Deutsches Museum (Munich Alemania), el Kölnisches Stadtmuseum (Colonia, Alemania), y desde hace poco en Martha&#39;s Vineyard (USA).
Relojes de Sol Digitales  Y si no te apetece ir hasta estos museos o parques, en la página Digital Sundials International puedes comprarte uno chiquitito para ponerlo en el jardin por el módico precio de 91 euros (4,60 adicionales para el envío desde Alemania).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>